# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Translators:
# Antoni Das <Antonidas159@gmail.com>, 2015
# Antoni Das <Antonidas159@gmail.com>, 2015,2017
# sapphireliu <balancedliu@gmail.com>, 2014
# CodingJellyfish <dumaosen_main01@outlook.com>, 2018
# gee Lar <hola0_o@qq.com>, 2021
# kalawore <kalawore@outlook.com>, 2015
# Liang Liu <dxkliu@126.com>, 2019
# Losier Blackheath <losier.cc@gmail.com>, 2018
# Matthew Wu, 2021
# Matthew Wu, 2021
# moetale <moetale@outlook.com>, 2021
# NaitLee, 2022,2024
# Nait Lee, 2022
# NaitLee, 2022
# NaitLee, 2022,2024
# sapphireliu <balancedliu@gmail.com>, 2014
# CodingJellyfish <dumaosen_main01@outlook.com>, 2018-2020
# CodingJellyfish <dumaosen_main01@outlook.com>, 2018
# 韬 刘 <jiegushijia@gmail.com>, 2019
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Xonotic\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-01-28 07:22+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2013-09-12 16:53+0000\n"
"Last-Translator: 韬 刘 <jiegushijia@gmail.com>, 2019\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://app.transifex.com/team-xonotic/"
"xonotic/language/zh_CN/)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: qcsrc/client/command/cl_cmd.qc:436 qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:120
msgid "Checkpoint times:"
msgstr "检查点时间："

#: qcsrc/client/hud/hud_config.qc:80
#, c-format
msgid "^2Successfully exported to %s! (Note: It's saved in data/data/)"
msgstr "^2成功导出至 %s！（提示：它保存到了 data/data/）"

#: qcsrc/client/hud/hud_config.qc:84
#, c-format
msgid "^1Couldn't write to %s"
msgstr "^1无法写入到 %s"

#: qcsrc/client/hud/panel/centerprint.qc:197
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: qcsrc/client/hud/panel/centerprint.qc:202
#, c-format
msgid "^3Countdown message at time %s, seconds left: ^COUNT"
msgstr "^3在 %s 的倒计时, 剩余 ^COUNT 秒"

#: qcsrc/client/hud/panel/centerprint.qc:204
#, c-format
msgid ""
"^1Multiline message at time %s that\n"
"^BOLDlasts longer than normal"
msgstr ""
"^1在 %s 的多行消息\n"
"^BOLD持续时间比一般情况长些"

#: qcsrc/client/hud/panel/centerprint.qc:206
#, c-format
msgid "Message at time %s"
msgstr "在 %s 的消息"

#: qcsrc/client/hud/panel/centerprint.qc:211
msgid "Generic message"
msgstr "一般消息"

#: qcsrc/client/hud/panel/centerprint.qc:293
#: qcsrc/client/hud/panel/centerprint.qc:303
msgid "vs"
msgstr "对战"

#: qcsrc/client/hud/panel/chat.qc:168
msgid "^3Player^7: This is the chat area."
msgstr "^3玩家^7：这里是聊天区。"

#: qcsrc/client/hud/panel/engineinfo.qc:75
#, c-format
msgid "FPS: %.*f"
msgstr "FPS：%.*f"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:94
msgid "^1Observing"
msgstr "^1观察中"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:96
#, c-format
msgid "^1Spectating: ^7%s"
msgstr "^1正在观察：^7%s"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:107
#, c-format
msgid "^1Press ^3%s^1 to spectate"
msgstr "^1按下 ^3%s^1 以观察"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:107
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:50
msgid "primary fire"
msgstr "主火力"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:109
#, c-format
msgid "^1Press ^3%s^1 or ^3%s^1 for next or previous player"
msgstr "^1按 ^3%s^1 或 ^3%s^1 切换到前一位或后一位玩家"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:109
#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:113
msgid "next weapon"
msgstr "下一把武器"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:109
#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:113
msgid "previous weapon"
msgstr "上一把武器"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:113
#, c-format
msgid "^1Use ^3%s^1 or ^3%s^1 to change the speed"
msgstr "^1使用 ^3%s^1 或 ^3%s^1 来改变速度"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:115
#, c-format
msgid "^1Press ^3%s^1 to observe, ^3%s^1 to change camera mode"
msgstr "^1按 ^3%s^1 以观察, 按 ^3%s^1 以改变观察模式"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:115
#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:117
#: qcsrc/common/vehicles/cl_vehicles.qc:171
msgid "drop weapon"
msgstr "丢出武器"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:115
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:51
msgid "secondary fire"
msgstr "副火力"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:117
#, c-format
msgid "^1Press ^3%s^1 to change camera mode"
msgstr "^1按 ^3%s^1 切换镜头模式"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:120
#, c-format
msgid "^1Press ^3%s^1 for gamemode info"
msgstr "^1按 ^3%s^1 了解游戏模式详情"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:120
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:106
msgid "server info"
msgstr "服务器信息"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:136
#, c-format
msgid "^2You're queued to join the %s%s^2 team"
msgstr "^2您在加入%s%s队^2的队列中"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:139
msgid "^2You're queued to join any available team"
msgstr "^2你将加入任意可用的团队"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:141
#, c-format
msgid "^1Press ^3%s^1 to join"
msgstr "^1按 ^3%s^1 以加入"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:141 qcsrc/client/main.qc:1354
#: qcsrc/common/notifications/all.qh:466
msgid "jump"
msgstr "跳跃"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:150
#, c-format
msgid "^1Game starts in ^3%d^1 seconds"
msgstr "^1游戏将在 ^3%d^1 秒后开始"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:162
msgid "^2Currently in ^1warmup^2 stage!"
msgstr "^2现在是^1热身^2阶段!"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:172
msgid "^31^2 more player is needed for the match to start."
msgstr "还需要 ^31^2 位玩家以开始竞赛。"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:174
#, c-format
msgid "^3%d^2 more players are needed for the match to start."
msgstr "还需要 ^3%d^2 位玩家以开始竞赛。"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:187
#, c-format
msgid "%sPress ^3%s%s to end warmup"
msgstr "%s按 ^3%s%s 以结束热身"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:187
#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:192
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:102
msgid "ready"
msgstr "准备"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:189
msgid "^2Waiting for others to ready up to end warmup..."
msgstr "^2等待其他玩家准备好来结束热身……"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:192
#, c-format
msgid "^2Press ^3%s^2 to end warmup"
msgstr "^2按下 ^3%s^2 来结束热身"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:204
msgid "Teams are unbalanced!"
msgstr "队伍不平衡！"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:207
#, c-format
msgid " Press ^3%s%s to adjust"
msgstr " 按下 ^3%s%s 来调整"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:207
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:117
msgid "team selection"
msgstr "选择团队"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:220
msgid "^1Spectating this player:"
msgstr "^1正在观察此玩家："

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:220
msgid "^1Spectating you:"
msgstr "^1正在观察你："

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:267
msgid "^7Press ^3ESC ^7to show HUD options."
msgstr "^7按 ^3ESC ^7显示 HUD 设置。"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:268
msgid "^3Doubleclick ^7a panel for panel-specific options."
msgstr "^3双击^7一个面板以配置特定面板选项。"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:269
msgid "^3CTRL ^7to disable collision testing, ^3SHIFT ^7and"
msgstr "^3CTRL ^7以禁用碰撞检测， ^3SHIFT ^7以及"

#: qcsrc/client/hud/panel/infomessages.qc:270
msgid "^3ALT ^7+ ^3ARROW KEYS ^7for fine adjustments."
msgstr "^3ALT ^7+ ^3箭头键 ^7以微调。"

#: qcsrc/client/hud/panel/notify.qc:145 qcsrc/client/hud/panel/notify.qc:146
#: qcsrc/client/hud/panel/score.qc:66
#, c-format
msgid "Player %d"
msgstr "玩家 %d"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:220
msgid "Standard quick menu"
msgstr "标准快捷菜单"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:660
#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:662
#, c-format
msgid "Submenu%d"
msgstr "子菜单%d"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:667
#, c-format
msgid "Command%d"
msgstr "指令%d"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:693
msgid "Continue..."
msgstr "继续……"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:844
#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:851
msgid "Chat"
msgstr "聊天"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:845
msgid "QMCMD^Send public message to"
msgstr "发送公共消息给"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:846
msgid "QMCMD^:-) / nice one"
msgstr ":-) / 干的漂亮"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:846
msgid "QMCMD^nice one"
msgstr "干的漂亮"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:847
msgid "QMCMD^good game"
msgstr "好游戏"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:848
msgid "QMCMD^hi / good luck"
msgstr "嗨 / 祝你好运"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:848
msgid "QMCMD^hi / good luck and have fun"
msgstr "嗨 / 祝你好运，玩的开心"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:850
msgid "QMCMD^Send in English"
msgstr "以英文发送"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:855
#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:871
msgid "QMCMD^Team chat"
msgstr "团队聊天"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:856
msgid "QMCMD^strength soon"
msgstr "神力即将出现"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:857
msgid "QMCMD^free item %x^7 (l:%y^7)"
msgstr "免费物品 %x^7 (l:%y^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:857
msgid "QMCMD^free item, icon"
msgstr "免费物品, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:858
msgid "QMCMD^took item (l:%l^7)"
msgstr "捡起物品 (l:%l^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:858
msgid "QMCMD^took item, icon"
msgstr "物品已取走, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:859
msgid "QMCMD^negative"
msgstr "反对"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:860
msgid "QMCMD^positive"
msgstr "赞成"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:861
msgid "QMCMD^need help (l:%l^7) (h:%h^7 a:%a^7 w:%w^7)"
msgstr "需要帮忙 (l:%l^7) (h:%h^7 a:%a^7 w:%w^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:861
msgid "QMCMD^need help, icon"
msgstr "需要帮忙, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:862
msgid "QMCMD^enemy seen (l:%y^7)"
msgstr "发现敌人 (l:%y^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:862
msgid "QMCMD^enemy seen, icon"
msgstr "发现敌人, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:863
msgid "QMCMD^flag seen (l:%y^7)"
msgstr "找到旗帜 (l:%y^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:863
msgid "QMCMD^flag seen, icon"
msgstr "找到旗帜, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:864
msgid "QMCMD^defending (l:%l^7) (h:%h^7 a:%a^7 w:%w^7)"
msgstr "防守中 (l:%l^7) (h:%h^7 a:%a^7 w:%w^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:864
msgid "QMCMD^defending, icon"
msgstr "防守中, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:865
msgid "QMCMD^roaming (l:%l^7) (h:%h^7 a:%a^7 w:%w^7)"
msgstr "游荡中 (l:%l^7) (h:%h^7 a:%a^7 w:%w^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:865
msgid "QMCMD^roaming, icon"
msgstr "游荡中, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:866
msgid "QMCMD^attacking (l:%l^7) (h:%h^7 a:%a^7 w:%w^7)"
msgstr "攻击中 (l:%l^7) (h:%h^7 a:%a^7 w:%w^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:866
msgid "QMCMD^attacking, icon"
msgstr "攻击中, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:867
msgid "QMCMD^killed flagcarrier (l:%y^7)"
msgstr "干掉了夺旗人 (l:%y^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:867
msgid "QMCMD^killed flagcarrier, icon"
msgstr "干掉了夺旗人, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:868
#, c-format
msgid "QMCMD^dropped flag (l:%d^7)"
msgstr "已丢出旗帜 (l:%d^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:868
msgid "QMCMD^dropped flag, icon"
msgstr "已丢出旗帜, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:869
msgid "QMCMD^drop weapon, icon"
msgstr "丢出武器, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:869
msgid "QMCMD^dropped weapon %w^7 (l:%l^7)"
msgstr "已丢出武器 %w^7 (l:%l^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:870
msgid "QMCMD^drop flag/key, icon"
msgstr "丢出旗帜/钥匙, icon"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:870
msgid "QMCMD^dropped flag/key %w^7 (l:%l^7)"
msgstr "已丢出旗帜/钥匙 %w^7（l:%l^7）"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:874
msgid "QMCMD^Send private message to"
msgstr "发送私人消息给"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:876
#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:906
msgid "QMCMD^Settings"
msgstr "设定"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:877
#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:884
msgid "QMCMD^View/HUD settings"
msgstr "视角/HUD 设置"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:878
msgid "QMCMD^3rd person view"
msgstr "第三人称视角"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:879
msgid "QMCMD^Player models like mine"
msgstr "像我一样的玩家模型"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:880
msgid "QMCMD^Names above players"
msgstr "名字显示在玩家上方"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:881
msgid "QMCMD^Crosshair per weapon"
msgstr "每个武器的十字准心"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:882
msgid "QMCMD^FPS"
msgstr "FPS"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:883
msgid "QMCMD^Net graph"
msgstr "网络图"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:886
#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:889
msgid "QMCMD^Sound settings"
msgstr "音效设定"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:887
msgid "QMCMD^Hit sound"
msgstr "击打声"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:888
msgid "QMCMD^Chat sound"
msgstr "对话音效"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:893
msgid "QMCMD^Change spectator camera"
msgstr "更改观察者视角"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:898
#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:902
msgid "QMCMD^Observer camera"
msgstr "观察者视角"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:899
msgid "QMCMD^Increase speed"
msgstr "增加速度"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:900
msgid "QMCMD^Decrease speed"
msgstr "减少速度"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:901
msgid "QMCMD^Wall collision"
msgstr "墙壁碰撞"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:905
msgid "QMCMD^Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:908
#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:918
msgid "QMCMD^Call a vote"
msgstr "发起投票"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:909
msgid "QMCMD^Restart the map"
msgstr "重新开始地图"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:910
msgid "QMCMD^End match"
msgstr "结束竞赛"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:913
msgid "QMCMD^Reduce match time"
msgstr "减少竞赛时间"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:914
msgid "QMCMD^Extend match time"
msgstr "延长竞赛时间"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:917
msgid "QMCMD^Shuffle teams"
msgstr "随机组队"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:922
msgid "Server quick menu"
msgstr "服务器快捷菜单"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:924
msgid "Waypoint editor menu"
msgstr "路径点编辑菜单"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:927
msgid "Waypoint editor menu as default"
msgstr "默认使用路径点编辑菜单"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:929
msgid "Server quick menu as default"
msgstr "默认使用服务器快捷菜单"

#: qcsrc/client/hud/panel/quickmenu.qc:935
msgid "QMCMD^Spectate a player"
msgstr "观察玩家"

#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:65
#, c-format
msgid " (-%dL)"
msgstr " (-%dL)"

#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:70
#, c-format
msgid " (+%dL)"
msgstr " (+%dL)"

#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:89
msgid "Start line"
msgstr "起点线"

#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:91
#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:95
msgid "Finish line"
msgstr "终点线"

#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:93
#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:200
#, c-format
msgid "Checkpoint %d"
msgstr "检查点 %d"

#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:203
#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:293
#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:357
#, c-format
msgid "PENALTY: %.1f (%s)"
msgstr "惩罚：%.1f（%s）"

#: qcsrc/client/hud/panel/racetimer.qc:203 qcsrc/client/main.qc:1191
msgid "missing a checkpoint"
msgstr "缺失一个检查点"

#: qcsrc/client/hud/panel/radar.qc:339
msgid "Click to select teleport destination"
msgstr "点击选择传送目的地"

#: qcsrc/client/hud/panel/radar.qc:343
msgid "Click to select spawn location"
msgstr "点击选择出生点"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:129
msgid "Number of ball carrier kills"
msgstr "带球人击杀数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:129
msgid "SCO^bckills"
msgstr "杀死带球人"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:130
msgid "SCO^bctime"
msgstr "持球时间"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:130
msgid "Total amount of time holding the ball in Keepaway"
msgstr "在驱离模式中持球的总时间"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:131
msgid "How often a flag (CTF) or a key (KeyHunt) was captured"
msgstr "夺取旗帜或猎取钥匙的频率"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:131
msgid "SCO^caps"
msgstr "夺取"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:132
msgid "SCO^captime"
msgstr "夺取时间"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:132
msgid "Time of fastest capture (CTF)"
msgstr "最快夺旗时间（CTF）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:133
msgid "Number of deaths"
msgstr "死亡次数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:133
msgid "SCO^deaths"
msgstr "死亡"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:134
msgid "Number of keys destroyed by pushing them into void"
msgstr "推入虚空而销毁的钥匙数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:134
msgid "SCO^destructions"
msgstr "摧毁"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:135
msgid "SCO^damage dealt"
msgstr "伤害"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:135
msgid "The total damage dealt"
msgstr "造成的总伤害"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:136
msgid "SCO^damage taken"
msgstr "受伤"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:136
msgid "The total damage taken"
msgstr "受到的总伤害"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:137
msgid "Number of flag drops"
msgstr "掉落旗帜数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:137
msgid "SCO^drops"
msgstr "掉旗"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:138
msgid "Player ELO"
msgstr "玩家 ELO 分数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:138
msgid "SCO^elo"
msgstr "elo"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:139
msgid "SCO^fastest"
msgstr "最快"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:139
msgid "Time of fastest lap (Race/CTS)"
msgstr "最快跑圈时间（竞速 / CTS）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:140
msgid "Number of faults committed"
msgstr "失误数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:140
msgid "SCO^faults"
msgstr "失误"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:141
msgid "Number of flag carrier kills"
msgstr "持旗者击杀数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:141
msgid "SCO^fckills"
msgstr "杀死持旗者"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:142
msgid "FPS"
msgstr "FPS"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:142
msgid "SCO^fps"
msgstr "fps"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:143
msgid "Number of kills minus suicides"
msgstr "除自杀外击杀数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:143
msgid "SCO^frags"
msgstr "杀敌"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:144
msgid "Number of generators destroyed"
msgstr "摧毁的发电机数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:144
msgid "SCO^generators"
msgstr "发电机"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:145
msgid "Number of goals scored"
msgstr "进球数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:145
msgid "SCO^goals"
msgstr "进球"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:146
msgid "Number of hunts (Survival)"
msgstr "狩猎次数（生存模式）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:146
msgid "SCO^hunts"
msgstr "狩猎"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:147
msgid "Number of keys carrier kills"
msgstr "钥匙携带者击杀数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:147
msgid "SCO^kckills"
msgstr "杀死携钥者"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:148
msgid "SCO^k/d"
msgstr "击杀/死亡"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:148
#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:149
#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:150
msgid "The kill-death ratio"
msgstr "击杀数与死亡数的比例"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:149
msgid "SCO^kdr"
msgstr "击杀/死亡比"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:150
msgid "SCO^kdratio"
msgstr "击杀/死亡比"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:151
msgid "Number of kills"
msgstr "击杀数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:151
msgid "SCO^kills"
msgstr "击杀"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:152
msgid "Number of laps finished (Race/CTS)"
msgstr "跑完的圈数（竞速 / CTS）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:152
msgid "SCO^laps"
msgstr "圈"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:153
msgid "Number of lives (LMS)"
msgstr "剩余的生命数（笑到最后）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:153
msgid "SCO^lives"
msgstr "生命"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:154
msgid "Number of times a key was lost"
msgstr "钥匙丢失次数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:154
msgid "SCO^losses"
msgstr "丢失"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:155
#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:156
msgid "Player name"
msgstr "玩家名称"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:155
msgid "SCO^name"
msgstr "名字"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:156
msgid "SCO^nick"
msgstr "昵称"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:157
msgid "Number of objectives destroyed"
msgstr "摧毁的目标数量"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:157
msgid "SCO^objectives"
msgstr "目标"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:158
msgid ""
"How often a flag (CTF) or a key (KeyHunt) or a ball (Keepaway) was picked up"
msgstr "捡起旗帜/钥匙/球的频率"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:158
msgid "SCO^pickups"
msgstr "捡起"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:159
msgid "Ping time"
msgstr "Ping 时间"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:159
msgid "SCO^ping"
msgstr "延迟"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:160
msgid "Packet loss"
msgstr "网络通讯包丢失"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:160
msgid "SCO^pl"
msgstr "丢包"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:161
msgid "Number of players pushed into void"
msgstr "推入虚空的玩家数量"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:161
msgid "SCO^pushes"
msgstr "推下"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:162
msgid "Player rank"
msgstr "玩家排名"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:162
msgid "SCO^rank"
msgstr "排名"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:163
msgid "Number of flag returns"
msgstr "归还旗帜数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:163
msgid "SCO^returns"
msgstr "归还"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:164
msgid "Number of revivals"
msgstr "复活次数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:164
msgid "SCO^revivals"
msgstr "重生"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:165
msgid "Number of rounds won"
msgstr "获胜的竞赛数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:165
msgid "SCO^rounds won"
msgstr "赢局"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:166
msgid "Number of rounds played"
msgstr "参与的竞赛数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:166
msgid "SCO^rounds played"
msgstr "参局"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:167
msgid "SCO^score"
msgstr "分数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:167
msgid "Total score"
msgstr "总分数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:168
msgid "Number of suicides"
msgstr "自杀次数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:168
msgid "SCO^suicides"
msgstr "自杀"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:169
msgid "Number of kills minus deaths"
msgstr "杀敌数减去死亡数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:169
msgid "SCO^sum"
msgstr "总和"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:170
msgid "Number of survivals"
msgstr "生还次数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:170
msgid "SCO^survivals"
msgstr "生还"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:171
msgid "Number of domination points taken (Domination)"
msgstr "统治点占领数（统治）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:171
msgid "SCO^takes"
msgstr "占领"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:172
msgid "Number of teamkills"
msgstr "击杀队友数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:172
msgid "SCO^teamkills"
msgstr "杀死队友"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:173
msgid "Number of ticks (Domination)"
msgstr "占领刻数量（统治模式）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:173
msgid "SCO^ticks"
msgstr "刻"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:174
msgid "SCO^time"
msgstr "时间"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:174
msgid "Total time raced (Race/CTS)"
msgstr "竞速总时（竞速/CTS）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:722
msgid ""
"You can modify the scoreboard using the ^2scoreboard_columns_set command."
msgstr "你可以用命令 ^2scoreboard_columns_set 修改得分榜。"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:723
msgid "Usage:"
msgstr "用法："

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:725
msgid "^2scoreboard_columns_set ^3field1 field2 ..."
msgstr "^2scoreboard_columns_set ^3域1 域2 ..."

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:726
msgid ""
"^2scoreboard_columns_set ^7without arguments reads the arguments from the "
"cvar scoreboard_columns"
msgstr ""
"^2scoreboard_columns_set ^7不含参数时会从 cvar scroreboard_columns 读取参数"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:727
msgid ""
"  ^5Note: ^7scoreboard_columns_set without arguments is executed on every "
"map start"
msgstr ""
"  ^5注意：^7不含参数的 scoreboard_columns_set 在每张地图开始前都会执行一次"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:728
msgid ""
"^2scoreboard_columns_set ^3expand_default ^7loads default layout and expands "
"it into the cvar scoreboard_columns so you can edit it"
msgstr ""
"^2scoreboard_columns_set ^3expand_default ^7加载默认布局并将它扩展到 cvar "
"scoreboard_columns 以便你更改"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:729
msgid "You can use a ^3|^7 to start the right-aligned fields."
msgstr "你可以用 ^3|^7 开头以使域右对齐"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:730
msgid "The following field names are recognized (case insensitive):"
msgstr "可使用以下域名称（大小写不敏感）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:736
msgid ""
"Before a field you can put a + or - sign, then a comma separated list\n"
"of game types, then a slash, to make the field show up only in these\n"
"or in all but these game types. You can also specify 'all' as a\n"
"field to show all fields available for the current game mode."
msgstr ""
"在域前你可以放一个 +（或 -）号，后跟一个以逗号分割的游戏模式列表，\n"
"之后一个斜杠，以使此域仅显示在这些（或除了这些）游戏模式中。你也可以使"
"用‘all’以显示当前游戏模式的所有域。"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:742
msgid ""
"The special game type names 'teams' and 'noteams' can be used to\n"
"include/exclude ALL teams/noteams game modes."
msgstr ""
"特殊游戏模式‘teams’和‘noteams’可用于包含/除去所有团队合作/非团队的游戏模式。"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:746
msgid "Example: scoreboard_columns_set name ping pl | +ctf/field3 -dm/field4"
msgstr "如：scoreboard_columns_set name ping pl | +ctf/field3 -dm/field4"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:747
msgid ""
"will display name, ping and pl aligned to the left, and the fields\n"
"right of the vertical bar aligned to the right."
msgstr "会左对齐显示名称、延迟和丢包，右对齐显示竖杠符号右侧的域。"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:749
msgid ""
"'field3' will only be shown in CTF, and 'field4' will be shown in all\n"
"other gamemodes except DM."
msgstr "“field3”将只在夺旗战显示，“field4”将在除死亡竞技的所有游戏模式显示。"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:1047
#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:1062
#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:1132
#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:1143 qcsrc/common/util.qc:393
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:50
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:51
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:151
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:194
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:199
msgid "N/A"
msgstr "无"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:1782
#, c-format
msgid "Accuracy stats (average %d%%)"
msgstr "精准度（平均 %d%%）"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:1939
msgid "Item stats"
msgstr "物品统计"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2050
msgid "Map stats:"
msgstr "地图统计："

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2080
msgid "Monsters killed:"
msgstr "怪物击杀："

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2087
msgid "Secrets found:"
msgstr "发现秘密："

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2297
#, c-format
msgid "Spectators"
msgstr "旁观者"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2319
#, c-format
msgid "^2+%s %s"
msgstr "^2+%s %s"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2319
#, c-format
msgid "^5%s %s"
msgstr "^5%s %s"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2320
msgid "SCO^points"
msgstr "分"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2434
msgid "Next map:"
msgstr "下一张地图："

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2441
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_teamselect.qh:7
msgid "Team Selection"
msgstr "选择团队"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2455
#, c-format
msgid "^7Press ^3%s^7 to join the selected team"
msgstr "^7按 ^3%s^7 以加入所选队伍"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2457
#, c-format
msgid "^7Press ^3%s^7 to auto-select a team and join"
msgstr "^7按 ^3%s^7 以自动选择并加入队伍"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2461
#, c-format
msgid "^7Press ^3%s ^7to select a specific team"
msgstr "^7按 ^3%s ^7 以加入特定队伍"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2472
#, c-format
msgid "^3%1.0f minutes"
msgstr "^3%1.0f 分钟"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2499
#, c-format
msgid "^5%d^7/^5%d ^7players"
msgstr "^5%d^7 / ^5%d^7 位玩家"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2500 qcsrc/client/main.qc:1383
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:43
msgid "Map:"
msgstr "地图："

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2667
#, c-format
msgid "Speed award: %d%s ^7(%s^7)"
msgstr "速度领先：%d%s ^7(%s^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2671
#, c-format
msgid "All-time fastest: %d%s ^7(%s^7)"
msgstr "史上最快：%d%s ^7(%s^7)"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2705
#, c-format
msgid "^1Respawning in ^3%s^1..."
msgstr "^1在 ^3%s^1 后重生……"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2715
#, c-format
msgid "You are dead, wait ^3%s^7 before respawning"
msgstr "你死了，等待 ^3%s^7 后重生"

#: qcsrc/client/hud/panel/scoreboard.qc:2724
#, c-format
msgid "You are dead, press ^2%s^7 to respawn"
msgstr "你死了, 按下 ^2%s^7 重生"

#: qcsrc/client/hud/panel/strafehud/util.qc:97
msgid "qu"
msgstr "单位"

#: qcsrc/client/hud/panel/strafehud/util.qc:98
msgid "m"
msgstr "米"

#: qcsrc/client/hud/panel/strafehud/util.qc:99
msgid "km"
msgstr "千米"

#: qcsrc/client/hud/panel/strafehud/util.qc:100
msgid "mi"
msgstr "英里"

#: qcsrc/client/hud/panel/strafehud/util.qc:101
msgid "nmi"
msgstr "海里"

#: qcsrc/client/hud/panel/timer.qc:126
msgid "Warmup"
msgstr "热身"

#: qcsrc/client/hud/panel/timer.qc:131
msgid "Warmup: too few players!"
msgstr "热身：玩家太少！"

#: qcsrc/client/hud/panel/timer.qc:133
msgid "Warmup: teams unbalanced!"
msgstr "热身：队伍不平衡！"

#: qcsrc/client/hud/panel/timer.qc:135
msgid "Warmup: no time limit"
msgstr "热身：无时间限制"

#: qcsrc/client/hud/panel/timer.qc:139
msgid "Timeout"
msgstr "时限"

#: qcsrc/client/hud/panel/timer.qc:141
msgid "Sudden Death"
msgstr "决胜时刻"

#: qcsrc/client/hud/panel/timer.qc:143
msgid "Overtime"
msgstr "超时"

#: qcsrc/client/hud/panel/timer.qc:145
#, c-format
msgid "Overtime #%d"
msgstr "超时 #%d"

#: qcsrc/client/hud/panel/vote.qc:30
msgid "^1You must answer before entering hud configure mode"
msgstr "^1你必须在进入 hud 配置模式之前回应"

#: qcsrc/client/hud/panel/vote.qc:33
msgid "^2Name ^7instead of \"^1Anonymous player^7\" in stats"
msgstr "在统计信息中显示^2玩家名^7而非“^1匿名玩家^7”"

#: qcsrc/client/hud/panel/vote.qc:121
msgid "A vote has been called for:"
msgstr "发起了一轮投票："

#: qcsrc/client/hud/panel/vote.qc:123
msgid "Allow servers to store and display your name?"
msgstr "允许服务器存储并展示你的名字？"

#: qcsrc/client/hud/panel/vote.qc:127
msgid "^1Configure the HUD"
msgstr "^1设置HUD"

#: qcsrc/client/hud/panel/vote.qc:131 qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:88
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_startconfirm.qc:18
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_timeconfirm.qc:18
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_quit.qc:15
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_bindings_reset.qc:14
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hudconfirm.qc:26
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_reset.qc:16
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_uid2name.qc:15
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: qcsrc/client/hud/panel/vote.qc:133 qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:89
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_startconfirm.qc:21
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_timeconfirm.qc:21
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_quit.qc:16
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_bindings_reset.qc:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hudconfirm.qc:29
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_reset.qc:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_uid2name.qc:17
msgid "No"
msgstr "否"

#: qcsrc/client/hud/panel/weapons.qc:642
msgid "Out of ammo"
msgstr "弹药耗尽"

#: qcsrc/client/hud/panel/weapons.qc:647
msgid "Don't have"
msgstr "未持有"

#: qcsrc/client/hud/panel/weapons.qc:652
msgid "Unavailable"
msgstr "不可用"

#: qcsrc/client/main.qc:317
msgid "Trying to remove a team which is not in the teamlist!"
msgstr "正在移除不在队伍列表中的队伍！"

#: qcsrc/client/main.qc:1085 qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:165
msgid "qu/s"
msgstr "单位每秒"

#: qcsrc/client/main.qc:1086 qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:166
msgid "m/s"
msgstr "米每秒"

#: qcsrc/client/main.qc:1087 qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:167
msgid "km/h"
msgstr "千米每时"

#: qcsrc/client/main.qc:1088 qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:168
msgid "mph"
msgstr "英里每时"

#: qcsrc/client/main.qc:1089 qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:169
msgid "knots"
msgstr "海里每时"

#: qcsrc/client/main.qc:1302
msgid "All Weapons Arena"
msgstr "全武器竞技"

#: qcsrc/client/main.qc:1303
msgid "All Available Weapons Arena"
msgstr "所有可用武器的竞技"

#: qcsrc/client/main.qc:1304
msgid "Most Weapons Arena"
msgstr "多数武器竞技"

#: qcsrc/client/main.qc:1305
msgid "Most Available Weapons Arena"
msgstr "多数可用武器的竞技"

#: qcsrc/client/main.qc:1308 qcsrc/client/main.qc:1322
msgid "No Weapons Arena"
msgstr "无武器竞技"

#: qcsrc/client/main.qc:1320
#, c-format
msgid "%s Arena"
msgstr "%s 竞技"

#: qcsrc/client/main.qc:1331 qcsrc/client/main.qc:1336
#, c-format
msgid "This is %s"
msgstr "这里是 %s"

#: qcsrc/client/main.qc:1332
msgid "Your client version is outdated."
msgstr "你的客户端版本过旧。"

#: qcsrc/client/main.qc:1333
msgid "### YOU WON'T BE ABLE TO PLAY ON THIS SERVER ###"
msgstr "### 你不能在此服务器游玩 ###"

#: qcsrc/client/main.qc:1334
msgid "Please update!"
msgstr "请更新！"

#: qcsrc/client/main.qc:1337
msgid "This server is using an outdated Xonotic version."
msgstr "此服务器在使用过旧的 Xonotic 版本。"

#: qcsrc/client/main.qc:1338
msgid "### THIS SERVER IS INCOMPATIBLE AND THUS YOU CANNOT JOIN ###"
msgstr "### 不兼容此服务器，因此你不能加入 ###"

#: qcsrc/client/main.qc:1340
#, c-format
msgid "Welcome to %s"
msgstr "欢迎来到 %s"

#: qcsrc/client/main.qc:1356 qcsrc/menu/xonotic/campaign.qc:244
#, c-format
msgid "Level %d:"
msgstr "关卡 %d："

#: qcsrc/client/main.qc:1358
#, c-format
msgid "^BGPress ^F2%s^BG to enter the game"
msgstr "^BG按 ^F2%s^BG 以进入游戏"

#: qcsrc/client/main.qc:1381
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:38
msgid "Gametype:"
msgstr "游戏模式："

#: qcsrc/client/main.qc:1385
msgid "by:"
msgstr "作者："

#: qcsrc/client/main.qc:1389
msgid "This match supports"
msgstr "此竞赛支持"

#: qcsrc/client/main.qc:1391
#, c-format
msgid "%d players"
msgstr "%d 位玩家"

#: qcsrc/client/main.qc:1393
#, c-format
msgid "%d to %d players"
msgstr "%d 到 %d 位玩家"

#: qcsrc/client/main.qc:1395
#, c-format
msgid "%d players maximum"
msgstr "至多 %d 位玩家"

#: qcsrc/client/main.qc:1397
#, c-format
msgid "%d players minimum"
msgstr "至少 %d 位玩家"

#: qcsrc/client/main.qc:1402
msgid "Active modifications:"
msgstr "起效的修改："

#: qcsrc/client/main.qc:1405
msgid "Special gameplay tips:"
msgstr "特殊游戏提示："

#: qcsrc/client/main.qc:1412
msgid "Server's message"
msgstr "服务器消息"

#: qcsrc/client/main.qc:1506
#, c-format
msgid "%s (not bound)"
msgstr "%s (未绑定)"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:72
msgid " (1 vote)"
msgstr "(1 票)"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:74
#, c-format
msgid " (%d votes)"
msgstr "(%d 票)"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:303
msgid "Don't care"
msgstr "不在意"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:395
msgid "Decide the gametype"
msgstr "选择游戏模式"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:395
msgid "Vote for a map"
msgstr "投票选择地图"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:418
#, c-format
msgid "%d seconds left"
msgstr "剩余 %d 秒"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:559
msgid "mv_mapdownload: ^3You're not supposed to use this command on your own!"
msgstr "mv_mapdownload: ^3你不可以自行使用此命令！"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:569
msgid "^1Error:^7 Couldn't find pak index."
msgstr "^1错误：^7 无法找到数据包索引。"

#: qcsrc/client/mapvoting.qc:578
msgid "Requesting preview..."
msgstr "正在请求预览……"

#: qcsrc/client/view.qc:1018
msgid "Nade timer"
msgstr "榴弹计时"

#: qcsrc/client/view.qc:1023
msgid "Capture progress"
msgstr "占领进度"

#: qcsrc/client/view.qc:1028
msgid "Revival progress"
msgstr "重生进度"

#: qcsrc/common/command/generic.qc:156
msgid "error creating curl handle"
msgstr "创建 curl 句柄失败"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/assault/assault.qh:8
msgid "Assault"
msgstr "突击"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/assault/assault.qh:8
msgid ""
"Destroy obstacles to find and destroy the enemy power core before time runs "
"out"
msgstr "在一定时间内摧毁障碍物以寻找并摧毁敌方能量核心"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/assault/assault.qh:22
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/cts/cts.qh:28
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/domination/domination.qh:35
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/invasion/invasion.qh:27
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/keyhunt/keyhunt.qh:39
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/mayhem/mayhem.qh:31
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/onslaught/onslaught.qh:18
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tdm/tdm.qh:47
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tmayhem/tmayhem.qh:46
msgid "Point limit:"
msgstr "目标得分："

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/clanarena/clanarena.qh:12
msgid "Clan Arena"
msgstr "组队竞技"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/clanarena/clanarena.qh:12
msgid "Kill all enemy teammates to win the round"
msgstr "歼灭所有敌方团队玩家来取得胜利"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/clanarena/clanarena.qh:40
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/freezetag/freezetag.qh:43
msgid "Round limit:"
msgstr "目标取胜数："

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/clanarena/clanarena.qh:40
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/freezetag/freezetag.qh:43
msgid "The amount of rounds won needed before the match will end"
msgstr "在竞赛结束前需要取胜的轮数"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/ctf/cl_ctf.qc:202
msgid "Capture time rankings"
msgstr "夺取时间排名"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/ctf/ctf.qh:12
msgid "Capture the Flag"
msgstr "夺旗战"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/ctf/ctf.qh:12
msgid ""
"Find and bring the enemy flag to your base to capture it, defend your base "
"from the other team"
msgstr "找到并将敌人的旗帜带到你的基地，保护你方基地旗帜"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/ctf/ctf.qh:30
msgid "Capture limit:"
msgstr "目标夺旗数："

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/ctf/ctf.qh:30
msgid "The amount of captures needed before the match will end"
msgstr "团队夺旗数达到目标后，一轮竞赛结束"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/cts/cl_cts.qc:41
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/race/cl_race.qc:184
msgid "Rankings"
msgstr "排名"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/cts/cts.qh:11
msgid "Race CTS"
msgstr "CTS 竞速"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/cts/cts.qh:11
msgid "Race for fastest time."
msgstr "以最短的时间到达终点"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/deathmatch/deathmatch.qh:8
msgid "Deathmatch"
msgstr "死亡竞技"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/deathmatch/deathmatch.qh:8
msgid "Score as many frags as you can"
msgstr "尽你所能杀敌"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/domination/domination.qh:12
msgid "Capture and defend all the control points to win"
msgstr "占领并保护所有控制点来取得胜利"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/domination/domination.qh:12
msgid "Domination"
msgstr "统治"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/domination/domination.qh:35
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/keyhunt/keyhunt.qh:39
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tdm/tdm.qh:47
msgid "The amount of points needed before the match will end"
msgstr "团队分数达到目标后，一轮竞赛结束"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/duel/duel.qh:9
msgid "Duel"
msgstr "决斗"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/duel/duel.qh:9
msgid "Fight in a one versus one arena battle to decide the winner"
msgstr "在一对一的竞技场决斗，胜者为王"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/freezetag/freezetag.qh:15
msgid "Freeze Tag"
msgstr "冰封战"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/freezetag/freezetag.qh:15
msgid ""
"Kill enemies to freeze them, stand next to frozen teammates to revive them; "
"freeze all enemies to win"
msgstr "杀死敌人以将他们冻结；站在被冻结的队友边以复活他们；冻结所有敌人即胜利"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/invasion/invasion.qh:8
msgid "Invasion"
msgstr "侵袭"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/invasion/invasion.qh:8
msgid "Survive against waves of monsters"
msgstr "在许多波怪物的攻势下幸存"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/keepaway/keepaway.qh:11
msgid "Hold the ball to get points for kills"
msgstr "带着球杀敌得分"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/keepaway/keepaway.qh:11
msgid "Keepaway"
msgstr "驱离"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/keyhunt/keyhunt.qh:11
msgid "Gather all the keys to win the round"
msgstr "收集所有钥匙来取得胜利"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/keyhunt/keyhunt.qh:11
msgid "Key Hunt"
msgstr "钥匙猎取"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/lms/cl_lms.qc:18
msgid "^1You have no more lives left"
msgstr "^1你已耗尽生命"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/lms/lms.qh:11
msgid "Last Man Standing"
msgstr "笑到最后"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/lms/lms.qh:11
msgid "Survive and kill until the enemies have no lives left"
msgstr "生存并杀敌，直到敌人耗尽生命"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/lms/lms.qh:20
msgid "Lives:"
msgstr "生命数："

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/mayhem/mayhem.qh:10
msgid "Compete for the most damage dealt and frags in this chaotic mayhem!"
msgstr "在这场混乱中争斗，造成尽可能多的伤害！"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/mayhem/mayhem.qh:10
msgid "Mayhem"
msgstr "大乱斗"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/mayhem/mayhem.qh:31
#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tmayhem/tmayhem.qh:46
msgid "How much score is needed before the match will end"
msgstr "分数达到目标后，一轮竞赛结束"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/nexball/nexball.qh:11
msgid "Nexball"
msgstr "Nex 球赛"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/nexball/nexball.qh:11
msgid "Shoot and kick the ball into the enemies goal, keep your goal clean"
msgstr "把球踢进对方球门；守住自己的球门"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/nexball/nexball.qh:25
msgid "Goal limit:"
msgstr "目标进球数："

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/nexball/nexball.qh:25
msgid "The amount of goals needed before the match will end"
msgstr "团队进球数达到目标后，一轮竞赛结束"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/nexball/weapon.qh:9
msgid "Ball Stealer"
msgstr "偷球者"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/onslaught/onslaught.qh:8
msgid "Capture control points to reach and destroy the enemy generator"
msgstr "占领控制点以到达并摧毁敌方发电机"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/onslaught/onslaught.qh:8
msgid "Onslaught"
msgstr "猛攻"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/race/cl_race.qc:102
msgid "Personal best"
msgstr "个人最佳"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/race/cl_race.qc:112
msgid "Server best"
msgstr "服务器最佳"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/race/race.qh:11
msgid "Race"
msgstr "竞速"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/race/race.qh:11
msgid "Race against other players to the finish line"
msgstr "与其他玩家赛跑到达终点线"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/race/race.qh:38
msgid "Laps:"
msgstr "圈数："

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/survival/cl_survival.qc:63
msgid "Hunter"
msgstr "狩猎者"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/survival/cl_survival.qc:69
msgid "Survivor"
msgstr "生存者"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/survival/survival.qh:12
msgid "Identify and eliminate all the hunters before all your allies are gone"
msgstr "在队友接连受害前认出并消灭所有狩猎者"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/survival/survival.qh:12
msgid "Survival"
msgstr "生还"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tdm/tdm.qh:9
msgid "Help your team score the most frags against the enemy team"
msgstr "在与敌方队伍的斗争中帮助你的队伍拿到最多人头数"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tdm/tdm.qh:9
msgid "Team Deathmatch"
msgstr "团队死亡竞技"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tka/tka.qh:13
msgid "Keep the ball in your team's possession to get points for kills"
msgstr "争取让团队持球，杀敌得分"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tka/tka.qh:13
msgid "Team Keepaway"
msgstr "团队驱离"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tmayhem/tmayhem.qh:10
msgid ""
"Compete with your team for the most damage dealt and frags in this chaotic "
"mayhem!"
msgstr "在这场混乱中与队友合作争斗，造成尽可能多的伤害！"

#: qcsrc/common/gamemodes/gamemode/tmayhem/tmayhem.qh:10
msgid "Team Mayhem"
msgstr "团队大乱斗"

#: qcsrc/common/items/item/ammo.qh:53 qcsrc/common/resources/all.inc:30
msgid "Shells"
msgstr "霰弹"

#: qcsrc/common/items/item/ammo.qh:87 qcsrc/common/resources/all.inc:39
msgid "Bullets"
msgstr "子弹"

#: qcsrc/common/items/item/ammo.qh:121 qcsrc/common/resources/all.inc:48
msgid "Rockets"
msgstr "火箭弹"

#: qcsrc/common/items/item/ammo.qh:155 qcsrc/common/resources/all.inc:57
msgid "Cells"
msgstr "电池"

#: qcsrc/common/items/item/armor.qh:40
msgid "Small armor"
msgstr "小护甲"

#: qcsrc/common/items/item/armor.qh:89
msgid "Medium armor"
msgstr "中护甲"

#: qcsrc/common/items/item/armor.qh:138 qcsrc/common/items/item/armor.qh:149
msgid "Big armor"
msgstr "大护甲"

#: qcsrc/common/items/item/armor.qh:187 qcsrc/common/items/item/armor.qh:198
msgid "Mega armor"
msgstr "超级护甲"

#: qcsrc/common/items/item/health.qh:40
msgid "Small health"
msgstr "小血包"

#: qcsrc/common/items/item/health.qh:89
msgid "Medium health"
msgstr "中血包"

#: qcsrc/common/items/item/health.qh:138 qcsrc/common/items/item/health.qh:149
msgid "Big health"
msgstr "大血包"

#: qcsrc/common/items/item/health.qh:187 qcsrc/common/items/item/health.qh:198
msgid "Mega health"
msgstr "超级血包"

#: qcsrc/common/items/item/jetpack.qh:39 qcsrc/common/items/item/jetpack.qh:42
#: qcsrc/common/util.qc:271
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:123
msgid "Jetpack"
msgstr "火箭背包"

#: qcsrc/common/items/item/jetpack.qh:74 qcsrc/common/resources/all.inc:66
msgid "Fuel"
msgstr "燃料"

#: qcsrc/common/items/item/jetpack.qh:107
msgid "Fuel regenerator"
msgstr "燃料再生"

#: qcsrc/common/items/item/jetpack.qh:110
msgid "Fuel regen"
msgstr "燃料再生"

#: qcsrc/common/mapinfo.qc:664
#, no-c-format
msgid "@!#%'n Tuba Throwing"
msgstr "扔乱音大号"

#: qcsrc/common/mapinfo.qh:92
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:112
msgid "Frag limit:"
msgstr "目标击杀数："

#: qcsrc/common/mapinfo.qh:92
msgid "The amount of frags needed before the match will end"
msgstr "杀敌数达到目标后，一轮竞赛结束"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames.qc:287
msgid "Spectators:"
msgstr "观察者："

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames.qc:424
msgid "It's your turn"
msgstr "轮到你了"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames_hud.qc:363
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:67 qcsrc/menu/xonotic/dialog_quit.qh:6
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames_hud.qc:368
msgid "Invite"
msgstr "邀请"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames_hud.qc:407
msgid "Current Game"
msgstr "当前游戏"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames_hud.qc:431
msgid "Exit Menu"
msgstr "退出菜单"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames_hud.qc:442
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer.qc:16
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames_hud.qc:445
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_welcome.qc:131
msgid "Join"
msgstr "加入"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames_hud.qc:521
msgid "Minigames"
msgstr "小游戏"

#: qcsrc/common/minigames/cl_minigames_hud.qc:581
msgid "Minigame message"
msgstr "小游戏信息"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:2
msgid "Bulldozer"
msgstr "推石头"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1107
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:425
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:431
msgid "Game over!"
msgstr "游戏结束！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1110
msgid "Well done! Click 'Next Level' to continue"
msgstr "完成！点击“下一关”以继续"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1183
#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:383
#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:607
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pong.qc:626
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:449
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:500
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:331
msgid "You are spectating"
msgstr "你正在观察"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1186
msgid "Better luck next time!"
msgstr "祝你下次好运！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1191
msgid "Tubular! Press \"Next Level\" to continue!"
msgstr "简直完美！按“下一关”继续！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1193
msgid "Wicked! Press \"Next Level\" to continue!"
msgstr "棒极了！按“下一关”继续！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1197
msgid "Press the space bar to change your currently selected tile"
msgstr "按空格以改变你所选择的格子"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1200
msgid "Push the boulders onto the targets"
msgstr "将石头推到目标上"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1436
msgid "Next Level"
msgstr "下一关"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1437
msgid "Restart"
msgstr "重新游戏"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1438
msgid "Editor"
msgstr "编辑器"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/bd.qc:1439
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input_userbind.qc:37
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:2
msgid "Connect Four"
msgstr "四子连线"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:316
#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:322
#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:489
#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:495
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:368
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:374
#, c-format
msgid "%s^7 won the game!"
msgstr "%s^7 此局获胜！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:386
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:452
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:334
msgid "Draw"
msgstr "平局"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:391
#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:612
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:458
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:341
msgid "You lost the game!"
msgstr "你输了！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:392
#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:613
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:459
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:342
msgid "You win!"
msgstr "你赢了！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:396
#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:617
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:470
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:353
msgid "Wait for your opponent to make their move"
msgstr "等待对方玩家行动"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/c4.qc:399
#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:619
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:473
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:356
msgid "Click on the game board to place your piece"
msgstr "点击游戏棋盘来放置标签"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:3
msgid "Nine Men's Morris"
msgstr "九子棋"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:621
msgid ""
"You can select one of your pieces to move it in one of the surrounding places"
msgstr "你可以选一颗棋子，把它移到周围的位置"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:623
msgid "You can select one of your pieces to move it anywhere on the board"
msgstr "你可以选一颗棋子，把它移到棋盘任意位置"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/nmm.qc:625
msgid "You can take one of the opponent's pieces"
msgstr "你可以拿走对方的一颗棋子"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pong.qc:2
msgid "Pong"
msgstr "乒乓"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pong.qc:609
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:311
msgid "AI"
msgstr "电脑"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pong.qc:628
msgid "Press ^1Start Match^7 to start the match with the current players"
msgstr "点击^1开始^7来与当前玩家进行游戏"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pong.qc:700
msgid "Start Match"
msgstr "开始"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pong.qc:701
msgid "Add AI player"
msgstr "添加电脑玩家"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pong.qc:702
msgid "Remove AI player"
msgstr "删除电脑玩家"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:2
msgid "Push-Pull"
msgstr "推拉"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:458
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:341
msgid "Select \"^1Next Match^7\" on the menu for a rematch!"
msgstr "选择菜单上的“^1下一轮^7”再进行一轮游戏！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:459
#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:465
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:342
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:348
msgid "Select \"^1Next Match^7\" on the menu to start a new match!"
msgstr "选择菜单上的“^1下一轮^7”开始新游戏！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:466
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:349
msgid "Wait for your opponent to confirm the rematch"
msgstr "等待对方玩家确认下一轮游戏"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/pp.qc:615
#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:700
msgid "Next Match"
msgstr "下一轮"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:2
msgid "Peg Solitaire"
msgstr "孔明棋"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:418
msgid "All pieces cleared!"
msgstr "吃掉了所有棋子！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:420
msgid "Remaining pieces:"
msgstr "剩余棋子："

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:490
#, c-format
msgid "Pieces left: %s"
msgstr "剩余棋子：%s 颗"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:503
msgid "No more valid moves"
msgstr "没有可行的移动了"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:506
msgid "Well done, you win!"
msgstr "非常好，你赢了！"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ps.qc:509
msgid "Jump a piece over another to capture it"
msgstr "用一颗棋子越过另一颗来吃掉它"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:2
msgid "Tic Tac Toe"
msgstr "井字棋"

#: qcsrc/common/minigames/minigame/ttt.qc:701
msgid "Single Player"
msgstr "单人游戏"

#: qcsrc/common/monsters/monster.qh:36
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:76
msgid "Monster"
msgstr "怪物"

#: qcsrc/common/monsters/monster/golem.qh:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:17
msgid "Golem"
msgstr "钢铁巨人"

#: qcsrc/common/monsters/monster/mage.qh:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:18
msgid "Mage"
msgstr "魔法师"

#: qcsrc/common/monsters/monster/mage.qh:29
msgid "Mage spike"
msgstr "魔法突刺"

#: qcsrc/common/monsters/monster/spider.qh:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:16
msgid "Spider"
msgstr "蜘蛛"

#: qcsrc/common/monsters/monster/spider.qh:28
msgid "Spider attack"
msgstr "蜘蛛攻击"

#: qcsrc/common/monsters/monster/spider.qh:39
msgid "Webbed"
msgstr "蜘网"

#: qcsrc/common/monsters/monster/wyvern.qh:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:19
msgid "Wyvern"
msgstr "飞龙"

#: qcsrc/common/monsters/monster/wyvern.qh:28
msgid "Wyvern attack"
msgstr "飞龙攻击"

#: qcsrc/common/monsters/monster/zombie.qh:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:15
msgid "Zombie"
msgstr "僵尸"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/ammo.qh:11
msgid "Ammo"
msgstr "弹药"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/bash.qh:14
msgid "Bash"
msgstr "重击"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/disability.qh:15
msgid "Disability"
msgstr "致残"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/flight.qh:11
msgid "Flight"
msgstr "飞行"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/inferno.qh:17
msgid "Inferno"
msgstr "狱火"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/jump.qh:12
msgid "Jump"
msgstr "跳跃"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/luck.qh:13
msgid "Luck"
msgstr "幸运"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/magnet.qh:11
msgid "Magnet"
msgstr "磁力"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/medic.qh:16
msgid "Medic"
msgstr "治愈"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/resistance.qh:12
msgid "Resistance"
msgstr "抗性"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/swapper.qh:10
msgid "Swapper"
msgstr "位置交换"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/vampire.qh:10
#: qcsrc/common/util.qc:267
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:92
msgid "Vampire"
msgstr "吸血"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buff/vengeance.qh:13
msgid "Vengeance"
msgstr "复仇"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/buffs/buffs.qh:21
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:83
msgid "Buff"
msgstr "增益"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/damagetext/ui_damagetext.qc:8
msgid "Damage text"
msgstr "伤害文字"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/damagetext/ui_damagetext.qc:18
msgid "Draw damage numbers"
msgstr "绘制伤害数字"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/damagetext/ui_damagetext.qc:20
msgid "Font size minimum:"
msgstr "最小字号："

#: qcsrc/common/mutators/mutator/damagetext/ui_damagetext.qc:25
msgid "Font size maximum:"
msgstr "最大字号："

#: qcsrc/common/mutators/mutator/damagetext/ui_damagetext.qc:30
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:55
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:102
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:60
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:109
#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:754
msgid "Color:"
msgstr "颜色："

#: qcsrc/common/mutators/mutator/damagetext/ui_damagetext.qc:36
msgid "Draw damage numbers for friendly fire"
msgstr "绘制来自队友的伤害数字"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/hook/cl_hook.qc:10
#: qcsrc/common/mutators/mutator/offhand_blaster/cl_offhand_blaster.qc:9
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:45
msgid "off-hand hook"
msgstr "非手持抓钩"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/hook/cl_hook.qc:12
#, c-format
msgid "^3grappling hook^8 is enabled, press ^3%s^8 to use it"
msgstr "^3抓钩^8已启用，按 ^3%s^8 使用它"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/instagib/items.qh:34
msgid "Vaporizer ammo"
msgstr "汽化者弹药"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/instagib/items.qh:62
#: qcsrc/common/mutators/mutator/instagib/items.qh:65
msgid "Extra life"
msgstr "额外的生命"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/cl_nades.qc:69
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:60
msgid "drop weapon / throw nade"
msgstr "丢出武器 / 扔榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/cl_nades.qc:71
#, c-format
msgid "^3nades^8 are enabled, press ^3%s^8 to use them"
msgstr "^3榴弹^8已启用，按 ^3%s^8 投掷"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/ammo.qh:22
msgid "Ammo grenade"
msgstr "弹药榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/darkness.qh:19
msgid "Darkness grenade"
msgstr "暗影榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/entrap.qh:22
msgid "Entrap grenade"
msgstr "滞速榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/heal.qh:20
msgid "Heal grenade"
msgstr "治愈榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/ice.qh:20
msgid "Ice grenade"
msgstr "冰榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/monster.qh:19
msgid "Monster grenade"
msgstr "怪物榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/napalm.qh:31
msgid "Napalm grenade"
msgstr "烈焰榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/normal.qh:11
#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nades.qh:14
msgid "Grenade"
msgstr "榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/spawn.qh:17
msgid "Spawn grenade"
msgstr "重生点榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/translocate.qh:17
msgid "Translocate grenade"
msgstr "穿越榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/nades/nade/veil.qh:22
msgid "Veil grenade"
msgstr "藏匿榴弹"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/offhand_blaster/cl_offhand_blaster.qc:11
#, c-format
msgid "^3offhand blaster^8 is enabled, press ^3%s^8 to use it"
msgstr "^3非手持型镭射枪^8已启用，按 ^3%s^8 使用它"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/overkill/okhmg.qh:31
msgid "Overkill Heavy Machine Gun"
msgstr "绝灭重机枪"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/overkill/okmachinegun.qh:28
msgid "Overkill MachineGun"
msgstr "绝灭机枪"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/overkill/oknex.qh:29
msgid "Overkill Nex"
msgstr "绝灭星璇枪"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/overkill/okrpc.qh:31
msgid "Overkill Rocket Propelled Chainsaw"
msgstr "绝灭火箭炮链锯"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/overkill/okshotgun.qh:24
msgid "Overkill Shotgun"
msgstr "绝灭霰弹枪"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/invisibility.qh:47
#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/invisibility.qh:50
#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/invisibility.qh:60
msgid "Invisibility"
msgstr "隐身"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/shield.qh:45
#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/shield.qh:48
#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/shield.qh:58
msgid "Shield"
msgstr "神佑"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/speed.qh:48
#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/speed.qh:51
#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/speed.qh:61
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:31
msgid "Speed"
msgstr "加速"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/strength.qh:47
#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/strength.qh:50
#: qcsrc/common/mutators/mutator/powerups/powerup/strength.qh:59
msgid "Strength"
msgstr "神力"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/status_effects/status_effect/burning.qh:16
msgid "Burning"
msgstr "燃烧"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/status_effects/status_effect/spawnshield.qh:10
msgid "Spawn Shield"
msgstr "重生甲"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/status_effects/status_effect/stunned.qh:16
msgid "Stunned"
msgstr "晕眩"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/status_effects/status_effect/superweapons.qh:7
msgid "Superweapons"
msgstr "超级武器"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:3
msgid "Waypoint"
msgstr "路径点"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:4
msgid "Help me!"
msgstr "需要支援！"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:5
msgid "Here"
msgstr "这里"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:6
msgid "DANGER"
msgstr "【危险】"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:10
msgid "Frozen!"
msgstr "被冻结！"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:11
msgid "Reviving"
msgstr "复活中"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:13
msgid "Item"
msgstr "物品"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:15
msgid "Checkpoint"
msgstr "检查点"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:16
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/waypointsprites.qc:237
msgid "Finish"
msgstr "终点"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:17
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:18
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/waypointsprites.qc:237
msgid "Start"
msgstr "起点"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:20
msgid "Defend"
msgstr "防御"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:21
msgid "Destroy"
msgstr "摧毁"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:22
msgid "Push"
msgstr "推"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:24
msgid "Flag carrier"
msgstr "持旗人"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:25
msgid "White base"
msgstr "白队基地"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:26
msgid "Red base"
msgstr "红队基地"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:27
msgid "Blue base"
msgstr "蓝队基地"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:28
msgid "Yellow base"
msgstr "黄队基地"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:29
msgid "Pink base"
msgstr "粉队基地"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:30
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:31
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:32
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:33
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:34
msgid "Dropped flag"
msgstr "掉落的旗"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:35
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:36
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:37
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:38
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:39
msgid "Enemy carrier"
msgstr "敌方持旗人"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:40
msgid "Return flag here"
msgstr "把旗帜带回这里"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:42
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:43
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:44
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:45
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:46
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:68
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:69
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:70
msgid "Control point"
msgstr "控制点"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:48
msgid "Dropped key"
msgstr "掉落的钥匙"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:49
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:51
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:52
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:53
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:54
msgid "Key carrier"
msgstr "钥匙携带者"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:50
msgid "Run here"
msgstr "跑到这里"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:56
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:65
msgid "Ball"
msgstr "球"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:57
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:58
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:59
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:60
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:61
msgid "Ball carrier"
msgstr "带球人"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:63
msgid "Leader"
msgstr "鳌头"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:66
msgid "Goal"
msgstr "球门"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:71
#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:72
msgid "Generator"
msgstr "发电机"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:74
msgid "Weapon"
msgstr "武器"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:78
#: qcsrc/common/vehicles/vehicle.qh:10
msgid "Vehicle"
msgstr "载具"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:79
msgid "Intruder!"
msgstr "入侵者！"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/all.inc:81
msgid "Tagged"
msgstr "标记"

#: qcsrc/common/mutators/mutator/waypoints/waypointsprites.qc:694
#, c-format
msgid "%s needing help!"
msgstr "%s需要支援！"

#: qcsrc/common/net_notice.qc:90
msgid "^1Server notices:"
msgstr "^1服务器提示："

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:234
msgid "^F4NOTE: ^BGChat is currently disabled on this server"
msgstr "^F4注意：^BG此服务器当前禁用了聊天"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:235
msgid "^F4NOTE: ^BGSpectator chat is not sent to players during the match"
msgstr "^F4注意：^BG竞赛过程中旁观者的聊天不会发送给玩家"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:236
msgid "^F4NOTE: ^BGPrivate chat is currently disabled on this server"
msgstr "^F4注意：^BG此服务器当前禁用了私密聊天"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:237
msgid "^F4NOTE: ^BGSpectator chat is currently disabled on this server"
msgstr "^F4注意：^BG此服务器当前禁用了观察者聊天"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:238
msgid "^F4NOTE: ^BGTeam chat is currently disabled on this server"
msgstr "^F4注意：^BG此服务器当前禁用了团队聊天"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:240
#, c-format
msgid "^BG%s^BG captured the ^TC^TT^BG flag"
msgstr "^BG%s^BG 夺取了^TC^TT队^BG旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:241
#, c-format
msgid ""
"^BG%s^BG captured the ^TC^TT^BG flag in ^F1%s^BG seconds, breaking "
"^BG%s^BG's previous record of ^F2%s^BG seconds"
msgstr ""
"^BG%s^BG 夺取^TC^TT队^BG旗帜用了 ^F1%s^BG 秒，打破了原来 ^BG%s^BG ^F2%s^BG 秒"
"的记录"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:242
#, c-format
msgid "^BG%s^BG captured the flag"
msgstr "^BG%s^BG 夺取了旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:243
#, c-format
msgid "^BG%s^BG captured the ^TC^TT^BG flag in ^F1%s^BG seconds"
msgstr "^BG%s^BG 夺取^TC^TT队^BG旗帜用了 ^F1%s^BG 秒"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:244
#, c-format
msgid ""
"^BG%s^BG captured the ^TC^TT^BG flag in ^F2%s^BG seconds, failing to break "
"^BG%s^BG's previous record of ^F1%s^BG seconds"
msgstr ""
"^BG%s^BG 夺取^TC^TT队^BG旗帜用了 ^F2%s^BG 秒，未能打破原来 ^BG%s^BG ^F1%s^BG "
"秒的记录"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:245
msgid "^BGThe ^TC^TT^BG flag was returned to base by its owner"
msgstr "^BG^TC^TT队^BG旗帜被所有者返还基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:246
msgid "^BGThe flag was returned by its owner"
msgstr "^BG旗帜被所有者返还"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:247
msgid "^BGThe ^TC^TT^BG flag was destroyed and returned to base"
msgstr "^BG^TC^TT队^BG旗帜被毁坏并回到基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:248
msgid "^BGThe flag was destroyed and returned to base"
msgstr "^BG旗帜被毁坏并回到基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:249
msgid "^BGThe ^TC^TT^BG flag was dropped in the base and returned itself"
msgstr "^BG^TC^TT队^BG旗帜掉落在基地并自己返回"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:250
msgid "^BGThe flag was dropped in the base and returned itself"
msgstr "^BG旗帜掉落在基地并自己返回"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:251
msgid ""
"^BGThe ^TC^TT^BG flag fell somewhere it couldn't be reached and returned to "
"base"
msgstr "^BG^TC^TT队^BG旗帜掉落在无法触及的地方而回到基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:252
msgid "^BGThe flag fell somewhere it couldn't be reached and returned to base"
msgstr "^BG旗帜掉落在无法触及的地方而回到基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:253
#, c-format
msgid ""
"^BGThe ^TC^TT^BG flag became impatient after ^F1%.2f^BG seconds and returned "
"itself"
msgstr "^BG^TC^TT队^BG旗帜在 ^F1%.2f^BG 秒后失去耐心而回到基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:254
#, c-format
msgid ""
"^BGThe flag became impatient after ^F1%.2f^BG seconds and returned itself"
msgstr "^BG旗帜在 ^F1%.2f^BG 秒后失去耐心而回到基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:255
msgid "^BGThe ^TC^TT^BG flag has returned to the base"
msgstr "^BG^TC^TT队^BG旗帜已回到基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:256
msgid "^BGThe flag has returned to the base"
msgstr "^BG旗帜已回到基地"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:257
#, c-format
msgid "^BG%s^BG lost the ^TC^TT^BG flag"
msgstr "^BG%s^BG 丢失了^TC^TT队^BG旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:258
#, c-format
msgid "^BG%s^BG lost the flag"
msgstr "^BG%s^BG 丢失了旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:259
#, c-format
msgid "^BG%s^BG got the ^TC^TT^BG flag"
msgstr "^BG%s^BG 拿到了^TC^TT队^BG旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:260
#, c-format
msgid "^BG%s^BG got the flag"
msgstr "^BG%s^BG 拿到了旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:261
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:262
#, c-format
msgid "^BG%s^BG returned the ^TC^TT^BG flag"
msgstr "^BG%s^BG 返还了^TC^TT队^BG旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:264
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:572
#, c-format
msgid "^F2Throwing coin... Result: %s^F2!"
msgstr "^F2抛出硬币……结果：%s^F2！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:266
msgid "^BGYou don't have any fuel for the ^F1Jetpack"
msgstr "^BG你的^F1喷气背包^BG没有任何燃料"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:268
msgid "^F2You lack a UID, superspec options will not be saved/restored"
msgstr "^F2你缺少一个 UID，将不保存或恢复超标准选项"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:270
msgid "^F1Round already started, you will join the game in the next round"
msgstr "^F1这轮竞赛已经开始，你将在下一轮加入游戏"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:271
msgid "^F2You will spectate in the next round"
msgstr "^F2你将在下一轮旁观"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:273
msgid "^F2Match is restarting..."
msgstr "^F2竞赛即将重新开始……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:274
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:560
#, c-format
msgid "%s players are needed for this match."
msgstr "这一轮竞赛需要 %s 位玩家。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:274
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:275
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:560
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:561
msgid "^F4Countdown stopped!"
msgstr "^F4倒计时已停止！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:275
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:561
msgid "Teams are too unbalanced."
msgstr "队伍严重不平衡。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:277
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was killed by ^BG%s^K1's ^BG%s^K1 buff ^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的^BG%s^K1增益杀死 ^K1%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:277
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was scored against by ^BG%s^K1's ^BG%s^K1 buff ^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 让 ^BG%s^K1 用^BG%s^K1增益得分 ^K1%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:278
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was unfairly eliminated by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 不公正地消灭了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:279
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was drowned by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 浸在水中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:280
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was grounded by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 从高处推下%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:281
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 felt a little hot from ^BG%s^K1's fire^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 感受到 ^BG%s^K1 火焰的温度^K1%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:281
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was burnt up into a crisp by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的火焰烤得酥脆%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:282
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was cooked by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 烤熟了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:283
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was pushed in front of a monster by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 推到一只怪物面前%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:284
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was blown up by ^BG%s^K1's Nade%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的榴弹引爆了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:285
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got too close to a napalm explosion%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 离燃烧爆炸太近%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:285
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was burned to death by ^BG%s^K1's Napalm Nade%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的燃烧榴弹烧死了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:286
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was blown up by ^BG%s^K1's Ice Nade%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的冰榴弹引爆了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:287
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was frozen to death by ^BG%s^K1's Ice Nade%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的冰榴弹冻死了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:288
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 has not been healed by ^BG%s^K1's Healing Nade%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 没有被 ^BG%s^K1 的治愈榴弹所治愈%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:289
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was shot into space by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 送上天%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:290
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was slimed by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 融化在史莱姆中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:291
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was preserved by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 变成了标本%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:292
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 tried to occupy ^BG%s^K1's teleport destination space%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 妄想占据 ^BG%s^K1 的传送目标点%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:292
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was telefragged by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 隔空杀死%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:293
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 died in an accident with ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 意外地死在 ^BG%s^K1 旁%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:294
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 got caught in the blast when ^BG%s^K1's Bumblebee exploded%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 在 ^BG%s^K1 的野蜂爆炸时被炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:295
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 saw the pretty lights of ^BG%s^K1's Bumblebee gun%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 见识到了 ^BG%s^K1 野蜂枪的闪光%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:296
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was crushed by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 压扁了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:297
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was cluster bombed by ^BG%s^K1's Raptor%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的猛枭集束炸弹爆破%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:298
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 couldn't resist ^BG%s^K1's purple blobs%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 无法抵挡 ^BG%s^K1 的紫色能量球%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:299
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got caught in the blast when ^BG%s^K1's Raptor exploded%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 在 ^BG%s^K1 的猛枭爆炸时被炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:300
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 got caught in the blast when ^BG%s^K1's Spiderbot exploded%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 在 ^BG%s^K1 的蜘蛛机器人爆炸时被炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:301
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got shredded by ^BG%s^K1's Spiderbot%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的蜘蛛机器人撕碎了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:302
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was blasted to bits by ^BG%s^K1's Spiderbot%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的蜘蛛机器人炸成了碎片%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:303
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got caught in the blast when ^BG%s^K1's Racer exploded%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 在 ^BG%s^K1 的竞速者爆炸时被炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:304
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was bolted down by ^BG%s^K1's Racer%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的竞速者炸翻了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:305
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 couldn't find shelter from ^BG%s^K1's Racer%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 来不及躲闪 ^BG%s^K1 的竞速者%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:306
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was thrown into a world of hurt by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 扔在了一个满是疼痛的世界%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:309
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was moved into the %s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被移动到了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:310
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 became enemies with the Lord of Teamplay%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 妄图在团队游戏中唱反调%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:311
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 thought they found a nice camping ground%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 觉得他找到了一个不错的扎营地点%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:312
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 unfairly eliminated themself%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 不公平地消灭了自己%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:314
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 couldn't catch their breath%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 跟不上呼吸%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:314
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was in the water for too long%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 呆在水里太久了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:315
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 hit the ground with a bit too much force%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 落地过猛%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:315
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 hit the ground with a crunch%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 跌倒在地%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:316
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 became a bit too crispy%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 变得酥脆%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:316
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 felt a little hot%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 觉得太热%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:317
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 died%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 死了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:318
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 found a hot place%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 找到了一个酷热的地方%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:318
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 turned into hot slag%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 熔成了碎渣%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:319
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was exploded by a Mage%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被魔法师引爆了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:320
#, c-format
msgid "^BG%s^K1's innards became outwards by a Golem%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 的内脏被钢铁巨人变成了外脏%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:321
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was smashed by a Golem%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被钢铁巨人碾碎了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:322
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was zapped to death by a Golem%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被钢铁巨人电击而亡%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:323
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was bitten by a Spider%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被蜘蛛咬了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:324
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was fireballed by a Wyvern%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被飞龙的火球攻击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:325
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 joins the Zombies%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 参演行尸走肉%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:326
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was given kung fu lessons by a Zombie%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 亲身体验了僵尸的一堂功夫课%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:327
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:329
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 mastered the art of self-nading%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 掌握了榴弹自爆艺术%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:328
#, c-format
msgid ""
"^BG%s^K1 decided to take a look at the results of their napalm explosion%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 看了看自己燃烧榴弹的爆炸效果%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:328
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was burned to death by their own Napalm Nade%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的燃烧榴弹烧死了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:330
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 felt a little chilly%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 觉得有点冷%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:330
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was frozen to death by their own Ice Nade%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的冻结榴弹冻死了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:331
#, c-format
msgid "^BG%s^K1's Healing Nade didn't quite heal them%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 的治愈榴弹并没怎么治愈自己%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:332
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 died%s%s. What's the point of living without ammo?"
msgstr "^BG%s^K1 卒%s%s。与其没有弹药的苟活，不如轰轰烈烈的牺牲。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:332
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 ran out of ammo%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 弹药耗尽%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:333
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 rotted away%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 腐败而亡%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:334
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 became a shooting star%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 变成了一颗流星%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:335
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was slimed%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 融在了史莱姆中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:336
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 couldn't take it anymore%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 再也遭不住了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:337
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 is now preserved for centuries to come%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被埋在土里见证历史%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:338
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 switched to the %s%s"
msgstr "^BG%s^K1 换到了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:339
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 died in an accident%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 意外死亡%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:340
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 ran into a turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 倒在了炮塔前%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:341
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was blasted away by an eWheel turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被电轮炮塔炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:342
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got caught up in the FLAC turret fire%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被笼罩在重型镭射炮塔的炮弹中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:343
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was blasted away by a Hellion turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被地狱离子炮塔炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:344
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 could not hide from the Hunter turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 藏不过猎手炮塔%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:345
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was riddled full of holes by a Machinegun turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被机枪炮塔扫射得满身疮痍%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:346
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got turned into smoldering gibs by an MLRS turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被一架多重火箭炮塔变成了烤焦的肢体%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:347
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was phased out by a turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被炮塔相位移出%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:348
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got served some superheated plasma from a turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被炮塔发出的高温离子弹教会做人%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:349
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was electrocuted by a Tesla turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被特斯拉炮塔电击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:350
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got served a lead enrichment by a Walker turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被行走者炮塔发出的浓缩重金属教会做人%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:351
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was impaled by a Walker turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被笼罩在行走者炮塔的恐惧中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:352
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was blasted away by a Walker turret%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被行走者炮塔炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:353
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got caught in the blast of a Bumblebee explosion%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被笼罩在野蜂的爆炸中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:354
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was crushed by a vehicle%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被一辆载具压扁了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:355
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was caught in a Raptor cluster bomb%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被笼罩在猛枭的集束炸弹中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:356
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got caught in the blast of a Raptor explosion%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被笼罩在猛枭的爆炸中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:357
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got caught in the blast of a Spiderbot explosion%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被笼罩在蜘蛛机器人的爆炸中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:358
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was blasted to bits by a Spiderbot rocket%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被蜘蛛机器人的火箭弹炸成碎片%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:359
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got caught in the blast of a Racer explosion%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被笼罩在竞速者的爆炸中%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:360
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 couldn't find shelter from a Racer rocket%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 来不及躲闪竞速者的火箭弹%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:361
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 ended up in the wrong place%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 去了不该去的地方%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:364
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was betrayed by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被 ^BG%s^K1 背叛%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:366
#, c-format
msgid "(%s every %s seconds)"
msgstr "(得 %s，间隔 %s 秒)"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:368
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was frozen by ^BG%s"
msgstr "^BG%s^K1 被 ^BG%s^K1 冻结"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:369
#, c-format
msgid "^BG%s^K3 was revived by ^BG%s"
msgstr "^BG%s^K3 被 ^BG%s^K3 复活"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:370
#, c-format
msgid "^BG%s^K3 was revived by falling"
msgstr "^BG%s^K3 通过跌落复活"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:371
#, c-format
msgid "^BG%s^K3 was revived by their Nade explosion"
msgstr "^BG%s^K3 被他的榴弹爆炸复活"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:372
#, c-format
msgid "^BG%s^K3 was automatically revived after %s seconds"
msgstr "^BG%s^K3 在 %s 秒后自动复活"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:373
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 froze themself"
msgstr "^BG%s^K1 把自己冻结了"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:375
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:709
msgid "^TC^TT^BG team wins the round"
msgstr "^TC^TT队^BG此轮获胜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:376
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:710
#, c-format
msgid "^BG%s^BG wins the round"
msgstr "^BG%s^BG 此轮获胜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:377
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:567
msgid "^BGRound tied"
msgstr "^BG平局"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:378
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:568
msgid "^BGRound over, there's no winner"
msgstr "^BG这一轮结束，没有赢家"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:380
#, c-format
msgid "^BGGodmode saved you %s units of damage, cheater!"
msgstr "^BG上帝模式削掉了对你的 %s 点伤害，作弊者！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:382
#, c-format
msgid "^BG%s^BG got the %s^BG buff!"
msgstr "^BG%s^BG 获得了%s^BG增益！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:383
#, c-format
msgid "^BG%s^BG lost the %s^BG buff!"
msgstr "^BG%s^BG 失去了%s^BG增益！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:384
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:717
#, c-format
msgid "^BGYou dropped the %s^BG buff!"
msgstr "^BG你失去了%s^BG增益！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:385
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:718
#, c-format
msgid "^BGYou got the %s^BG buff!"
msgstr "^BG你获得了%s^BG增益！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:387
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:721
#, c-format
msgid "^BGYou do not have the ^F1%s"
msgstr "^BG你没有^F1%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:388
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:722
#, c-format
msgid "^BGYou dropped the ^F1%s^BG%s"
msgstr "^BG你丢掉了^F1%s^BG%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:389
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:723
#, c-format
msgid "^BGYou got the ^F1%s"
msgstr "^BG你得到了^F1%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:390
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:724
#, c-format
msgid "^BGYou don't have enough ammo for the ^F1%s"
msgstr "^F1%s^BG弹药不足"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:391
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:725
#, c-format
msgid "^F1%s %s^BG is unable to fire, but its ^F1%s^BG can"
msgstr "^BG无法发动^F1%s^BG的^F1%s^BG，但是^F1%s^BG可以"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:392
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:726
#, c-format
msgid "^F1%s^BG is ^F4not available^BG on this map"
msgstr "^F1%s^BG在此地图^F4不可用^BG"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:394
#, c-format
msgid "^BG%s^BG is connecting..."
msgstr "^BG%s^BG 正在连接……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:395
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 connected"
msgstr "^BG%s^F3 已连接"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:396
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 is now playing"
msgstr "^BG%s^F3 加入了游戏"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:397
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 is now playing on the ^TC^TT team"
msgstr "^BG%s^F3 加入^TC^TT队^BG游戏"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:398
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 wants to play on the ^TC^TT team"
msgstr "^BG%s^F3 想加入^TC^TT队游玩"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:399
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 wants to play"
msgstr "^BG%s^F3 想加入游戏"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:401
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:739
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has dropped the ball!"
msgstr "^BG%s^BG 掉落了球"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:402
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:740
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has picked up the ball!"
msgstr "^BG%s^BG 拾起了球"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:404
#, c-format
msgid "^BG%s^BG captured the keys for the ^TC^TT team"
msgstr "^BG%s^BG 夺取了^TC^TT队钥匙 "

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:405
#, c-format
msgid "^BG%s^BG dropped the ^TC^TT Key"
msgstr "^BG%s^BG 丢出了^TC^TT队钥匙 "

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:406
#, c-format
msgid "^BG%s^BG lost the ^TC^TT Key"
msgstr "^BG%s^BG 丢失了^TC^TT队钥匙 "

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:407
#, c-format
msgid "^BG%s^BG pushed %s^BG causing the ^TC^TT Key ^BGdestruction"
msgstr "^BG%s^BG 把 %s^BG 推了下去，毁坏了^TC^TT队^BG钥匙"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:408
#, c-format
msgid "^BG%s^BG destroyed the ^TC^TT Key"
msgstr "^BG%s^BG 毁坏了^TC^TT队钥匙"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:409
#, c-format
msgid "^BG%s^BG picked up the ^TC^TT Key"
msgstr "^BG%s^BG 拾起了^TC^TT队钥匙"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:411
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 has no more lives left"
msgstr "^BG%s^F3 耗尽了生命"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:413
msgid "^BGMonsters are currently disabled"
msgstr "^BG怪物当前被禁用"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:415
msgid "^BGThe ^TC^TT^BG team held the ball for too long"
msgstr "^TC^TT队^BG持球时间过长"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:417
#, c-format
msgid "^BG%s^BG captured %s^BG control point"
msgstr "^BG%s^BG 占领了 %s^BG 控制点"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:418
#, c-format
msgid "^BG%s^BG captured a control point"
msgstr "^BG%s^BG 占领了一个控制点"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:419
#, c-format
msgid "^TC^TT^BG team %s^BG control point has been destroyed by %s"
msgstr "^TC^TT队^BG%s^BG控制点被 %s^BG 摧毁"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:420
#, c-format
msgid "^TC^TT^BG team control point has been destroyed by %s"
msgstr "^TC^TT队^BG控制点被 %s^BG 摧毁"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:421
msgid "^TC^TT^BG generator has been destroyed"
msgstr "^TC^TT队^BG发电机被摧毁"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:422
msgid "^TC^TT^BG generator spontaneously combusted due to overtime!"
msgstr "^TC^TT队^BG发电机在超时后自然燃尽！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:424
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 picked up Invisibility"
msgstr "^BG%s^K1 捡到了隐身"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:425
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 picked up Shield"
msgstr "^BG%s^K1 拿到了神佑"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:426
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 picked up Speed"
msgstr "^BG%s^K1 拿到了加速"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:427
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 picked up Strength"
msgstr "^BG%s^K1 拿到了神力"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:429
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 disconnected"
msgstr "^BG%s^F3 已下线"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:430
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 was kicked after idling for %s seconds"
msgstr "^BG%s^F3 在挂机 %s 秒后被踢出"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:431
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 was moved to^BG spectators^F3 after idling for %s seconds"
msgstr "^BG%s^F3 在挂机 %s 秒后被移到^BG旁观者^F3中"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:432
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 has left the join queue after idling for %s seconds"
msgstr "^BG%s^F3 在挂机 %s 秒后被移出队列"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:433
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 was moved to^BG spectators^F3 for balance reasons"
msgstr "^F3因游戏平衡需要，^BG%s^F3 被移至^BG观察者^F3中"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:434
msgid ""
"^F2You were kicked from the server because you are a spectator and "
"spectators aren't allowed at the moment."
msgstr "^F2因为你是旁观者、而服务器此时不允许旁观，你被踢出服务器。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:435
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 was kicked for excessive teamkilling"
msgstr "^BG%s^F3 因为杀死太多队友而被踢出"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:436
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 was forced to spectate for excessive teamkilling"
msgstr "^BG%s^F3 因为杀死太多队友而被转为观察者"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:437
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 is now^BG spectating"
msgstr "^BG%s^F3 现在正在^BG旁观"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:438
#, c-format
msgid "^BG%s^F3 has left the join queue"
msgstr "^BG%s^F3 离开了队列"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:440
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has abandoned the race"
msgstr "^BG%s^BG 放弃了竞速"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:441
#, c-format
msgid "^BG%s^BG couldn't break their %s%s^BG place record of %s%s %s"
msgstr "^BG%s^BG 没有打破其 %s%s^BG %s%s %s 的记录"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:442
#, c-format
msgid "^BG%s^BG couldn't break the %s%s^BG place record of %s%s %s"
msgstr "^BG%s^BG 没有打破 %s%s^BG %s%s %s 的记录"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:443
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has finished the race"
msgstr "^BG%s^BG 完成竞速"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:444
#, c-format
msgid "^BG%s^BG broke %s^BG's %s%s^BG place record with %s%s %s"
msgstr "^BG%s^BG 打破了 %s^BG 的 %s%s^BG 记录：%s%s %s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:445
#, c-format
msgid "^BG%s^BG improved their %s%s^BG place record with %s%s %s"
msgstr "^BG%s^BG 打破了自己 %s%s^BG 记录：%s%s %s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:446
#, c-format
msgid ""
"^BG%s^BG scored a new record with ^F2%s^BG, but unfortunately lacks a UID "
"and will be lost."
msgstr "^BG%s^BG 以 ^F2%s^BG 创造了新纪录，但不幸因为缺少 UID 而将丢失。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:447
#, c-format
msgid ""
"^BG%s^BG scored a new record with ^F2%s^BG, but is anonymous and will be "
"lost."
msgstr "^BG%s^BG 以 ^F2%s^BG 创造了新纪录，但因其匿名而将丢失。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:448
#, c-format
msgid "^BG%s^BG set the %s%s^BG place record with %s%s"
msgstr "^BG%s^BG 为 %s%s^BG 创造了记录：%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:450
#, c-format
msgid ""
"^F4You have been invited by ^BG%s^F4 to join their game of ^F2%s^F4 "
"(^F1%s^F4)"
msgstr "^BG%s^F4 邀请你加入游戏 ^F2%s^F4 (^F1%s^F4)"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:452
msgid "^TC^TT ^BGteam scores!"
msgstr "^TC^TT队^BG得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:454
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:805
#, c-format
msgid ""
"^F2You have to become a player within the next %s, otherwise you will be "
"kicked, because spectating isn't allowed at this time!"
msgstr "^F2你必须在 %s内参与游戏，否则将被踢出。现在不允许旁观！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:456
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 picked up a Superweapon"
msgstr "^BG%s^K1 拿到了超级武器"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:458
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:813
msgid "^K1Hunters^BG win the round"
msgstr "^K1狩猎者^BG赢得此局！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:459
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:815
msgid "^F1Survivors^BG win the round"
msgstr "^F1生存者^BG赢得此局！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:461
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:821
msgid "^K2You're not allowed to join a larger team!"
msgstr "^K2你不可以加入人数多的团队！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:462
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:822
msgid "^K2You're not allowed to change teams!"
msgstr "^K2不允许更换团队！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:463
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:823
msgid ""
"^K2Teams are locked, you can't join or change teams until they're unlocked "
"or the map changes."
msgstr "^K2团队已锁定，在解锁或更换地图前不可以加入或变更团队。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:464
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:824
msgid "^K2You're already on that team!"
msgstr "^K2已在此团队中！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:466
msgid "^F4The teams are now locked."
msgstr "^F4团队现已锁定。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:467
msgid "^F1The teams are now unlocked."
msgstr "^F1团队现已解除锁定。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:469
#, c-format
msgid ""
"^F4NOTE: ^BGThe server is running ^F1Xonotic %s (beta)^BG, you have "
"^F2Xonotic %s"
msgstr "^F4注意：^BG此服务器是 ^F1Xonotic %s (beta)^BG，你在游玩 ^F2Xonotic %s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:470
#, c-format
msgid ""
"^F4NOTE: ^BGThe server is running ^F1Xonotic %s^BG, you have ^F2Xonotic %s"
msgstr "^F4注意：^BG此服务器是 ^F1Xonotic %s^BG，你在游玩 ^F2Xonotic %s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:471
#, c-format
msgid ""
"^F4NOTE: ^F1Xonotic %s^BG is out, and you still have ^F2Xonotic %s^BG - get "
"the update from ^F3https://xonotic.org^BG!"
msgstr ""
"^F4注意: ^F1Xonotic %s^BG 已发布，但你在游玩 ^F2Xonotic %s^BG——可到 "
"^F3https://xonotic.org^BG 下载更新！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:473
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 died of ^BG%s^K1's great playing on the @!#%%'n Accordeon%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 死于 ^BG%s^K1 用乱音手风琴演奏的美妙乐曲%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:474
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 hurt their own ears with the @!#%%'n Accordeon%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 用乱音手风琴伤到了自己的耳朵%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:475
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was electrocuted by ^BG%s^K1's Arc%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用弧光电击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:476
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was blasted by ^BG%s^K1's Arc bolts%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的弧光电束爆破了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:477
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 played with Arc bolts%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 试图把玩弧光电束%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:478
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was shot to death by ^BG%s^K1's Blaster%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用镭射枪击毙%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:479
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 shot themself to hell with their Blaster%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的镭射枪折磨%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:480
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 felt the strong pull of ^BG%s^K1's Crylink%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 感受到 ^BG%s^K1 手中紫电的强大引力%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:481
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 felt the strong pull of their Crylink%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 感受到自己手中紫电的强大引力%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:482
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 ate ^BG%s^K1's rocket%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 吃了 ^BG%s^K1 的火箭弹%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:483
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got too close to ^BG%s^K1's rocket%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 离 ^BG%s^K1 的火箭弹太近%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:484
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 blew themself up with their Devastator%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的灭世炸上了天%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:485
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was blasted by ^BG%s^K1's Electro bolt%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的电射枪光束爆破%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:486
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 felt the electrifying air of ^BG%s^K1's Electro combo%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 从 ^BG%s^K1 的电射枪连击感受到震摄力%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:487
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got too close to ^BG%s^K1's Electro orb%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 离 ^BG%s^K1 的电射球太近%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:488
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 played with Electro bolts%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 试图把玩电射枪光束%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:489
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 could not remember where they put their Electro orb%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 没想起自己把电射球放在了哪里%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:490
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got too close to ^BG%s^K1's fireball%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 离 ^BG%s^K1 的火球太近%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:491
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got burnt by ^BG%s^K1's firemine%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 放的小火球烧着了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:492
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 should have used a smaller gun%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 没能驾驭这么大的枪%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:493
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 forgot about their firemine%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 忘记自己放了小火球%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:494
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was pummeled by a burst of ^BG%s^K1's Hagar rockets%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的哈格火箭弹溅射痛击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:495
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was pummeled by ^BG%s^K1's Hagar rockets%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的哈格火箭弹痛击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:496
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 played with tiny Hagar rockets%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 试图把玩小哈格火箭弹%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:497
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was cut down with ^BG%s^K1's HLAC%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用重型镭射突击炮切开%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:498
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 got a little jumpy with their HLAC%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的重型镭射突击炮震飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:499
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was caught in ^BG%s^K1's Hook gravity bomb%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 没能逃过 ^BG%s^K1 的钩爪重力炸弹%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:500
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 died of ^BG%s^K1's great playing on the @!#%%'n Klein Bottle%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 死于 ^BG%s^K1 用乱音克莱因瓶演奏的美妙乐曲%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:501
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 hurt their own ears with the @!#%%'n Klein Bottle%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 用乱音克莱因瓶伤到了自己的耳朵%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:502
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was sniped by ^BG%s^K1's Machine Gun%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用机枪狙击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:503
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was riddled full of holes by ^BG%s^K1's Machine Gun%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用机枪扫射得满身疮痍%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:504
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:838
#, c-format
msgid "^BGYou cannot place more than ^F2%s^BG mines at a time"
msgstr "^BG你不可以一次性放置超过 ^F2%s^BG 颗地雷"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:505
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got too close to ^BG%s^K1's mine%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 离 ^BG%s^K1 的地雷太近%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:506
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 forgot about their mine%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 忘记自己放置了地雷%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:507
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 got too close to ^BG%s^K1's Mortar grenade%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 离 ^BG%s^K1 打出的榴弹太近%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:508
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 ate ^BG%s^K1's Mortar grenade%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 吃了一记 ^BG%s^K1 的榴弹%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:509
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 didn't see their own Mortar grenade%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 没能躲过自己的榴弹%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:510
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 blew themself up with their own Mortar%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的榴弹炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:511
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 was torn to bits by ^BG%s^K1's Overkill Heavy Machine Gun%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用绝灭重机枪撕成碎片%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:512
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 was riddled full of holes by ^BG%s^K1's Overkill Machine Gun%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用绝灭重机枪扫射得满身疮痍%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:513
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 has been vaporized by ^BG%s^K1's Overkill Nex%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用绝灭星璇枪刺到人间蒸发%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:514
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 was sawn in half by ^BG%s^K1's Overkill Rocket Propelled "
"Chainsaw%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用绝灭火箭炮链锯锯成两份%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:515
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 almost dodged ^BG%s^K1's Overkill Rocket Propelled Chainsaw%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 差一点躲过 ^BG%s^K1 的绝灭火箭炮链锯%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:516
#, c-format
msgid ""
"^BG%s^K1 was sawn in half by their own Overkill Rocket Propelled Chainsaw%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的绝灭火箭炮链锯锯成两份%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:517
#, c-format
msgid ""
"^BG%s^K1 blew themself up with their Overkill Rocket Propelled Chainsaw%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的绝灭火箭炮链锯炸飞了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:519
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was gunned down by ^BG%s^K1's Overkill Shotgun%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用绝灭霰弹枪击杀%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:520
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was sniped with a Rifle by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用步枪狙击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:521
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 died in ^BG%s^K1's Rifle bullet hail%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 死于 ^BG%s^K1 的步枪突击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:522
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 failed to hide from ^BG%s^K1's Rifle bullet hail%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 没能躲过 ^BG%s^K1 的步枪突击%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:523
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 failed to hide from ^BG%s^K1's Rifle%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 没能躲过 ^BG%s^K1 的步枪%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:524
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was pummeled by ^BG%s^K1's Seeker rockets%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的跟踪火箭无情追赶%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:525
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was tagged by ^BG%s^K1's Seeker%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的瞄准者盯住了%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:526
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 played with tiny Seeker rockets%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 试图把玩跟踪火箭%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:527
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was gunned down by ^BG%s^K1's Shockwave%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用脉冲枪击杀%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:528
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 slapped ^BG%s^K1 around a bit with a large Shockwave%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 用脉冲枪把 ^BG%s^K1 击倒%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:529
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was gunned down by ^BG%s^K1's Shotgun%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用霰弹枪击杀%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:530
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 slapped ^BG%s^K1 around a bit with a large Shotgun%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 用大霰弹枪把 ^BG%s^K1 击倒%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:531
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 is now thinking with portals%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 与传送门同在%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:532
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 died of ^BG%s^K1's great playing on the @!#%%'n Tuba%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 死于 ^BG%s^K1 用乱音大号演奏的美妙乐曲%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:533
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 hurt their own ears with the @!#%%'n Tuba%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 用乱音大号伤到了自己的耳朵%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:534
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 has been sublimated by ^BG%s^K1's Vaporizer%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用汽化者刺得升华为微粒子%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:535
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 has been vaporized by ^BG%s^K1's Vortex%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用星璇枪刺到人间蒸发%s%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:554
msgid "^F4You are now alone!"
msgstr "^F4你现在孤身一人！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:556
msgid "^BGYou are attacking!"
msgstr "^BG你是进攻方！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:557
msgid "^BGYou are defending!"
msgstr "^BG你是防守方！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:558
#, c-format
msgid "^BGObjective destroyed in ^F4%s^BG!"
msgstr "^BG在 ^F4%s^BG内摧毁了目标！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:562
msgid "^BGBegin!"
msgstr "^BG开始！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:563
msgid "^BGGame starts in"
msgstr "^BG游戏即将开始"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:564
#, c-format
msgid "^BGRound %s starts in"
msgstr "^BG第 %s 轮即将开始"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:565
msgid "^F4Round cannot start"
msgstr "^F4这一轮无法开始"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:570
msgid "^F2Don't camp!"
msgstr "^F2不要扎营！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:574
msgid ""
"^BGYou are now free.\n"
"^BGFeel free to ^F2try to capture^BG the flag again\n"
"^BGif you think you will succeed."
msgstr ""
"^BG你现在自由了。\n"
"^BG如果你觉得你可以成功，\n"
"^BG再次^F2尝试夺取^BG旗帜。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:575
msgid "^BGThis flag is currently inactive"
msgstr "^BG这幅旗帜现在不活跃"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:576
msgid ""
"^BGYou are now ^F1shielded^BG from the flag(s)\n"
"^BGfor ^F2too many unsuccessful attempts^BG to capture.\n"
"^BGMake some defensive scores before trying again."
msgstr ""
"^BG由于^F2多次夺取失败^BG，\n"
"^BG你现在与旗帜相^F1阻隔^BG。\n"
"^BG得到一些杀敌分数后再试。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:577
msgid "^BGYou captured the ^TC^TT^BG flag!"
msgstr "^BG你夺取了^TC^TT队^BG旗帜！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:578
msgid "^BGYou captured the flag!"
msgstr "^BG你夺取了旗帜！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:579
#, c-format
msgid "^BGToo many flag throws! Throwing disabled for %s."
msgstr "^BG丢旗过多！在 %s内不能再丢弃。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:580
#, c-format
msgid "^BG%s^BG passed the ^TC^TT^BG flag to %s"
msgstr "^BG%s^BG 把^TC^TT队^BG旗帜传递给了 %s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:581
#, c-format
msgid "^BG%s^BG passed the flag to %s"
msgstr "^BG%s^BG 把旗帜传递给了 %s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:582
#, c-format
msgid "^BGYou received the ^TC^TT^BG flag from %s"
msgstr "^BG你从 ^BG%s^BG 接到了^TC^TT队^BG旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:583
#, c-format
msgid "^BGYou received the flag from %s"
msgstr "^BG你从 %s^BG 接到了旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:584
#, c-format
msgid "^BGPress ^F2%s^BG to receive the flag from %s^BG"
msgstr "^BG按 ^F2%s^BG 以接到 %s^BG 的旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:585
#, c-format
msgid "^BGRequesting %s^BG to pass you the flag"
msgstr "^BG正在请求 %s^BG 传给你旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:586
#, c-format
msgid "^BGYou passed the ^TC^TT^BG flag to %s"
msgstr "^BG你把^TC^TT队^BG旗帜传递给了 %s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:587
#, c-format
msgid "^BGYou passed the flag to %s"
msgstr "^BG你把旗帜传递给了 %s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:588
msgid "^BGYou got the ^TC^TT^BG flag!"
msgstr "^BG你得到了^TC^TT队^BG旗帜！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:589
msgid "^BGYou got the flag!"
msgstr "^BG你得到了旗帜！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:590
#, c-format
msgid "^BGYou got your %steam^BG's flag, return it!"
msgstr "^BG你拿到你们%s队伍^BG的旗帜，带回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:591
#, c-format
msgid "^BGYou got the %senemy^BG's flag, return it!"
msgstr "^BG你拿到了%s敌人^BG的旗帜，带回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:592
#, c-format
msgid "^BGThe %senemy^BG got your flag! Retrieve it!"
msgstr "^BG%s敌人^BG拿到了你的旗帜！夺回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:593
#, c-format
msgid "^BGThe %senemy (^BG%s%s)^BG got your flag! Retrieve it!"
msgstr "^BG%s敌人（^BG%s%s）^BG拿到了你的旗帜！夺回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:594
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:600
#, c-format
msgid "^BGThe %senemy^BG got the flag! Retrieve it!"
msgstr "^BG%s敌人^BG拿到了旗帜！夺回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:595
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:601
#, c-format
msgid "^BGThe %senemy (^BG%s%s)^BG got the flag! Retrieve it!"
msgstr "^BG%s敌人（^BG%s%s）^BG拿到了旗帜！夺回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:596
#, c-format
msgid "^BGThe %senemy^BG got their flag! Retrieve it!"
msgstr "^BG%s敌人^BG拿到了自己的旗帜！夺回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:597
#, c-format
msgid "^BGThe %senemy (^BG%s%s)^BG got their flag! Retrieve it!"
msgstr "^BG%s敌人（^BG%s%s）^BG拿到了自己的旗帜！夺回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:598
#, c-format
msgid "^BGThe %senemy^BG got the ^TC^TT^BG flag! Retrieve it!"
msgstr "^BG%s敌人^BG拿到了^TC^TT队^BG旗帜！夺回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:599
#, c-format
msgid "^BGThe %senemy (^BG%s%s)^BG got the ^TC^TT^BG flag! Retrieve it!"
msgstr "^BG%s敌人（^BG%s%s）^BG拿到了^TC^TT队^BG旗帜！夺回它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:602
#, c-format
msgid "^BGYour %steam mate^BG got the ^TC^TT^BG flag! Protect them!"
msgstr "^BG你的%s队友^BG拿到了^TC^TT队^BG旗帜！保护他！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:603
#, c-format
msgid "^BGYour %steam mate (^BG%s%s)^BG got the ^TC^TT^BG flag! Protect them!"
msgstr "^BG你的%s队友（^BG%s%s）^BG拿到了^TC^TT队^BG旗帜！保护他！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:604
#, c-format
msgid "^BGYour %steam mate^BG got the flag! Protect them!"
msgstr "^BG你的%s队友^BG拿到了旗帜！保护他！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:605
#, c-format
msgid "^BGYour %steam mate (^BG%s%s)^BG got the flag! Protect them!"
msgstr "^BG你的%s队友（^BG%s%s）^BG拿到了旗帜！保护他！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:606
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:752
msgid "^BGEnemies can now see you on radar!"
msgstr "^BG敌人现在可以在雷达上看到你！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:607
msgid "^BGYou returned the ^TC^TT^BG flag!"
msgstr "^BG你归还了^TC^TT队^BG旗帜！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:608
msgid "^BGStalemate! Enemies can now see you on radar!"
msgstr "^BG僵局！敌人现在能在雷达上看到你！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:609
msgid "^BGStalemate! Flag carriers can now be seen by enemies on radar!"
msgstr "^BG僵局！敌人现在能在雷达上看到持旗者！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:613
#, c-format
msgid "^K3%sYou fragged ^BG%s"
msgstr "^K3%s你杀死了 ^BG%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:614
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:623
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:632
#, c-format
msgid "^K3%sYou scored against ^BG%s"
msgstr "^K3%s^BG%s^K3 让你得分^BG"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:615
#, c-format
msgid "^K1%sYou were fragged by ^BG%s"
msgstr "^K1%s你被 ^BG%s^K1 杀死了^BG"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:616
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:625
#: qcsrc/common/notifications/all.inc:634
#, c-format
msgid "^K1%sYou were scored against by ^BG%s"
msgstr "^K1%s你让 ^BG%s^K1 得分^BG"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:622
#, c-format
msgid "^K3%sYou burned ^BG%s"
msgstr "^K3%s你点燃了 ^BG%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:624
#, c-format
msgid "^K1%sYou were burned by ^BG%s"
msgstr "^K1%s你被 ^BG%s^K1 点燃了^BG"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:631
#, c-format
msgid "^K3%sYou froze ^BG%s"
msgstr "^K3%s你冻结了 ^BG%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:633
#, c-format
msgid "^K1%sYou were frozen by ^BG%s"
msgstr "^K1%s你被 ^BG%s^K1 冻结了^BG"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:640
#, c-format
msgid "^K1%sYou typefragged ^BG%s"
msgstr "^K1%s你杀死了正在打字的 ^BG%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:641
#, c-format
msgid "^K1%sYou scored against ^BG%s^K1 while they were typing"
msgstr "^K1%s^BG%s^K1 在打字时让你得分"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:642
#, c-format
msgid "^K1%sYou were typefragged by ^BG%s"
msgstr "^K1%s正在打字的你被 ^BG%s^K1 杀死了"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:643
#, c-format
msgid "^K1%sYou were scored against by ^BG%s^K1 while typing"
msgstr "^K1%s你在打字时让 ^BG%s^K1 得分^BG"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:649
#, c-format
msgid "^BGPress ^F2%s^BG again to toss the nade!"
msgstr "^BG再按一次 ^F2%s^BG 来扔出榴弹！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:650
msgid "^F2You got a ^K1BONUS GRENADE^F2!"
msgstr "^F2你得到了一个^K1奖励手榴弹^F2！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:652
#, c-format
msgid ""
"^BGYou have been moved into a different team\n"
"You are now on: %s"
msgstr ""
"^BG你被移动至另一团队\n"
"你当前在：%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:653
msgid "^K1You were punished for attacking your team mates!"
msgstr "^K1你因为攻击队友而受到惩罚！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:654
msgid "^K1Die camper!"
msgstr "^K1去死，扎营者！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:654
msgid "^K1Reconsider your tactics, camper!"
msgstr "^K1再考虑考虑战术，扎营者！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:655
msgid "^K1You unfairly eliminated yourself!"
msgstr "^K1你不公平地消灭了自己！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:656
#, c-format
msgid "^K1You were %s"
msgstr "^K1你%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:657
msgid "^K1You couldn't catch your breath!"
msgstr "^K1你跟不上呼吸！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:658
msgid "^K1You hit the ground with a crunch!"
msgstr "^K1你落地过猛！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:659
msgid "^K1You felt a little too hot!"
msgstr "^K1你觉得太热了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:659
msgid "^K1You got a little bit too crispy!"
msgstr "^K1你变得酥脆！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:660
msgid "^K1You fragged yourself!"
msgstr "^K1你杀死了自己！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:660
msgid "^K1You need to be more careful!"
msgstr "^K1你要再小心一些！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:661
msgid "^K1You couldn't stand the heat!"
msgstr "^K1你承受不了酷热！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:662
msgid "^K1You need to watch out for monsters!"
msgstr "^K1要当心怪物！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:662
msgid "^K1You were killed by a monster!"
msgstr "^K1你被怪物杀死了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:663
msgid "^K1Tastes like chicken!"
msgstr "^K1尝起来像鸡肉！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:663
msgid "^K1You forgot to put the pin back in!"
msgstr "^K1你忘记把拉环塞回榴弹了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:664
msgid "^K1Hanging around a napalm explosion is bad!"
msgstr "^K1不要在烈焰弹爆炸范围转悠！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:665
msgid "^K1You felt a little chilly!"
msgstr "^K1你觉得有点冷！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:665
msgid "^K1You got a little bit too cold!"
msgstr "^K1你变得有些凉！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:666
msgid "^K1Your Healing Nade is a bit defective"
msgstr "^K1你的治愈榴弹有点不管用"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:667
msgid "^K1You are respawning for running out of ammo..."
msgstr "^K1你因弹药耗尽而重生……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:667
msgid "^K1You were killed for running out of ammo..."
msgstr "^K1你因弹药耗尽而死……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:668
msgid "^K1You grew too old without taking your medicine"
msgstr "^K1你直到老死也没有吃药"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:668
msgid "^K1You need to preserve your health"
msgstr "^K1你需要留着点寿命"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:669
msgid "^K1You became a shooting star!"
msgstr "^K1你变成了一颗流星！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:670
msgid "^K1You melted away in slime!"
msgstr "^K1你在史莱姆中溶解开了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:671
msgid "^K1You committed suicide!"
msgstr "^K1你自杀了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:671
msgid "^K1You ended it all!"
msgstr "^K1你一断了之！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:672
msgid "^K1You got stuck in a swamp!"
msgstr "^K1你陷入了沼泽里！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:673
#, c-format
msgid "^BGYou are now on: %s"
msgstr "^BG你换到了%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:674
msgid "^K1You died in an accident!"
msgstr "^K1你意外地死了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:675
msgid "^K1You had an unfortunate run in with a turret!"
msgstr "^K1你不幸地跑到了炮塔前面！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:675
msgid "^K1You were fragged by a turret!"
msgstr "^K1你被炮塔杀死了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:676
msgid "^K1You had an unfortunate run in with an eWheel turret!"
msgstr "^K1你不幸被电轮炮塔追逐！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:676
msgid "^K1You were fragged by an eWheel turret!"
msgstr "^K1你被电轮炮塔杀死了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:677
msgid "^K1You had an unfortunate run in with a Walker turret!"
msgstr "^K1你不幸被行走者炮塔追赶！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:677
msgid "^K1You were fragged by a Walker turret!"
msgstr "^K1你被行走者炮塔杀死了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:678
msgid "^K1You got caught in the blast of a Bumblebee explosion!"
msgstr "^K1你被野蜂的爆炸吞噬！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:679
msgid "^K1You were crushed by a vehicle!"
msgstr "^K1你被载具压扁了！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:680
msgid "^K1You were caught in a Raptor cluster bomb!"
msgstr "^K1你被猛枭的集束爆破吞噬！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:681
msgid "^K1You got caught in the blast of a Raptor explosion!"
msgstr "^K1你被猛枭的爆炸吞噬！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:682
msgid "^K1You got caught in the blast of a Spiderbot explosion!"
msgstr "^K1你被蜘蛛机器人的爆炸吞噬！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:683
msgid "^K1You were blasted to bits by a Spiderbot rocket!"
msgstr "^K1你被蜘蛛机器人火箭弹炸成了碎片！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:684
msgid "^K1You got caught in the blast of a Racer explosion!"
msgstr "^K1你被竞速者的爆炸吞噬！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:685
msgid "^K1You couldn't find shelter from a Racer rocket!"
msgstr "^K1你没能躲过竞速者的火箭弹！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:686
msgid "^K1Watch your step!"
msgstr "^K1当心脚下！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:688
#, c-format
msgid "^K1Traitor! You betrayed team mate ^BG%s"
msgstr "^K1叛徒！你出卖了队友 ^BG%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:688
#, c-format
msgid "^K1Traitor! You team killed ^BG%s"
msgstr "^K1叛徒！你杀死了队友 ^BG%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:689
#, c-format
msgid "^K1You were betrayed by team mate ^BG%s"
msgstr "^K1你被队友 ^BG%s^K1 出卖了"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:689
#, c-format
msgid "^K1You were team killed by ^BG%s"
msgstr "^K1你被队友 ^BG%s^K1 杀死了"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:691
msgid ""
"^K1Stop idling!\n"
"^BGDisconnecting in ^COUNT..."
msgstr ""
"^K1别再挂机！\n"
"^BG将于 ^COUNT 秒后断开连接……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:692
msgid ""
"^K1Stop idling!\n"
"^BGMoving to spectators in ^COUNT..."
msgstr ""
"^K1别再挂机！\n"
"^BG将于 ^COUNT 秒后转为旁观者……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:693
#, c-format
msgid ""
"^K1Teams unbalanced!\n"
"^BGMoving %s^BG to spectators in ^COUNT..."
msgstr ""
"^K1队伍不平衡！\n"
"^BG将在 ^COUNT 秒后把 %s^BG 移到观察者……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:695
#, c-format
msgid "^BGYou need %s^BG!"
msgstr "^BG你需要 %s^BG!"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:696
#, c-format
msgid "^BGYou also need %s^BG!"
msgstr "^BG你也需要 %s^BG!"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:697
msgid "^BGDoor unlocked!"
msgstr "^BG门已解锁！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:699
#, c-format
msgid "^F2Extra lives taken: ^K1%s"
msgstr "^F2获得的额外生命：^K1%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:701
#, c-format
msgid "^K3You revived ^BG%s"
msgstr "^K3你复活了 ^BG%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:702
msgid "^K3You revived yourself"
msgstr "^K3你复活了自己"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:703
#, c-format
msgid "^K3You were revived by ^BG%s"
msgstr "^BG%s^K3 复活了你"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:704
#, c-format
msgid "^BGYou were automatically revived after %s seconds"
msgstr "^BG你在 %s 秒后自动复活"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:706
msgid "^BGThe generator is under attack!"
msgstr "^BG发电机正在遭受攻击！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:708
msgid "^TC^TT^BG team loses the round"
msgstr "^TC^TT队^BG输了这一轮"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:712
msgid "^K1You froze yourself"
msgstr "^K1你把自己冻结了"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:713
msgid "^K1Round already started, you spawn as frozen"
msgstr "^K1这一轮已经开始，你以冻结状态生成"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:715
#, c-format
msgid "^K1A %s has arrived!"
msgstr "^K1一只%s来袭！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:719
msgid "^BGYou got the ^F1Fuel regenerator"
msgstr "^BG你得到了^F1燃料再生器"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:720
msgid "^BGYou got the ^F1Jetpack"
msgstr "^BG你得到了^F1喷气背包"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:728
msgid "^K1Your Xonotic version is incompatible with the server's version!"
msgstr "^K1你的 Xonotic 版本与服务器不兼容！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:729
msgid ""
"^K1No spawnpoints available!\n"
"Hope your team can fix it..."
msgstr ""
"^K1没有可用的生成点！\n"
"希望你的团队可以修复它……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:730
msgid "^K1You aren't allowed to play because you are banned in this server"
msgstr "^K1由于你被此服务器封禁，你不可以加入游戏"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:731
#, c-format
msgid ""
"^K1You may not join the game at this time.\n"
"This match is limited to ^F2%s^BG players."
msgstr ""
"^K1你现在不可以参加这轮游戏。\n"
"这轮竞赛限制为 ^F2%s^BG 位玩家。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:732
msgid "^K1Cannot join given minigame session!"
msgstr "^K1无法加入指定的小游戏！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:733
msgid "^BGYou're queued to join any available team."
msgstr "^BG你将加入任意可用的团队。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:734
msgid "^BGYou're queued to join the ^TC^TT^BG team."
msgstr "^BG你将加入^TC^TT^BG队。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:735
#, c-format
msgid "%s^K2 chose ^TC^TT^K2 first."
msgstr "%s^K2 率先选择了^TC^TT^BG队。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:735
msgid "^K2You're queued to join any available team."
msgstr "^K2你将加入任意可用的团队。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:736
#, c-format
msgid "%s^K2 chose your preferred team first."
msgstr "%s^K2 率先选择了你想加入的团队。"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:736
msgid "^K2You're now playing on ^TC^TT^K2 team!"
msgstr "^K2你加入^TC^TT^K2队游玩！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:737
msgid "^BGYou're now playing on ^TC^TT^BG team!"
msgstr "^BG你加入^TC^TT^BG队游玩！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:741
msgid "^BGYou picked up the ball"
msgstr "^BG你拾起了球"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:742
msgid "^BGGet the ball to score points for frags!"
msgstr "^BG捡起球再杀敌才可得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:744
msgid ""
"^BGAll keys are in your team's hands!\n"
"Help the key carriers to meet!"
msgstr ""
"^BG所有钥匙都在你的队伍手中！\n"
"帮助带钥匙的队友会面！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:745
msgid ""
"^BGAll keys are in ^TC^TT team^BG's hands!\n"
"Interfere ^F4NOW^BG!"
msgstr ""
"^BG所有钥匙都在^TC^TT队^BG手中！\n"
"现在去^F4妨碍他们^BG！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:746
msgid ""
"^BGAll keys are in your team's hands!\n"
"Meet the other key carriers ^F4NOW^BG!"
msgstr ""
"^BG所有钥匙都在你的队伍手中！\n"
"^F4现在^BG去会见其他带钥匙的队友！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:747
msgid "^F4Round will start in ^COUNT"
msgstr "^F4这一轮将在 ^COUNT 秒后开始"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:748
msgid "^BGScanning frequency range..."
msgstr "^BG正在扫描频率范围……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:749
msgid "^BGYou are starting with the ^TC^TT Key"
msgstr "^BG你带着^TC^TT队^BG钥匙开局"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:751
msgid "^BGYou have no lives left, you must wait until the next match"
msgstr "^BG你已耗尽生命，请静候下一轮竞赛"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:753
msgid "^BGLeaders can now be seen by enemies on radar!"
msgstr "^BG现在可在雷达上看到鳌头！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:755
#, c-format
msgid ""
"^BGWaiting for players to join...\n"
"Need active players for: %s"
msgstr ""
"^BG等待玩家加入……\n"
"需要更多%s玩家"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:756
#, c-format
msgid "^BGWaiting for %s player(s) to join..."
msgstr "^BG等待 %s 位玩家加入……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:758
msgid "^BGYour weapon has been downgraded until you find some ammo!"
msgstr "^BG你的武器被降级，去找些弹药来恢复！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:759
msgid "^F4^COUNT^BG left to find some ammo!"
msgstr "^BG在 ^F4^COUNT^BG 内找到弹药!"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:760
msgid "^BGGet some ammo or you'll be dead in ^F4^COUNT^BG!"
msgstr "^BG去找些弹药，不然你将在 ^F4^COUNT^BG 秒后死亡!"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:760
msgid "^BGGet some ammo! ^F4^COUNT^BG left!"
msgstr "^BG找些弹药！还有 ^F4^COUNT^BG 秒！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:761
#, c-format
msgid "^F2Extra lives remaining: ^K1%s"
msgstr "^F2剩余生命：^K1%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:763
#, c-format
msgid ""
"^F2^COUNT^BG until weapon change...\n"
"Next weapon: ^F1%s"
msgstr ""
"^BG将在 ^F2^COUNT^BG 秒后更换武器……\n"
"下一把武器：^F1%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:764
#, c-format
msgid "^F2Active weapon: ^F1%s"
msgstr "^F2活动武器：^F1%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:766
#, c-format
msgid "^BGYou captured %s^BG control point"
msgstr "^BG你占领了%s^BG控制点"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:767
msgid "^BGYou captured a control point"
msgstr "^BG你占领了一个控制点"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:768
#, c-format
msgid "^TC^TT^BG team captured %s^BG control point"
msgstr "^TC^TT队^BG占领了%s^BG控制点"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:769
msgid "^TC^TT^BG team captured a control point"
msgstr "^TC^TT队^BG占领了一个控制点"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:770
msgid "^BGThis control point currently cannot be captured"
msgstr "^BG此控制点还不能被占领"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:771
msgid ""
"^BGThe enemy generator cannot be destroyed yet\n"
"^F2Capture some control points to unshield it"
msgstr ""
"^BG敌人的发电机还不能被摧毁\n"
"^F2占领一些控制点以解除其护盾"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:772
msgid "^BGThe ^TCenemy^BG generator is no longer shielded!"
msgstr "^TC敌方^BG发电机不再受保护！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:773
msgid ""
"^K1Your generator is NOT shielded!\n"
"^BGRe-capture control points to shield it!"
msgstr ""
"^K1你的发电机不再受保护！\n"
"^BG重新占领控制点以保护它！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:774
#, c-format
msgid "^BGPress ^F2%s^BG to teleport"
msgstr "^BG按 ^F2%s^BG 以传送"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:775
#, c-format
msgid "^BGTeleporting disabled for %s"
msgstr "^BG在 %s内不可传送"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:777
msgid ""
"^F2Now playing ^F4OVERTIME^F2!\n"
"Keep fragging until we have a winner!"
msgstr ""
"^F2现在是^F4决胜时刻^F2！\n"
"继续杀敌、看花落谁家！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:777
msgid ""
"^F2Now playing ^F4OVERTIME^F2!\n"
"Keep scoring until we have a winner!"
msgstr ""
"^F2现在是^F4决胜时刻^F2！\n"
"尽全力进球、力拔头筹！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:778
msgid ""
"^F2Now playing ^F4OVERTIME^F2!\n"
"\n"
"Generators are now decaying.\n"
"The more control points your team holds,\n"
"the faster the enemy generator decays"
msgstr ""
"^F2现在是^F4决胜时刻^F2！\n"
"\n"
"发电机开始衰减。\n"
"团队占领的控制点越多，\n"
"敌方发电机衰减越快"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:779
#, c-format
msgid ""
"^F2Now playing ^F4OVERTIME^F2!\n"
"^BGAdded ^F4%s^BG to the game!"
msgstr ""
"^F2现在是^F4决胜时刻^F2！\n"
"^BG为游戏延长了 ^F4%s^BG！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:781
msgid "^K1In^BG-portal created"
msgstr "^BG创建了^K1入口^BG传送门"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:782
msgid "^F3Out^BG-portal created"
msgstr "^BG创建了^F3出口^BG传送门"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:783
msgid "^F1Portal creation failed"
msgstr "^F1传送门创建失败"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:785
msgid "^F2Strength infuses your weapons with devastating power"
msgstr "^F2神力给你的武器融入毁灭性的力量"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:786
msgid "^F2Strength has worn off"
msgstr "^F2神力已解除"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:788
msgid "^F2Shield surrounds you"
msgstr "^F2神佑盾环绕着你"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:789
msgid "^F2Shield has worn off"
msgstr "^F2神佑盾已解除"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:791
msgid "^F2You are on speed"
msgstr "^F2你获得了加速"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:792
msgid "^F2Speed has worn off"
msgstr "^F2加速已解除"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:794
msgid "^F2You are invisible"
msgstr "^F2你现在隐身"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:795
msgid "^F2Invisibility has worn off"
msgstr "^F2隐身已解除"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:797
msgid ""
"^K1You are forced to spectate and you aren't allowed to play because you are "
"banned in this server"
msgstr "^K1由于你被此服务器封禁，你被强制转为观察者，且不允许再参与游戏"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:799
msgid "^F2The race is over, finish your lap!"
msgstr "^F2竞速已结束，完成这一圈！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:801
msgid "^BGSequence completed!"
msgstr "^BG成功按次序完成！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:802
msgid "^BGThere are more to go..."
msgstr "^BG还有更多……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:803
#, c-format
msgid "^BGOnly %s^BG more to go..."
msgstr "^BG还剩 %s^BG 个……"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:806
msgid "^F2Spectating isn't allowed at this time!"
msgstr "^F2此时不允许旁观！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:808
msgid "^F2Superweapons have broken down"
msgstr "^F2超级武器已分解"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:809
msgid "^F2Superweapons have been lost"
msgstr "^F2超级武器已消失"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:810
msgid "^F2You now have a superweapon"
msgstr "^F2你现在拥有一把超级武器"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:812
msgid ""
"^BGYou are a ^K1hunter^BG! Eliminate the survivor(s) without raising "
"suspicion!"
msgstr "^BG你是^K1狩猎者^BG！消灭生存者，但不要引起怀疑！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:814
msgid "^BGYou are a ^F1survivor^BG! Identify and eliminate the hunter(s)!"
msgstr "^BG你是^F1生存者^BG！辨识并消灭狩猎者！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:817
msgid "^K1Changing to ^TC^TT^K1 in ^COUNT"
msgstr "^K1在 ^COUNT 秒后切换至^TC^TT队"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:818
msgid "^K1Changing team in ^COUNT"
msgstr "^K1在 ^COUNT 秒后切换队伍"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:819
msgid "^K1Spectating in ^COUNT"
msgstr "^K1在 ^COUNT 秒后旁观"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:820
msgid "^K1Suicide in ^COUNT"
msgstr "^K1在 ^COUNT 秒后自杀"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:826
msgid "^F4Timeout begins in ^COUNT"
msgstr "^F4时限在 ^COUNT 秒后开始"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:827
msgid "^F4Timeout ends in ^COUNT"
msgstr "^F4时限在 ^COUNT 秒后结束"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:829
#, c-format
msgid "^BGPress ^F2%s^BG to enter/exit the vehicle"
msgstr "^BG按 ^F2%s^BG 以进入/离开载具"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:830
#, c-format
msgid "^BGPress ^F2%s^BG to enter the vehicle gunner"
msgstr "^BG按 ^F2%s^BG 以进入载具炮架"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:831
#, c-format
msgid "^BGPress ^F2%s^BG to steal this vehicle"
msgstr "^BG按 ^F2%s^BG 以偷取此载具"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:832
msgid ""
"^F2The enemy is stealing one of your vehicles!\n"
"^F4Stop them!"
msgstr ""
"^F2敌人在偷取你的载具！\n"
"^F4阻止他们！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:833
msgid "^F2Intruder detected, disabling shields!"
msgstr "^F2检测到入侵者，正在禁用护盾！"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:835
msgid ""
"^K1You aren't allowed to call a vote because you are banned in this server"
msgstr "^K1由于你被此服务器封禁，你不可以发起投票"

#: qcsrc/common/notifications/all.inc:836
msgid "^K1You aren't allowed to vote because you are banned in this server"
msgstr "^K1由于你被此服务器封禁，你不可以参与投票"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:443 qcsrc/common/notifications/all.qh:444
#: qcsrc/common/notifications/all.qh:445
#, c-format
msgid " (near %s)"
msgstr "（在 %s 旁）"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:452 qcsrc/common/notifications/all.qh:453
msgid "primary"
msgstr "主火力"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:452 qcsrc/common/notifications/all.qh:453
msgid "secondary"
msgstr "副火力"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:455
#, c-format
msgid "%d points"
msgstr "%d 点"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:455
msgid "1 point"
msgstr "1 点"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:464
msgid "drop flag"
msgstr "丢出旗帜"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:465
msgid "throw nade"
msgstr "扔榴弹"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:495
#, c-format
msgid "%s^K1 made a TRIPLE FRAG!"
msgstr "%s^K1 获得【三杀】！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:495
#, c-format
msgid "%s^K1 made a TRIPLE SCORE!"
msgstr "%s^K1 连续【三次】得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:495
msgid "TRIPLE FRAG!"
msgstr "三连杀！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:496
#, c-format
msgid "%s^K1 made FIVE SCORES IN A ROW!"
msgstr "%s^K1 连续【五次】得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:496
#, c-format
msgid "%s^K1 unlocked RAGE!"
msgstr "%s^K1 解锁了【狂怒】！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:496
msgid "RAGE!"
msgstr "狂怒！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:497
#, c-format
msgid "%s^K1 made TEN SCORES IN A ROW!"
msgstr "%s^K1 连续【十次】得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:497
#, c-format
msgid "%s^K1 started a MASSACRE!"
msgstr "%s^K1 开始【杀戮】!"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:497
msgid "MASSACRE!"
msgstr "杀戮！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:498
#, c-format
msgid "%s^K1 executed MAYHEM!"
msgstr "%s^K1 释发【混乱】！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:498
#, c-format
msgid "%s^K1 made FIFTEEN SCORES IN A ROW!"
msgstr "%s^K1 连续【十五次】得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:498
msgid "MAYHEM!"
msgstr "混乱！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:499
#, c-format
msgid "%s^K1 is a BERSERKER!"
msgstr "%s^K1 现在【无懈可击】！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:499
#, c-format
msgid "%s^K1 made TWENTY SCORES IN A ROW!"
msgstr "%s^K1 连续【二十次】得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:499
msgid "BERSERKER!"
msgstr "无懈可击！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:500
#, c-format
msgid "%s^K1 inflicts CARNAGE!"
msgstr "%s^K1 成为【修罗者】！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:500
#, c-format
msgid "%s^K1 made TWENTY FIVE SCORES IN A ROW!"
msgstr "%s^K1 连续【二十五次】得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:500
msgid "CARNAGE!"
msgstr "修罗者！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:501
#, c-format
msgid "%s^K1 made THIRTY SCORES IN A ROW!"
msgstr "%s^K1 连续【三十次】得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:501
#, c-format
msgid "%s^K1 unleashes ARMAGEDDON!"
msgstr "%s^K1 解封【末日决战】！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:501
msgid "ARMAGEDDON!"
msgstr "【末日决战】！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:508
#, c-format
msgid "%s(^F1Bot^BG)"
msgstr "%s(^F1电脑玩家^BG)"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:510
#, c-format
msgid "%s(Ping ^F1%d^BG)"
msgstr "%s(延迟 ^F1%d^BG)"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:517
#, c-format
msgid ""
"\n"
"(Health ^1%d^BG / Armor ^2%d^BG)%s"
msgstr ""
"\n"
"(生命 ^1%d^BG / 护甲 ^2%d^BG)%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:519
#, c-format
msgid ""
"\n"
"(^F4Dead^BG)%s"
msgstr ""
"\n"
"(^F4死亡^BG)%s"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:541 qcsrc/common/notifications/all.qh:554
#, c-format
msgid "%d score spree!"
msgstr "%d 次连续得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:553
#, c-format
msgid "%d frag spree!"
msgstr "%d 连杀！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:566
msgid "First blood!"
msgstr "第一滴血！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:566
msgid "First score!"
msgstr "率先得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:570
msgid "First casualty!"
msgstr "第一个倒下！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:570
msgid "First victim!"
msgstr "第一个牺牲！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:613
#, c-format
msgid "%s^K1 has %d frags in a row!"
msgstr "%s^K1 获得 %d 连杀！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:614
#, c-format
msgid "%s^K1 made %d scores in a row!"
msgstr "%s^K1 连续 %d 次得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:632
#, c-format
msgid "%s^K1 drew first blood!"
msgstr "%s^K1 拿下第一滴血！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:633
#, c-format
msgid "%s^K1 got the first score!"
msgstr "%s^K1 率先得分！"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:649
#, c-format
msgid ", ending their %d frag spree"
msgstr "，终结了其 %d 连杀"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:650
#, c-format
msgid ", ending their %d score spree"
msgstr "，结束了他的 %d 次得分狂潮"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:664
#, c-format
msgid ", losing their %d frag spree"
msgstr "，失去了其 %d 连杀"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:665
#, c-format
msgid ", losing their %d score spree"
msgstr "，失去了他的 %d 次得分狂潮"

#: qcsrc/common/notifications/all.qh:682
#, c-format
msgid " with %d %s"
msgstr "，其中带有 %d 个%s"

#: qcsrc/common/teams.qh:31
msgid "TEAM^Red"
msgstr "红"

#: qcsrc/common/teams.qh:32
msgid "TEAM^Blue"
msgstr "蓝"

#: qcsrc/common/teams.qh:33
msgid "TEAM^Yellow"
msgstr "黄"

#: qcsrc/common/teams.qh:34
msgid "TEAM^Pink"
msgstr "粉"

#: qcsrc/common/teams.qh:35
msgid "Team"
msgstr "队"

#: qcsrc/common/teams.qh:36
msgid "Neutral"
msgstr "中立"

#: qcsrc/common/teams.qh:39
msgid "KEY^Red"
msgstr "红"

#: qcsrc/common/teams.qh:40
msgid "KEY^Blue"
msgstr "蓝"

#: qcsrc/common/teams.qh:41
msgid "KEY^Yellow"
msgstr "黄"

#: qcsrc/common/teams.qh:42
msgid "KEY^Pink"
msgstr "粉"

#: qcsrc/common/teams.qh:43
msgid "FLAG^Red"
msgstr "红"

#: qcsrc/common/teams.qh:44
msgid "FLAG^Blue"
msgstr "蓝"

#: qcsrc/common/teams.qh:45
msgid "FLAG^Yellow"
msgstr "黄"

#: qcsrc/common/teams.qh:46
msgid "FLAG^Pink"
msgstr "粉"

#: qcsrc/common/teams.qh:47
msgid "GENERATOR^Red"
msgstr "红"

#: qcsrc/common/teams.qh:48
msgid "GENERATOR^Blue"
msgstr "蓝"

#: qcsrc/common/teams.qh:49
msgid "GENERATOR^Yellow"
msgstr "黄"

#: qcsrc/common/teams.qh:50
msgid "GENERATOR^Pink"
msgstr "粉"

#: qcsrc/common/turrets/cl_turrets.qc:126
#, c-format
msgid "%s under attack!"
msgstr "%s正遭受攻击！"

#: qcsrc/common/turrets/turret.qh:11
msgid "Turret"
msgstr "炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/ewheel.qh:15
msgid "eWheel Turret"
msgstr "电轮炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/ewheel_weapon.qh:7
msgid "eWheel"
msgstr "电轮"

#: qcsrc/common/turrets/turret/flac.qh:13
msgid "FLAC Cannon"
msgstr "重型镭射炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/flac_weapon.qh:7
msgid "FLAC"
msgstr "重型镭射突击炮"

#: qcsrc/common/turrets/turret/fusionreactor.qh:11
msgid "Fusion Reactor"
msgstr "融合反应堆"

#: qcsrc/common/turrets/turret/hellion.qh:13
msgid "Hellion Missile Turret"
msgstr "地狱离子炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/hellion_weapon.qh:7
msgid "Hellion"
msgstr "地狱离子"

#: qcsrc/common/turrets/turret/hk.qh:15
msgid "Hunter-Killer Turret"
msgstr "猎手炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/hk_weapon.qh:7
msgid "Hunter-Killer"
msgstr "猎手"

#: qcsrc/common/turrets/turret/machinegun.qh:13
msgid "Machinegun Turret"
msgstr "机枪炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/machinegun_weapon.qh:7
msgid "Machinegun"
msgstr "机枪"

#: qcsrc/common/turrets/turret/mlrs.qh:13
msgid "MLRS Turret"
msgstr "多重火箭炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/mlrs_weapon.qh:7
msgid "MLRS"
msgstr "多重火箭炮"

#: qcsrc/common/turrets/turret/phaser.qh:13
msgid "Phaser Cannon"
msgstr "相位炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/phaser_weapon.qh:7
msgid "Phaser"
msgstr "相位仪"

#: qcsrc/common/turrets/turret/plasma.qh:13
msgid "Plasma Cannon"
msgstr "等离子炮"

#: qcsrc/common/turrets/turret/plasma_dual.qh:8
msgid "Dual plasma"
msgstr "双离子枪"

#: qcsrc/common/turrets/turret/plasma_dual.qh:20
msgid "Dual Plasma Cannon"
msgstr "双离子炮"

#: qcsrc/common/turrets/turret/plasma_weapon.qh:7
msgid "Plasma"
msgstr "等离子"

#: qcsrc/common/turrets/turret/tesla.qh:13
#: qcsrc/common/turrets/turret/tesla_weapon.qh:7
msgid "Tesla Coil"
msgstr "特斯拉线圈"

#: qcsrc/common/turrets/turret/walker.qh:15
msgid "Walker Turret"
msgstr "行走者炮塔"

#: qcsrc/common/turrets/turret/walker_weapon.qh:7
msgid "Walker"
msgstr "行走者"

#: qcsrc/common/util.qc:256
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:71
msgid "Dodging"
msgstr "躲避"

#: qcsrc/common/util.qc:257
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:191
msgid "InstaGib"
msgstr "InstaGib（瞬杀）"

#: qcsrc/common/util.qc:258
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:132
msgid "New Toys"
msgstr "新玩意"

#: qcsrc/common/util.qc:259
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:196
msgid "NIX"
msgstr "NIX（无物品 Xonotic）"

#: qcsrc/common/util.qc:260
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:137
msgid "Rocket Flying"
msgstr "火箭飞行"

#: qcsrc/common/util.qc:261
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:127
msgid "Invincible Projectiles"
msgstr "无敌子弹"

#: qcsrc/common/util.qc:262
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:110
msgid "Low gravity"
msgstr "低重力"

#: qcsrc/common/util.qc:263
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:79
msgid "Cloaked"
msgstr "隐形"

#: qcsrc/common/util.qc:264
msgid "Hook"
msgstr "钩爪"

#: qcsrc/common/util.qc:265
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:88
msgid "Midair"
msgstr "空中打击"

#: qcsrc/common/util.qc:266
msgid "Melee only Arena"
msgstr "仅近战竞技场"

#: qcsrc/common/util.qc:268
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:142
msgid "Piñata"
msgstr "大礼包"

#: qcsrc/common/util.qc:269
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:147
msgid "Weapons stay"
msgstr "武器可重复拾取"

#: qcsrc/common/util.qc:270
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:99
msgid "Blood loss"
msgstr "失血"

#: qcsrc/common/util.qc:272
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:83
msgid "Buffs"
msgstr "增益"

#: qcsrc/common/util.qc:273
msgid "Overkill"
msgstr "绝灭武器"

#: qcsrc/common/util.qc:274
msgid "No powerups"
msgstr "无超能物品"

#: qcsrc/common/util.qc:275
msgid "Powerups"
msgstr "超能物品"

#: qcsrc/common/util.qc:276
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:75
msgid "Touch explode"
msgstr "接触爆炸"

#: qcsrc/common/util.qc:277
msgid "Wall jumping"
msgstr "蹬墙跳"

#: qcsrc/common/util.qc:278
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:206
msgid "No start weapons"
msgstr "无初始武器"

#: qcsrc/common/util.qc:279
msgid "Nades"
msgstr "榴弹"

#: qcsrc/common/util.qc:280
msgid "Offhand blaster"
msgstr "非手持型镭射枪"

#: qcsrc/common/util.qc:1429
msgid "Male"
msgstr "男性"

#: qcsrc/common/util.qc:1430
msgid "Female"
msgstr "女性"

#: qcsrc/common/util.qc:1431
msgid "Undisclosed"
msgstr "不公开"

#: qcsrc/common/util.qc:1478
msgid "<KEY NOT FOUND>"
msgstr "<找不到键位>"

#: qcsrc/common/util.qc:1479
msgid "<UNKNOWN KEYNUM>"
msgstr "<未知键位编号>"

#: qcsrc/common/util.qc:1484
msgid "TAB"
msgstr "Tab"

#: qcsrc/common/util.qc:1485 qcsrc/common/util.qc:1556
#, c-format
msgid "ENTER"
msgstr "回车"

#: qcsrc/common/util.qc:1486
msgid "ESCAPE"
msgstr "Esc"

#: qcsrc/common/util.qc:1487
msgid "SPACE"
msgstr "空格"

#: qcsrc/common/util.qc:1489
msgid "BACKSPACE"
msgstr "退格"

#: qcsrc/common/util.qc:1490 qcsrc/common/util.qc:1547
#, c-format
msgid "UPARROW"
msgstr "上箭头"

#: qcsrc/common/util.qc:1491 qcsrc/common/util.qc:1542
#, c-format
msgid "DOWNARROW"
msgstr "下箭头"

#: qcsrc/common/util.qc:1492 qcsrc/common/util.qc:1544
#, c-format
msgid "LEFTARROW"
msgstr "左箭头"

#: qcsrc/common/util.qc:1493 qcsrc/common/util.qc:1545
#, c-format
msgid "RIGHTARROW"
msgstr "右箭头"

#: qcsrc/common/util.qc:1495
msgid "ALT"
msgstr "Alt"

#: qcsrc/common/util.qc:1496
msgid "CTRL"
msgstr "Ctrl"

#: qcsrc/common/util.qc:1497
msgid "SHIFT"
msgstr "Shift"

#: qcsrc/common/util.qc:1499 qcsrc/common/util.qc:1540
#, c-format
msgid "INS"
msgstr "Insert 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1500 qcsrc/common/util.qc:1550
#, c-format
msgid "DEL"
msgstr "Delete 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1501 qcsrc/common/util.qc:1543
#, c-format
msgid "PGDN"
msgstr "PageDown 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1502 qcsrc/common/util.qc:1548
#, c-format
msgid "PGUP"
msgstr "PageUp 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1503 qcsrc/common/util.qc:1546
#, c-format
msgid "HOME"
msgstr "Home 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1504 qcsrc/common/util.qc:1541
#, c-format
msgid "END"
msgstr "End 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1506
msgid "PAUSE"
msgstr "Pause 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1508
msgid "NUMLOCK"
msgstr "小键盘切换键"

#: qcsrc/common/util.qc:1509
msgid "CAPSLOCK"
msgstr "大写锁定键"

#: qcsrc/common/util.qc:1510
msgid "SCROLLOCK"
msgstr "ScrollLock 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1512
msgid "SEMICOLON"
msgstr "分号"

#: qcsrc/common/util.qc:1513
msgid "TILDE"
msgstr "波浪号"

#: qcsrc/common/util.qc:1514
msgid "BACKQUOTE"
msgstr "反撇号"

#: qcsrc/common/util.qc:1515
msgid "QUOTE"
msgstr "双引号"

#: qcsrc/common/util.qc:1516
msgid "APOSTROPHE"
msgstr "单引号"

#: qcsrc/common/util.qc:1517
msgid "BACKSLASH"
msgstr "反斜杠"

#: qcsrc/common/util.qc:1525
#, c-format
msgid "F%d"
msgstr "F%d"

#: qcsrc/common/util.qc:1535
#, c-format
msgid "KP_%d"
msgstr "KP_%d"

#: qcsrc/common/util.qc:1540 qcsrc/common/util.qc:1541
#: qcsrc/common/util.qc:1542 qcsrc/common/util.qc:1543
#: qcsrc/common/util.qc:1544 qcsrc/common/util.qc:1545
#: qcsrc/common/util.qc:1546 qcsrc/common/util.qc:1547
#: qcsrc/common/util.qc:1548 qcsrc/common/util.qc:1549
#: qcsrc/common/util.qc:1550 qcsrc/common/util.qc:1551
#: qcsrc/common/util.qc:1552 qcsrc/common/util.qc:1553
#: qcsrc/common/util.qc:1554 qcsrc/common/util.qc:1555
#: qcsrc/common/util.qc:1556 qcsrc/common/util.qc:1557
#, c-format
msgid "KP_%s"
msgstr "%s"

#: qcsrc/common/util.qc:1549
#, c-format
msgid "PERIOD"
msgstr "句点"

#: qcsrc/common/util.qc:1551
#, c-format
msgid "DIVIDE"
msgstr "除号"

#: qcsrc/common/util.qc:1552
#, c-format
msgid "SLASH"
msgstr "斜杠"

#: qcsrc/common/util.qc:1553
#, c-format
msgid "MULTIPLY"
msgstr "乘号"

#: qcsrc/common/util.qc:1554
#, c-format
msgid "MINUS"
msgstr "减号"

#: qcsrc/common/util.qc:1555
#, c-format
msgid "PLUS"
msgstr "加号"

#: qcsrc/common/util.qc:1557
#, c-format
msgid "EQUALS"
msgstr "等号"

#: qcsrc/common/util.qc:1562
msgid "PRINTSCREEN"
msgstr "PrintScreen 键"

#: qcsrc/common/util.qc:1565
#, c-format
msgid "MOUSE%d"
msgstr "鼠标按键 %d"

#: qcsrc/common/util.qc:1567
msgid "MWHEELUP"
msgstr "鼠标向上滚轮"

#: qcsrc/common/util.qc:1568
msgid "MWHEELDOWN"
msgstr "鼠标向下滚轮"

#: qcsrc/common/util.qc:1571
#, c-format
msgid "JOY%d"
msgstr "操纵杆 %d"

#: qcsrc/common/util.qc:1574
#, c-format
msgid "AUX%d"
msgstr "AUX%d"

#: qcsrc/common/util.qc:1581
#, c-format
msgid "DPAD_UP"
msgstr "DPad 上"

#: qcsrc/common/util.qc:1581 qcsrc/common/util.qc:1582
#: qcsrc/common/util.qc:1583 qcsrc/common/util.qc:1584
#: qcsrc/common/util.qc:1585 qcsrc/common/util.qc:1586
#: qcsrc/common/util.qc:1587 qcsrc/common/util.qc:1588
#: qcsrc/common/util.qc:1589 qcsrc/common/util.qc:1590
#: qcsrc/common/util.qc:1591 qcsrc/common/util.qc:1592
#: qcsrc/common/util.qc:1593 qcsrc/common/util.qc:1594
#: qcsrc/common/util.qc:1595 qcsrc/common/util.qc:1596
#: qcsrc/common/util.qc:1597 qcsrc/common/util.qc:1598
#: qcsrc/common/util.qc:1599 qcsrc/common/util.qc:1600
#, c-format
msgid "X360_%s"
msgstr "X360 %s"

#: qcsrc/common/util.qc:1582
#, c-format
msgid "DPAD_DOWN"
msgstr "DPad 下"

#: qcsrc/common/util.qc:1583
#, c-format
msgid "DPAD_LEFT"
msgstr "DPad 左"

#: qcsrc/common/util.qc:1584
#, c-format
msgid "DPAD_RIGHT"
msgstr "DPad 右"

#: qcsrc/common/util.qc:1585
#, c-format
msgid "START"
msgstr "开始键"

#: qcsrc/common/util.qc:1586
#, c-format
msgid "BACK"
msgstr "返回键"

#: qcsrc/common/util.qc:1587
#, c-format
msgid "LEFT_THUMB"
msgstr "左操纵杆按下"

#: qcsrc/common/util.qc:1588
#, c-format
msgid "RIGHT_THUMB"
msgstr "右操纵杆按下"

#: qcsrc/common/util.qc:1589
#, c-format
msgid "LEFT_SHOULDER"
msgstr "手柄左前按钮"

#: qcsrc/common/util.qc:1590
#, c-format
msgid "RIGHT_SHOULDER"
msgstr "手柄右前按钮"

#: qcsrc/common/util.qc:1591
#, c-format
msgid "LEFT_TRIGGER"
msgstr "手柄左扳机键"

#: qcsrc/common/util.qc:1592
#, c-format
msgid "RIGHT_TRIGGER"
msgstr "手柄右扳机键"

#: qcsrc/common/util.qc:1593
#, c-format
msgid "LEFT_THUMB_UP"
msgstr "左操纵杆向上"

#: qcsrc/common/util.qc:1594
#, c-format
msgid "LEFT_THUMB_DOWN"
msgstr "左操纵杆向下"

#: qcsrc/common/util.qc:1595
#, c-format
msgid "LEFT_THUMB_LEFT"
msgstr "左操纵杆向左"

#: qcsrc/common/util.qc:1596
#, c-format
msgid "LEFT_THUMB_RIGHT"
msgstr "左操纵杆向右"

#: qcsrc/common/util.qc:1597
#, c-format
msgid "RIGHT_THUMB_UP"
msgstr "右操纵杆向上"

#: qcsrc/common/util.qc:1598
#, c-format
msgid "RIGHT_THUMB_DOWN"
msgstr "右操纵杆向下"

#: qcsrc/common/util.qc:1599
#, c-format
msgid "RIGHT_THUMB_LEFT"
msgstr "右操纵杆向左"

#: qcsrc/common/util.qc:1600
#, c-format
msgid "RIGHT_THUMB_RIGHT"
msgstr "右操纵杆向右"

#: qcsrc/common/util.qc:1610 qcsrc/common/util.qc:1611
#: qcsrc/common/util.qc:1612 qcsrc/common/util.qc:1613
#, c-format
msgid "JOY_%s"
msgstr "操纵杆 %s"

#: qcsrc/common/util.qc:1610
#, c-format
msgid "UP"
msgstr "上"

#: qcsrc/common/util.qc:1611
#, c-format
msgid "DOWN"
msgstr "下"

#: qcsrc/common/util.qc:1612
#, c-format
msgid "LEFT"
msgstr "左"

#: qcsrc/common/util.qc:1613
#, c-format
msgid "RIGHT"
msgstr "右"

#: qcsrc/common/util.qc:1619
#, c-format
msgid "MIDINOTE%d"
msgstr "Midi 音符 %d"

#: qcsrc/common/vehicles/cl_vehicles.qc:171
#, c-format
msgid "Press %s"
msgstr "按 %s"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/bumblebee.qc:956
msgid "No right gunner!"
msgstr "右舷炮架没有炮手！"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/bumblebee.qc:962
msgid "No left gunner!"
msgstr "左舷炮架没有炮手！"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/bumblebee.qh:21
msgid "Bumblebee"
msgstr "野蜂"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/racer.qh:21
msgid "Racer"
msgstr "竞速者"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/racer_weapon.qh:9
msgid "Racer cannon"
msgstr "竞速者大炮"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/raptor.qh:21
msgid "Raptor"
msgstr "猛枭"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/raptor_weapons.qh:9
msgid "Raptor cannon"
msgstr "猛枭大炮"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/raptor_weapons.qh:17
msgid "Raptor bomb"
msgstr "猛枭炸弹"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/raptor_weapons.qh:25
msgid "Raptor flare"
msgstr "猛枭烈火"

#: qcsrc/common/vehicles/vehicle/spiderbot.qh:21
msgid "Spiderbot"
msgstr "蜘蛛机器人"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/arc.qh:34
msgid "Arc"
msgstr "弧光"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/blaster.qh:28
msgid "Blaster"
msgstr "镭射枪"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/crylink.qh:32
msgid "Crylink"
msgstr "紫电"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/devastator.qh:32
msgid "Devastator"
msgstr "灭世"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/electro.qh:33
msgid "Electro"
msgstr "电射枪"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/fireball.qh:34
msgid "Fireball"
msgstr "火球"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/hagar.qh:36
msgid "Hagar"
msgstr "哈格"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/hlac.qh:31
msgid "Heavy Laser Assault Cannon"
msgstr "重型镭射突击炮"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/hook.qh:32
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:119
msgid "Grappling Hook"
msgstr "抓钩"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/machinegun.qh:29
msgid "MachineGun"
msgstr "机枪"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/minelayer.qh:34
msgid "Mine Layer"
msgstr "地雷放置器"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/mortar.qh:31
msgid "Mortar"
msgstr "榴弹枪"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/porto.qh:32
msgid "Port-O-Launch"
msgstr "传送枪"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/rifle.qh:30
msgid "Rifle"
msgstr "步枪"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/seeker.qh:44
msgid "T.A.G. Seeker"
msgstr "T.A.G. 瞄准者"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/shockwave.qh:28
msgid "Shockwave"
msgstr "脉冲枪"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/shotgun.qh:30
msgid "Shotgun"
msgstr "霰弹枪"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/tuba.qh:28
#, no-c-format
msgid "@!#%'n Tuba"
msgstr "乱音大号"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/vaporizer.qh:31
msgid "Vaporizer"
msgstr "汽化者"

#: qcsrc/common/weapons/weapon/vortex.qh:32
msgid "Vortex"
msgstr "星璇枪"

#: qcsrc/lib/counting.qh:9
#, c-format
msgid "CI_DEC^%s years"
msgstr "%s 年"

#: qcsrc/lib/counting.qh:12
#, c-format
msgid "CI_ZER^%d years"
msgstr "%d 年"

#: qcsrc/lib/counting.qh:13
#, c-format
msgid "CI_FIR^%d year"
msgstr "%d 年"

#: qcsrc/lib/counting.qh:14
#, c-format
msgid "CI_SEC^%d years"
msgstr "%d 年"

#: qcsrc/lib/counting.qh:15
#, c-format
msgid "CI_THI^%d years"
msgstr "%d 年"

#: qcsrc/lib/counting.qh:16
#, c-format
msgid "CI_MUL^%d years"
msgstr "%d 年"

#: qcsrc/lib/counting.qh:18
#, c-format
msgid "CI_DEC^%s weeks"
msgstr "%s 星期"

#: qcsrc/lib/counting.qh:21
#, c-format
msgid "CI_ZER^%d weeks"
msgstr "%d 星期"

#: qcsrc/lib/counting.qh:22
#, c-format
msgid "CI_FIR^%d week"
msgstr "%d 星期"

#: qcsrc/lib/counting.qh:23
#, c-format
msgid "CI_SEC^%d weeks"
msgstr "%d 星期"

#: qcsrc/lib/counting.qh:24
#, c-format
msgid "CI_THI^%d weeks"
msgstr "%d 星期"

#: qcsrc/lib/counting.qh:25
#, c-format
msgid "CI_MUL^%d weeks"
msgstr "%d 星期"

#: qcsrc/lib/counting.qh:27
#, c-format
msgid "CI_DEC^%s days"
msgstr "%s 天"

#: qcsrc/lib/counting.qh:30
#, c-format
msgid "CI_ZER^%d days"
msgstr "%d 天"

#: qcsrc/lib/counting.qh:31
#, c-format
msgid "CI_FIR^%d day"
msgstr "%d 天"

#: qcsrc/lib/counting.qh:32
#, c-format
msgid "CI_SEC^%d days"
msgstr "%d 天"

#: qcsrc/lib/counting.qh:33
#, c-format
msgid "CI_THI^%d days"
msgstr "%d 天"

#: qcsrc/lib/counting.qh:34
#, c-format
msgid "CI_MUL^%d days"
msgstr "%d 天"

#: qcsrc/lib/counting.qh:36
#, c-format
msgid "CI_DEC^%s hours"
msgstr "%s 小时"

#: qcsrc/lib/counting.qh:39
#, c-format
msgid "CI_ZER^%d hours"
msgstr "%d 小时"

#: qcsrc/lib/counting.qh:40
#, c-format
msgid "CI_FIR^%d hour"
msgstr "%d 小时"

#: qcsrc/lib/counting.qh:41
#, c-format
msgid "CI_SEC^%d hours"
msgstr "%d 小时"

#: qcsrc/lib/counting.qh:42
#, c-format
msgid "CI_THI^%d hours"
msgstr "%d 小时"

#: qcsrc/lib/counting.qh:43
#, c-format
msgid "CI_MUL^%d hours"
msgstr "%d 小时"

#: qcsrc/lib/counting.qh:46
#, c-format
msgid "CI_DEC^%s minutes"
msgstr "%s 分钟"

#: qcsrc/lib/counting.qh:49
#, c-format
msgid "CI_ZER^%d minutes"
msgstr "%d 分钟"

#: qcsrc/lib/counting.qh:50
#, c-format
msgid "CI_FIR^%d minute"
msgstr "%d 分钟"

#: qcsrc/lib/counting.qh:51
#, c-format
msgid "CI_SEC^%d minutes"
msgstr "%d 分钟"

#: qcsrc/lib/counting.qh:52
#, c-format
msgid "CI_THI^%d minutes"
msgstr "%d 分钟"

#: qcsrc/lib/counting.qh:53
#, c-format
msgid "CI_MUL^%d minutes"
msgstr "%d 分钟"

#: qcsrc/lib/counting.qh:55
#, c-format
msgid "CI_DEC^%s seconds"
msgstr "%s 秒"

#: qcsrc/lib/counting.qh:58
#, c-format
msgid "CI_ZER^%d seconds"
msgstr "%d 秒"

#: qcsrc/lib/counting.qh:59
#, c-format
msgid "CI_FIR^%d second"
msgstr "%d 秒"

#: qcsrc/lib/counting.qh:60
#, c-format
msgid "CI_SEC^%d seconds"
msgstr "%d 秒"

#: qcsrc/lib/counting.qh:61
#, c-format
msgid "CI_THI^%d seconds"
msgstr "%d 秒"

#: qcsrc/lib/counting.qh:62
#, c-format
msgid "CI_MUL^%d seconds"
msgstr "%d 秒"

#: qcsrc/lib/counting.qh:79
#, c-format
msgid "%dst"
msgstr "第 %d 名"

#: qcsrc/lib/counting.qh:80
#, c-format
msgid "%dnd"
msgstr "第 %d 名"

#: qcsrc/lib/counting.qh:81
#, c-format
msgid "%drd"
msgstr "第 %d 名"

#: qcsrc/lib/counting.qh:85
#, c-format
msgid "%dth"
msgstr "第 %d 名"

#: qcsrc/lib/oo.qh:336
msgid "No description"
msgstr "无说明"

#: qcsrc/lib/string.qh:189
#, c-format
msgid "%d days, %02d:%02d:%02d"
msgstr "%d 天，%02d:%02d:%02d"

#: qcsrc/lib/string.qh:190
#, c-format
msgid "%02d:%02d:%02d"
msgstr "%02d:%02d:%02d"

#: qcsrc/menu/item/listbox.qc:418
#, c-format
msgid "Item %d"
msgstr "物品 %d"

#: qcsrc/menu/item/textslider.qc:11 qcsrc/menu/item/textslider.qc:12
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:37
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:68
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:115
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: qcsrc/menu/menu.qc:510
#, c-format
msgid "^3%s^7 in range \"%s\" to \"%s\""
msgstr "^3%s^7 在 \"%s\" 到 \"%s\" 之间"

#: qcsrc/menu/menu.qc:512
#, c-format
msgid "^3%s^7 outside range \"%s\" to \"%s\""
msgstr "^3%s^7 在 \"%s\" 到 \"%s\" 之外"

#: qcsrc/menu/menu.qc:541
msgid "Has special requirements"
msgstr "有特殊要求"

#: qcsrc/menu/menu.qc:544
#, c-format
msgid "Requires ^3%s^7 not equal to \"%s^7\""
msgstr "需要 ^3%s^7 不等于 \"%s^7\""

#: qcsrc/menu/menu.qc:556
#, c-format
msgid "Requires %s, %s, and %s"
msgstr "需要 %s, %s, 和 %s"

#: qcsrc/menu/menu.qc:559
#, c-format
msgid "Requires %s and %s"
msgstr "需要 %s 和 %s"

#: qcsrc/menu/menu.qc:559
#, c-format
msgid "Requires %s or %s"
msgstr "需要 %s 或 %s"

#: qcsrc/menu/menu.qc:562
#, c-format
msgid "Requires %s"
msgstr "需要 %s"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:4
msgid "Core Team"
msgstr "核心团队"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:12
msgid "Extended Team"
msgstr "扩展团队"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:31
msgid "Website"
msgstr "网站"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:37
msgid "Stats"
msgstr "统计"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:41
msgid "Art"
msgstr "美术"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:49
msgid "Animation"
msgstr "动画"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:53
msgid "Campaign"
msgstr "战役"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:58
msgid "Level Design"
msgstr "关卡设计"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:83
msgid "Music / Sound FX"
msgstr "音乐 / 音效FX"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:99
msgid "Game Code"
msgstr "游戏代码"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:117
msgid "Marketing / PR"
msgstr "销售 / 人力资源"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:123
msgid "Legal"
msgstr "法律"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:128
msgid "Game Engine"
msgstr "游戏引擎"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:132
msgid "Engine Additions"
msgstr "引擎增强"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:139
msgid "Compiler"
msgstr "编译器"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:146
msgid "Translators"
msgstr "翻译者"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:148
msgid "Asturian"
msgstr "阿斯图里亚斯语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:153
msgid "Belarusian"
msgstr "白俄罗斯语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:156
msgid "Bulgarian"
msgstr "保加利亚语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:165
msgid "Chinese (China)"
msgstr "中文（中国）"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:179
msgid "Chinese (Hong Kong)"
msgstr "中文（香港）"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:192
msgid "Chinese (Taiwan)"
msgstr "中文（台湾）"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:199
msgid "Czech"
msgstr "捷克语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:209
msgid "Dutch"
msgstr "荷兰语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:217
msgid "English (Australia)"
msgstr "英语（澳大利亚）"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:223
msgid "Finnish"
msgstr "芬兰语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:234
msgid "French"
msgstr "法语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:244
msgid "German"
msgstr "德语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:257
msgid "Greek"
msgstr "希腊语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:267
msgid "Hungarian"
msgstr "匈牙利语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:274
msgid "Indonesian"
msgstr "印度尼西亚语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:279
msgid "Irish"
msgstr "爱尔兰语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:282
msgid "Italian"
msgstr "意大利语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:289
msgid "Japanese"
msgstr "日语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:297
msgid "Kazakh"
msgstr "哈萨克语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:300
msgid "Korean"
msgstr "韩语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:306
msgid "Latin"
msgstr "拉丁语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:309
msgid "Polish"
msgstr "波兰语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:329
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:338
msgid "Portuguese (Brazil)"
msgstr "葡萄牙语（巴西）"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:344
msgid "Romanian"
msgstr "罗马尼亚语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:353
msgid "Russian"
msgstr "俄语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:369
msgid "Serbian"
msgstr "塞尔维亚语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:375
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:393
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:398
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:408
msgid "Ukrainian"
msgstr "乌克兰语"

#: qcsrc/menu/xonotic/credits.qc:417
msgid "Past Contributors"
msgstr "过去的贡献者"

#: qcsrc/menu/xonotic/cvarlist.qc:73
msgid "forced to be saved to config.cfg"
msgstr "强制保存到了 config.cfg"

#: qcsrc/menu/xonotic/cvarlist.qc:79 qcsrc/menu/xonotic/cvarlist.qc:89
msgid "will not be saved"
msgstr "将不会保存"

#: qcsrc/menu/xonotic/cvarlist.qc:84
msgid "will be saved to config.cfg"
msgstr "将保存到 config.cfg"

#: qcsrc/menu/xonotic/cvarlist.qc:93
msgid "private"
msgstr "私有"

#: qcsrc/menu/xonotic/cvarlist.qc:95
msgid "engine setting"
msgstr "引擎设定"

#: qcsrc/menu/xonotic/cvarlist.qc:97
msgid "read only"
msgstr "只读"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_credits.qc:13
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:38
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:211
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:85
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_cvars.qc:75
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer_winner.qc:14
msgid "OK"
msgstr "完成"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_credits.qh:7
msgid "Credits"
msgstr "鸣谢"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_credits.qh:8
msgid "The Xonotic credits"
msgstr "Xonotic 鸣谢列表"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:44
msgid ""
"Welcome to Xonotic, please select your language preference and enter your "
"player name to get started.  You can change these options later through the "
"menu system."
msgstr ""
"欢迎来到 Xonotic。 请选择你的语言、输入玩家名称以开始游戏。 这些选项可以随后"
"在菜单更改。"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:51
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input_userbind.qc:28
msgid "Name:"
msgstr "名字："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:59
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:62
msgid "Name under which you will appear in the game"
msgstr "你在游戏里的名字"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:75
msgid "Text language:"
msgstr "文字语言："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:84
msgid "Allow player statistics to use your nickname at stats.xonotic.org?"
msgstr "允许 stats.xonotic.org 在玩家统计中使用你的昵称吗？"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:90
msgid "Undecided"
msgstr "未决定"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:92
msgid ""
"Player statistics are enabled by default, you can change this in the Profile "
"menu"
msgstr "玩家统计默认启用，你可以在“用户档案”菜单更改"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qc:96
msgid "Save settings"
msgstr "保存设置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_firstrun.qh:7
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_welcome.qc:13
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_welcome.qh:6
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:18
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:28
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:59
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:93
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:227
msgid "Join!"
msgstr "加入！"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:20
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:26
msgid "Restart level"
msgstr "重新开始关卡"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:42
msgid "Main menu"
msgstr "主菜单"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:45
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer.qc:14
msgid "Servers"
msgstr "服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:48
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer.qc:19
msgid "Profile"
msgstr "用户档案"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:51
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qh:6
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:54
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qc:23
msgid "Input"
msgstr "输入"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:56
msgid "Quick menu"
msgstr "快捷菜单"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qc:61
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_welcome.qc:133
msgid "Spectate"
msgstr "旁观"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_gamemenu.qh:8
msgid "Game menu"
msgstr "游戏菜单"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_ammo.qc:18
msgid "Show only current ammo type"
msgstr "仅显示所需弹药"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_ammo.qc:21
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:42
msgid "Noncurrent alpha:"
msgstr "其他类型透明度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_ammo.qc:27
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:48
msgid "Noncurrent scale:"
msgstr "其他类型大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_ammo.qc:33
msgid "Align icon:"
msgstr "图标对齐："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_ammo.qc:34
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:46
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:31
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:44
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_infomessages.qc:33
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:28
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:40
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:24
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:37
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_quickmenu.qc:21
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:57
msgid "Left"
msgstr "左"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_ammo.qc:35
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:48
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:33
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:45
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_infomessages.qc:34
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:29
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:42
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:26
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:38
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_quickmenu.qc:23
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:59
msgid "Right"
msgstr "右"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_ammo.qc:38
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:24
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:32
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:17
msgid "Enable status bar"
msgstr "启用进度条"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_ammo.qh:6
msgid "Ammo Panel"
msgstr "弹药栏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:20
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_infomessages.qc:20
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qc:20
msgid "Message duration:"
msgstr "消息持续时间："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:23
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_infomessages.qc:23
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qc:23
msgid "Fade time:"
msgstr "淡出时间："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:25
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_infomessages.qc:25
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_notification.qc:24
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qc:25
#: qcsrc/menu/xonotic/slider_sbfadetime.qc:16
msgid "FADESPEED^Instant"
msgstr "瞬时"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:31
msgid "Font scale:"
msgstr "字体比例："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:34
msgid "Bold font scale:"
msgstr "粗体字比例："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:37
msgid "Title font scale:"
msgstr "标题字体大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:40
msgid "Flip messages order"
msgstr "反转消息顺序"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:43
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_infomessages.qc:32
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_quickmenu.qc:18
msgid "Text alignment:"
msgstr "文本对齐："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qc:47
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_quickmenu.qc:22
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:78
msgid "Center"
msgstr "中心"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_centerprint.qh:6
msgid "Centerprint Panel"
msgstr "中心消息面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_chat.qc:17
msgid "Chat size:"
msgstr "文字大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_chat.qc:20
msgid "Chat lifetime:"
msgstr "显示时长："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_chat.qc:23
msgid "Chat beep sound"
msgstr "对话提示音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_chat.qh:6
msgid "Chat Panel"
msgstr "聊天面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_engineinfo.qc:17
msgid "FPS:"
msgstr "FPS："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_engineinfo.qc:20
msgid "Use an averaging algorithm"
msgstr "使用平均算法"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_engineinfo.qc:23
msgid "Decimal places:"
msgstr "小数点位置："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_engineinfo.qh:6
msgid "Engine Info Panel"
msgstr "引擎信息面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:18
msgid "Combine health and armor"
msgstr "合并生命与护甲"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:20
msgid "Flip health and armor positions"
msgstr "调换生命与护甲位置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:27
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:36
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:20
msgid "Status bar alignment:"
msgstr "进度条对齐："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:35
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:46
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:44
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:28
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:39
msgid "Inward"
msgstr "向内"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:37
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:47
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:46
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:30
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:40
msgid "Outward"
msgstr "向外"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qc:41
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:27
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qc:34
msgid "Icon alignment:"
msgstr "图标对齐："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_healtharmor.qh:6
msgid "Health/Armor Panel"
msgstr "生命/护甲面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_infomessages.qh:6
msgid "Info Messages Panel"
msgstr "提示消息面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:16
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:16
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pressedkeys.qc:15
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:15
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:31
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_timer.qc:23
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:50
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:62
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:77
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:116
#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:749 qcsrc/menu/xonotic/util.qc:765
#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:782
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pressedkeys.qc:16
msgid "Enable spectating"
msgstr "启用观察"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:18
msgid "Enable even playing in warmup"
msgstr "在热身阶段也启用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:24
msgid "Text/icon ratio:"
msgstr "文字/图标比例："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:33
msgid "Reduced"
msgstr "给图标留空"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:37
msgid "Hide spawned items"
msgstr "隐藏已生成的物品"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:39
msgid "Hide big armor and health"
msgstr "隐藏大护甲和大血包"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qc:41
msgid "Dynamic size"
msgstr "动态大小"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_itemstime.qh:6
msgid "Items Time Panel"
msgstr "物品时间面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_modicons.qc:20
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_modicons.qc:23
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_modicons.qc:26
#, c-format
msgid "GAMETYPE^%s:"
msgstr "%s："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_modicons.qc:21
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_modicons.qc:24
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_modicons.qc:27
msgid "Show icons"
msgstr "显示图标"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_modicons.qh:6
msgid "Mod Icons Panel"
msgstr "模式图标面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_notification.qc:19
msgid "Entry lifetime:"
msgstr "项目显示时长："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_notification.qc:22
msgid "Entry fadetime:"
msgstr "项目淡出时长："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_notification.qc:30
msgid "Flip notify order"
msgstr "翻转通知顺序"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_notification.qh:6
msgid "Notification Panel"
msgstr "通知面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:32
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:119
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:125
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_timer.qc:24
#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:737
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:18
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:33
msgid "Enable even observing"
msgstr "在旁观时也启用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:19
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:34
msgid "Enable only in Race/CTS"
msgstr "仅在竞速/CTS中启用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:25
msgid "Flip speed/acceleration positions"
msgstr "调换速度条与加速度条的位置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:27
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:46
msgid "Status bar"
msgstr "状态栏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:29
msgid "None"
msgstr "无"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:30
msgid "Both"
msgstr "全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:32
msgid "Acceleration"
msgstr "加速"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:51
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:108
msgid "Speed:"
msgstr "速度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:52
msgid "Include vertical speed"
msgstr "包括垂直速度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:63
msgid "Show speed unit"
msgstr "显示速度单位"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:66
msgid "Top speed"
msgstr "最大速度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:72
msgid "Acceleration:"
msgstr "加速度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qc:73
msgid "Include vertical acceleration"
msgstr "包括垂直加速度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_physics.qh:6
msgid "Physics Panel"
msgstr "物理参数面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qc:31
msgid "Icon size scale:"
msgstr "图标大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qc:35
msgid "Show timer:"
msgstr "显示计时："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qc:36
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:23
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:179
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:145
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:56
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:66
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:99
msgid "Never"
msgstr "从不"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qc:37
msgid "Spectating"
msgstr "旁观时"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qc:38
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:182
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:147
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:61
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:65
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:101
msgid "Always"
msgstr "总是"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pickup.qh:6
msgid "Pickup Panel"
msgstr "拾取提示栏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_powerups.qh:6
msgid "Powerups Panel"
msgstr "超能物品面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pressedkeys.qc:17
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:17
msgid "Always enable"
msgstr "总是启用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pressedkeys.qc:23
msgid "Forced aspect:"
msgstr "固定比例："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pressedkeys.qc:27
msgid "Show attack keys"
msgstr "显示攻击按键"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_pressedkeys.qh:6
msgid "Pressed Keys Panel"
msgstr "按键面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_quickmenu.qc:26
msgid "Translate commands"
msgstr "翻译指令"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_quickmenu.qc:28
msgid "Use the server's quickmenu"
msgstr "使用服务器的快捷菜单"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_quickmenu.qh:6
msgid "Quick Menu Panel"
msgstr "快捷菜单面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_racetimer.qh:6
msgid "Race Timer Panel"
msgstr "竞速计时面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:16
msgid "Enable in team games"
msgstr "在团队游戏中启用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:23
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:68
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:107
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:54
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:87
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:103
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:45
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:70
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:124
#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:771
msgid "Alpha:"
msgstr "透明度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:26
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:50
msgid "Rotation:"
msgstr "旋转："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:28
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:52
msgid "Forward"
msgstr "前"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:29
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:53
msgid "West"
msgstr "西"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:30
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:54
msgid "South"
msgstr "南"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:31
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:55
msgid "East"
msgstr "东"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:32
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:56
msgid "North"
msgstr "北"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:35
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:60
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:63
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:102
msgid "Scale:"
msgstr "比例："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:38
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:64
msgid "Zoom mode:"
msgstr "缩放模式："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:40
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:66
msgid "Zoomed in"
msgstr "缩小"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:41
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:67
msgid "Zoomed out"
msgstr "放大"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:42
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:68
msgid "Always zoomed"
msgstr "总是缩放"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:43
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:69
msgid "Never zoomed"
msgstr "从不缩放"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qc:47
msgid "Maximized radar:"
msgstr "最大化雷达："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_radar.qh:6
msgid "Radar Panel"
msgstr "雷达界面"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_score.qc:17
msgid "Rankings:"
msgstr "排名："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_score.qc:18
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:58
msgid "Off"
msgstr "无"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_score.qc:19
msgid "And me"
msgstr "包含我"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_score.qc:20
msgid "Pure"
msgstr "开"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_score.qh:6
msgid "Score Panel"
msgstr "得分面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:40
msgid "StrafeHUD mode:"
msgstr "漂移指示模式："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:41
msgid "View angle centered"
msgstr "视场角放在中央"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:42
msgid "Velocity angle centered"
msgstr "动力角放在中央"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:44
msgid "StrafeHUD style:"
msgstr "漂移指示风格："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:45
msgid "No styling"
msgstr "无样式"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:47
msgid "Gradient"
msgstr "渐变"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:49
msgid "Range:"
msgstr "范围："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:51
msgid "Dynamic"
msgstr "动态"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:59
msgid "Strafe bar:"
msgstr "概览条："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:63
msgid "Angle indicator:"
msgstr "动力角指示："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:65
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:73
msgid "Neutral:"
msgstr "平衡："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:67
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:75
msgid "Good:"
msgstr "良好："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:69
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:77
msgid "Overturn:"
msgstr "过转："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:104
msgid "Switch indicator:"
msgstr "掉头指示："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:108
msgid "Best angle indicator:"
msgstr "最佳角度指示："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:127
msgid "Demo mode"
msgstr "演示模式"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qc:131
msgid "Reset colors"
msgstr "重置颜色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_strafehud.qh:6
msgid "StrafeHUD Panel"
msgstr "漂移面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_timer.qc:17
msgid "Show elapsed time"
msgstr "显示累计时间"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_timer.qc:20
msgid "Secondary timer:"
msgstr "第二计时器："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_timer.qc:25
msgid "Swapped"
msgstr "调换"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_timer.qh:6
msgid "Timer Panel"
msgstr "计时器面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_vote.qc:17
msgid "Alpha after voting:"
msgstr "投票后的透明度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_vote.qh:6
msgid "Vote Panel"
msgstr "投票面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:21
msgid "Fade out after:"
msgstr "淡出延迟："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:25
#, c-format
msgid "%ds"
msgstr "%d 秒"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:28
msgid "Fade effect:"
msgstr "淡出效果："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:31
msgid "EF^None"
msgstr "无"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:32
msgid "Alpha"
msgstr "透明度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:33
msgid "Slide"
msgstr "滑动"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:34
msgid "EF^Both"
msgstr "全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:39
msgid "Show only owned weapons"
msgstr "仅显示拥有的武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:54
msgid "Show label:"
msgstr "显示标签："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:55
msgid "Number"
msgstr "编号"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:57
msgid "Bind"
msgstr "按键"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:59
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:50
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:69
msgid "Show Ammo"
msgstr "显示弹药"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:70
msgid "Show Accuracy"
msgstr "显示精准度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:73
msgid "Ammo bar alpha:"
msgstr "弹药栏透明度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qc:79
msgid "Ammo bar color:"
msgstr "弹药栏颜色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudpanel_weapons.qh:6
msgid "Weapons Panel"
msgstr "武器栏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:19
msgid "HUD skins"
msgstr "HUD 皮肤"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:22
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:177
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:36
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo.qc:42
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:25
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_screenshot.qc:33
msgid "Filter:"
msgstr "筛选："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:30
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:59
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo.qc:49
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_screenshot.qc:43
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:33
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user.qc:28
msgid "Set skin"
msgstr "设置皮肤"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:37
msgid "Save current skin"
msgstr "保存当前皮肤"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:46
msgid "Panel background defaults:"
msgstr "面板背景默认值："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:48 qcsrc/menu/xonotic/util.qc:746
msgid "Background:"
msgstr "背景："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:60 qcsrc/menu/xonotic/util.qc:762
msgid "Border size:"
msgstr "边框大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:75
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:114
msgid "Team color:"
msgstr "队伍颜色："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:83 qcsrc/menu/xonotic/util.qc:788
msgid "Test team color in configure mode"
msgstr "在配置模式下测试团队的颜色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:86 qcsrc/menu/xonotic/util.qc:791
msgid "Padding:"
msgstr "垫边："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:93
msgid "HUD Dock:"
msgstr "HUD 容器效果："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:95
msgid "DOCK^Disabled"
msgstr "禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:96
msgid "DOCK^Small"
msgstr "小"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:97
msgid "DOCK^Medium"
msgstr "中"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:98
msgid "DOCK^Large"
msgstr "大"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:121
msgid "Grid settings:"
msgstr "网格设置："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:122
msgid "Snap panels to grid"
msgstr "对齐网格面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:125
msgid "Grid size:"
msgstr "网格大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:127
msgid "X:"
msgstr "X:"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:134
msgid "Y:"
msgstr "Y:"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:144
msgid "Center line"
msgstr "中心线"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:145
#, c-format
msgid ""
"Show a vertical centerline to help align panels. It's possible to show more "
"vertical lines by editing %s in the console"
msgstr "显示一条用以对齐面板的辅助中心线。在控制台编辑 %s 可以显示更多条。"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qc:148
msgid "Exit setup"
msgstr "退出配置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_hudsetup_exit.qh:6
msgid "Panel HUD Setup"
msgstr "HUD 配置面板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:13
msgid "Monster:"
msgstr "怪物："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:22
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:20
msgid "Spawn"
msgstr "生成"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:23
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:25
msgid "Move target:"
msgstr "移动目标："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:26
msgid "Follow"
msgstr "跟随"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:27
msgid "Wander"
msgstr "游荡"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:28
msgid "Spawnpoint"
msgstr "重生点"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:29
msgid "No moving"
msgstr "不移动"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:31
msgid "Colors:"
msgstr "颜色："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qc:33
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:39
msgid "Set skin:"
msgstr "设置皮肤："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_monstertools.qh:6
msgid "Monster Tools"
msgstr "怪物工具"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer.qc:15
msgid "Find servers to play on"
msgstr "搜寻可供游玩的服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer.qc:17
msgid "Host your own game"
msgstr "建立你自己的游戏服务"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer.qc:18
msgid "Media"
msgstr "媒体"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer.qh:6
msgid "Multiplayer"
msgstr "多人游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer.qh:7
msgid ""
"Play online, against your friends in LAN, view demos or change player "
"settings"
msgstr "在线游戏，与局域网中的朋友比拼，观看演示或更改玩家设置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:41
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:118
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:64
#: qcsrc/menu/xonotic/skinlist.qc:88 qcsrc/menu/xonotic/util.qc:748
#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:759 qcsrc/menu/xonotic/util.qc:764
#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:773 qcsrc/menu/xonotic/util.qc:781
#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:793
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:43
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:62
msgid "Unlimited"
msgstr "无限制"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:77
msgid "Gametype"
msgstr "游戏模式"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:83
msgid "Show all"
msgstr "显示所有"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:84
msgid "Show all available gametypes"
msgstr "显示所有可用的游戏类型"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:86
msgid "Time limit:"
msgstr "时间限制："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:88
msgid "Timelimit in minutes that when hit, will end the match"
msgstr "每轮竞赛的时间限制（分钟）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:89
#, c-format
msgid "%d minutes"
msgstr "%d 分钟"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:90
msgid "TIMLIM^Default"
msgstr "默认"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:91
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:171
msgid "1 minute"
msgstr "1 分钟"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:108
msgid "TIMLIM^Infinite"
msgstr "不限"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:116
msgid "Teams:"
msgstr "团队数："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:119
msgid "2 teams"
msgstr "2 支"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:120
msgid "3 teams"
msgstr "3 支"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:121
msgid "4 teams"
msgstr "4 支"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:124
msgid "Player slots:"
msgstr "最大玩家数量："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:126
msgid ""
"The maximum amount of players or bots that can be connected to your server "
"at once"
msgstr "可同时连接到你服务器的玩家或电脑玩家的最大数量"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:128
msgid "Number of bots:"
msgstr "电脑玩家数量："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:131
msgid "Amount of bots on your server"
msgstr "服务器上的电脑玩家数量"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:134
msgid "Bot skill:"
msgstr "电脑玩家水平："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:137
msgid "Specify how experienced the bots will be"
msgstr "指定电脑玩家的作战实力"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:138
msgid "Botlike"
msgstr "机器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:139
msgid "Beginner"
msgstr "新手"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:140
msgid "You will win"
msgstr "你会赢"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:141
msgid "You can win"
msgstr "你能赢"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:142
msgid "You might win"
msgstr "你可能赢"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:143
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:144
msgid "Expert"
msgstr "专家"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:145
msgid "Pro"
msgstr "强化"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:146
msgid "Assassin"
msgstr "刺客"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:147
msgid "Unhuman"
msgstr "非人"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:148
msgid "Godlike"
msgstr "超神"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:158
msgid "Mutators..."
msgstr "修改……"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:159
msgid "Mutators and weapon arenas"
msgstr "修改与武器竞技"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:169
msgid "Maplist"
msgstr "地图列表"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:179
msgid ""
"Click here or Ctrl-F to provide a keyword to narrow down the map list. Ctrl-"
"Delete to clear; Enter when done."
msgstr ""
"点这里或按 Ctrl-F 并输入关键字以过滤地图。按 Ctrl-Delete 清除；当完成时回车"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:188
msgid "Add shown"
msgstr "添加列出项"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:189
msgid "Add the maps shown in the list to your selection"
msgstr "将列表中展示的地图添加到你的选择中"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:192
msgid "Remove shown"
msgstr "移除列出项"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:193
msgid "Remove the maps shown in the list from your selection"
msgstr "将列表中展示的地图从你的选择中移除"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:198
msgid "Add all"
msgstr "添加全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:199
msgid "Add every available map to your selection"
msgstr "将所有地图添加到选项中"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:202
msgid "Remove all"
msgstr "移除全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:203
msgid "Remove all the maps from your selection"
msgstr "从选项中移除你所选择的地图"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create.qc:211
msgid "Start multiplayer!"
msgstr "开始多人游戏！"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mapinfo.qc:52
msgid "Title:"
msgstr "标题："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mapinfo.qc:58
msgid "Author:"
msgstr "作者："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mapinfo.qc:64
msgid "Game types:"
msgstr "游戏模式："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mapinfo.qc:87
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:220
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mapinfo.qc:90
msgid "MAP^Play"
msgstr "开始"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mapinfo.qh:7
msgid "Map Information"
msgstr "地图信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:68
msgid "Gameplay mutators:"
msgstr "游戏修改："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:72
msgid ""
"Enable dodging (quick acceleration in a given direction). Double-tap a "
"directional key to dodge"
msgstr "启用闪避（往指定方向快速移动）。双击一个方向键以闪避"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:76
msgid "An explosion occurs when two players collide"
msgstr "当两个玩家相碰撞时发生爆炸"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:80
msgid "All players are almost invisible"
msgstr "所有玩家都近乎隐身"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:84
msgid ""
"Enable buff pickups (random bonuses like Medic, Invisible, etc.) on the maps "
"that support it"
msgstr "在支持的地图上启用可拾取的增益物品（像治愈、隐身等的随机奖励）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:89
msgid "Only possible to inflict damage on your enemy while they're airborne"
msgstr "仅当敌人在空中时可对其造成伤害"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:93
msgid "Damage done to your enemy gets added to your own health"
msgstr "对敌人造成的伤害会转为自己的生命值"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:98
msgid ""
"Amount of health below which players start bleeding out (health rots and "
"they can't jump)"
msgstr "生命值在此之下的玩家开始流血（生命值腐败、无法跳跃）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:107
msgid "Make things fall to the ground slower (percentage of normal gravity)"
msgstr "让事物下落得慢些（相对正常重力的百分比）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:116
msgid "Weapon & item mutators:"
msgstr "武器与物品修改："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:120
msgid "Players spawn with the grappling hook. Press the 'hook' key to use it"
msgstr "玩家生成时携带钩爪。按下“钩爪”按键以使用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:124
msgid ""
"Players spawn with the jetpack. Double-tap 'jump' or press the 'jetpack' key "
"to use it"
msgstr "玩家生成时携带喷气背包。双击“跳跃”键或按下“喷气背包”按键以使用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:128
msgid ""
"Projectiles can't be destroyed. However, you can still explode Electro orbs "
"with the Electro primary fire"
msgstr "射弹不会被破坏。不过，你仍然可以用电射枪的主攻击爆破电射球"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:133
msgid ""
"Some weapon spawns will be randomly replaced with new weapons: Heavy Laser "
"Assault Cannon, Mine Layer, Rifle, T.A.G. Seeker"
msgstr ""
"一些武器在生成时会被随机替换为新武器：\n"
"重型镭射突击炮、地雷放置器、步枪、T.A.G. 瞄准者"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:138
msgid ""
"Devastator rockets can be detonated instantly (otherwise, there's a short "
"delay). This allows players to fire and detonate a Devastator rocket while "
"in the air for a strong mid-air boost even while moving fast"
msgstr ""
"灭世的火箭弹可被迅速引爆（一般有一小段延迟）。这使得玩家在空中时可以打出并引"
"爆灭世火箭弹以获得强大的加速度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:143
msgid "Players will drop all weapons they possessed when they are killed"
msgstr "在玩家被杀死时会掉落他所捡起过的所有武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:148
msgid "Weapons stay after they are picked up"
msgstr "武器在被捡起时不消失（其他玩家可立即再次捡取）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:153
msgid "Regular (no arena)"
msgstr "常规（无竞技）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:154
msgid ""
"Players will be given a set of weapons at spawn as well as unlimited ammo, "
"without weapon pickups"
msgstr "玩家在生成时会携带一些武器及无限弹药，而不捡取武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:156
msgid "Weapon arenas:"
msgstr "武器竞技："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:159
msgid "Custom weapons"
msgstr "自定义武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:181
msgid "Most weapons"
msgstr "多数武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:185
msgid "All weapons"
msgstr "全部武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:188
msgid "Special arenas:"
msgstr "特殊竞技："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:192
msgid ""
"Players will be given only one weapon, which can instantly kill the opponent "
"with a single shot. If the player runs out of ammo, they will have 10 "
"seconds to find some or if they fail to do so, face death. The secondary "
"fire mode does not inflict any damage but is good for doing trickjumps."
msgstr ""
"每位玩家只拥有一把武器，它可以一击秒杀敌人。当玩家耗尽弹药时，需要在 10 秒内"
"找到一些弹药；如果没有找到，迎接死亡。副火力不造成伤害，可以用来弹射走位。"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:197
msgid ""
"No items Xonotic - instead of pickup items, everyone plays with the same "
"weapon. After some time, a countdown will start, after which everyone will "
"switch to another weapon."
msgstr ""
"无物品 Xonotic - 每位玩家以同样的武器进行游戏，而不拾取物品。每隔一段时间，会"
"在倒计时之后随机更换到另一把武器。"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:201
msgid "with blaster"
msgstr "随附镭射枪"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qc:202
msgid "Always carry the blaster as an additional weapon in Nix"
msgstr "除了有 Nix 模式的随机武器外，总是随附一把镭射枪"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_create_mutators.qh:8
msgid "Mutators"
msgstr "修改"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:32
msgid "SRVS^Categories"
msgstr "分类"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:42
msgid "SRVS^Empty"
msgstr "无玩家"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:43
msgid "Show empty servers"
msgstr "显示空服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:47
msgid "SRVS^Full"
msgstr "满员"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:48
msgid "Show full servers that have no slots available"
msgstr "显示没有多余空位的满员服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:52
msgid "SRVS^Laggy"
msgstr "卡顿"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:53
msgid "Show high latency servers"
msgstr "显示高延迟服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:59
msgid "Reload the server list"
msgstr "重新载入服务器列表"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:62
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:63
msgid ""
"Pause updating the server list to prevent servers from \"jumping around\""
msgstr "暂停刷新服务器列表以固定选项位置、便于点击"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:75
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:30
msgid "Address:"
msgstr "地址："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:86
msgid "Info..."
msgstr "信息……"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join.qc:87
msgid "Show more information about the currently highlighted server"
msgstr "显示所选服务器的更多信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:93
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:105
msgid "No Terms of Service specified"
msgstr "未提供服务条款"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:144
#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1056
msgid "MOD^Default"
msgstr "默认"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:151
#, c-format
msgid "%d modified"
msgstr "有 %d 项修改"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:151
msgid "Official"
msgstr "官方"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:159
msgid "N/A (auth library missing, can't connect)"
msgstr "无（验证库缺失，无法连接）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:161
msgid "N/A (auth library missing)"
msgstr "无（验证库缺失）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:167
msgid "Not supported (can't connect)"
msgstr "不支持（不能连接）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:169
msgid "Not supported (won't encrypt)"
msgstr "不支持（将不加密）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:173
msgid "Supported (will encrypt)"
msgstr "支持（将会加密）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:175
msgid "Supported (won't encrypt)"
msgstr "支持（将不加密）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:179
msgid "Requested (will encrypt)"
msgstr "请求（将会加密）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:181
msgid "Requested (won't encrypt)"
msgstr "请求（将不加密）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:185
msgid "Required (can't connect)"
msgstr "需要（不能连接）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:187
msgid "Required (will encrypt)"
msgstr "需要（将会加密）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:191
msgid "Use the `crypto_aeslevel` cvar to change your preferences"
msgstr "使用 cvar `crypto_aeslevel` 以设置你的偏好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:203
#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1060
msgid "custom stats server"
msgstr "自定义的统计服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:203
#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1060
msgid "stats disabled"
msgstr "禁用了统计"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:203
#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1060
msgid "stats enabled"
msgstr "启用了统计"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:213
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qc:214
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_termsofservice.qh:7
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_termsofservice.qh:11
msgid "Terms of Service"
msgstr "服务条款"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfo.qh:7
msgid "Server Info"
msgstr "服务器信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:24
msgid "Hostname:"
msgstr "服务器名称："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:48
msgid "Mod:"
msgstr "模组："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:53
msgid "Version:"
msgstr "版本："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:58
msgid "Settings:"
msgstr "配置："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:65
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:102
msgid "Players:"
msgstr "玩家："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:70
msgid "Bots:"
msgstr "电脑玩家："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:75
msgid "Free slots:"
msgstr "空位："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:81
msgid "Encryption:"
msgstr "加密："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:86
msgid "ID:"
msgstr "ID："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:91
msgid "Key:"
msgstr "密钥："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qc:96
msgid "Stats:"
msgstr "状态："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_join_serverinfotab.qh:6
msgid "Server Information"
msgstr "服务器信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media.qc:25
msgid "Demos"
msgstr "演示"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media.qc:26
msgid "Screenshots"
msgstr "屏幕截图"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media.qc:27
msgid "Music Player"
msgstr "音乐播放器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo.qc:48
msgid "Auto record demos"
msgstr "自动记录演示"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo.qc:57
msgid "Timedemo"
msgstr "全速演示"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo.qc:58
msgid "Benchmark how fast your computer can run the highlighted demo"
msgstr "对你的电脑播放所选演示的速度进行基准测试"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo.qc:62
msgid "DEMO^Play"
msgstr "播放"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_startconfirm.qc:13
msgid "Playing a demo will disconnect you from the current match."
msgstr "播放演示将使你离开当前的竞赛"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_startconfirm.qc:15
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_timeconfirm.qc:15
msgid "Do you really wish to disconnect now?"
msgstr "你真的想要离开吗？"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_startconfirm.qh:6
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_timeconfirm.qh:6
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_demo_timeconfirm.qc:13
msgid "Timing a demo will disconnect you from the current match."
msgstr "全速演示将使你离开当前的竞赛"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:37
msgid "MUSICPL^Add"
msgstr "添加"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:40
msgid "MUSICPL^Add all"
msgstr "添加全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:44
msgid "Set as menu track"
msgstr "设为菜单音轨"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:48
msgid "Reset default menu track"
msgstr "重设默认菜单音轨"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:54
msgid "Playlist:"
msgstr "播放列表："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:55
msgid "Random order"
msgstr "随机点播"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:60
msgid "MUSICPL^Stop"
msgstr "停止"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:63
msgid "MUSICPL^Play"
msgstr "播放"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:66
msgid "MUSICPL^Pause"
msgstr "暂停"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:69
msgid "MUSICPL^Prev"
msgstr "上一首"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:72
msgid "MUSICPL^Next"
msgstr "下一首"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:76
msgid "MUSICPL^Remove"
msgstr "移除"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_musicplayer.qc:79
msgid "MUSICPL^Remove all"
msgstr "全部移除"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_screenshot.qc:41
msgid "Auto screenshot scoreboard"
msgstr "自动截取记分板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_screenshot.qc:62
msgid "Open in the viewer"
msgstr "在查看器中打开"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_screenshot_viewer.qc:137
msgid "Reset"
msgstr "重设"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_screenshot_viewer.qc:142
msgid "Previous"
msgstr "上一页"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_screenshot_viewer.qc:145
msgid "Next"
msgstr "下一页"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_media_screenshot_viewer.qc:150
msgid "Slide show"
msgstr "播放幻灯片"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:38
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:22
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:37
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:26
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:27
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:21
msgid "Apply immediately"
msgstr "立即应用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:79
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:98
msgid "Glowing color"
msgstr "光芒颜色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:108
msgid "Detail color"
msgstr "细节颜色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:123
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:127
msgid "Allow player statistics to track your client"
msgstr "允许玩家统计跟踪你的客户端"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:131
msgid "Allow player statistics to use your nickname"
msgstr "允许玩家统计使用你的昵称"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:136
msgid "Allow player statistics to rank you in leaderboards"
msgstr "允许玩家统计在榜单上为你排名"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_multiplayer_profile.qc:156
msgid "Select language..."
msgstr "选择语言……"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_quit.qc:12
msgid "Are you sure you want to quit?"
msgstr "确定要退出吗？"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_quit.qh:7
msgid "Quit the game"
msgstr "退出游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:15
msgid "Model:"
msgstr "模型："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:21
msgid "Remove *"
msgstr "移除 *"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:23
msgid "Copy *"
msgstr "复制 *"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:24
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:26
msgid "Bone:"
msgstr "骨骼："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:31
msgid "Set * as child"
msgstr "把 * 设为子节点"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:32
msgid "Attach to *"
msgstr "附加至 *"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:34
msgid "Detach from *"
msgstr "从 * 分离"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:37
msgid "Visual object properties for *:"
msgstr "* 的视觉对象参数："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:41
msgid "Set alpha:"
msgstr "设置透明度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:44
msgid "Set color main:"
msgstr "设置主要颜色："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:46
msgid "Set color glow:"
msgstr "设置光芒颜色："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:50
msgid "Set frame:"
msgstr "设置帧："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:54
msgid "Physical object properties for *:"
msgstr "* 的物理对象参数："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:56
msgid "Set material:"
msgstr "设定材质"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:62
msgid "Set solidity:"
msgstr "设置实心性："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:63
msgid "Non-solid"
msgstr "非实心"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:64
msgid "Solid"
msgstr "实心"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:65
msgid "Set physics:"
msgstr "设置物理："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:66
msgid "Static"
msgstr "静态"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:67
msgid "Movable"
msgstr "可移动"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:68
msgid "Physical"
msgstr "物理的"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:70
msgid "Set scale:"
msgstr "设置比例："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:72
msgid "Set force:"
msgstr "设置力度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:76
msgid "Claim *"
msgstr "回收 *"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:78
msgid "* object info"
msgstr "* 对象信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:79
msgid "* mesh info"
msgstr "* 纹理信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:80
msgid "* attachment info"
msgstr "* 附件信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:81
msgid "Show help"
msgstr "显示帮助"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qc:82
msgid "* is the object you are facing"
msgstr "* 是你面前的对象"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_sandboxtools.qh:6
msgid "Sandbox Tools"
msgstr "沙盒工具"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qc:18
msgid "Video"
msgstr "显示"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qc:19
msgid "Effects"
msgstr "效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qc:20
msgid "Audio"
msgstr "声音"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qc:22
msgid "Game"
msgstr "游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qc:24
msgid "User"
msgstr "用户"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qc:25 qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:121
msgid "Misc"
msgstr "杂项"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings.qh:8
msgid "Change the game settings"
msgstr "更改游戏设置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:30
msgid "Master:"
msgstr "主要："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:36
msgid "Music:"
msgstr "音乐："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:44
msgid "VOL^Ambient:"
msgstr "环境："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:51
msgid "Info:"
msgstr "消息："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:58
msgid "Items:"
msgstr "物品："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:65
msgid "Pain:"
msgstr "受伤："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:72
msgid "Player:"
msgstr "玩家："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:79
msgid "Shots:"
msgstr "射击："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:86
msgid "Voice:"
msgstr "语音："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:94
msgid "Weapons:"
msgstr "武器："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:100
msgid "New style sound attenuation"
msgstr "新式声音衰减"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:103
msgid "Mute sounds when not active"
msgstr "不活动时静音"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:106
msgid "Frequency:"
msgstr "频率："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:108
msgid "Sound output frequency"
msgstr "音频输出频率"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:109
msgid "8 kHz"
msgstr "8 kHz"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:110
msgid "11.025 kHz"
msgstr "11.025 kHz"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:111
msgid "16 kHz"
msgstr "16 kHz"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:112
msgid "22.05 kHz"
msgstr "22.05 kHz"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:113
msgid "24 kHz"
msgstr "24 kHz"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:114
msgid "32 kHz"
msgstr "32 kHz"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:115
msgid "44.1 kHz"
msgstr "44.1 kHz"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:116
msgid "48 kHz"
msgstr "48 kHz"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:120
msgid "Channels:"
msgstr "声道："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:122
msgid "Number of channels for the sound output"
msgstr "音频输出声道数"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:123
msgid "Mono"
msgstr "单声道"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:124
msgid "Stereo"
msgstr "立体声"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:125
msgid "2.1"
msgstr "2.1"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:126
msgid "4"
msgstr "4"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:127
msgid "5"
msgstr "5"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:128
msgid "5.1"
msgstr "5.1"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:129
msgid "6.1"
msgstr "6.1"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:130
msgid "7.1"
msgstr "7.1"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:135
msgid "Swap stereo output channels"
msgstr "交换立体声道"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:136
msgid "Swap left/right channels"
msgstr "交换左右声道"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:139
msgid "Headphone friendly mode"
msgstr "耳机友好模式"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:140
msgid ""
"Enable spatialization (blend the right and left channel slightly to decrease "
"stereo separation a bit for headphones)"
msgstr "启用空间化（稍稍混合左右声道以轻微降低耳机的立体声分离）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:144
msgid "Hit indication sound"
msgstr "击中提示音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:145
msgid "Play a hit indicator sound when your shot hits an enemy"
msgstr "当你成功击中敌人时播放提示音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:149
msgid "SND^Fixed"
msgstr "固定"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:152
msgid "Decrease pitch with more damage"
msgstr "伤害越高，音调越低"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:152
msgid "Decreasing"
msgstr "降低"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:155
msgid "Increase pitch with more damage"
msgstr "伤害越高，音调越高"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:155
msgid "Increasing"
msgstr "升高"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:159
msgid "Chat message sound"
msgstr "聊天消息音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:161
msgid "Menu sounds"
msgstr "菜单音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:162
msgid "Play sounds when clicking menu items"
msgstr "点击菜单项时播放音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:163
msgid "Focus sounds"
msgstr "焦点音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:164
msgid "Play sounds when hovering over menu items too"
msgstr "悬停在菜单项时也播放音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:168
msgid "Time announcer:"
msgstr "时间提醒："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:170
msgid "WRN^Disabled"
msgstr "已禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:172
msgid "5 minutes"
msgstr "5 分钟"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:173
msgid "WRN^Both"
msgstr "全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:176
msgid "Automatic taunts:"
msgstr "自动嘲讽："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:178
msgid "Automatically taunt enemies after fragging them"
msgstr "杀死敌人后自动嘲讽他们"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:180
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_audio.qc:181
msgid "Often"
msgstr "经常"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_bindings_reset.qc:11
msgid "Are you sure you want to reset all key bindings?"
msgstr "你确定要重置所有键位绑定吗？"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_bindings_reset.qh:6
msgid "Reset key bindings"
msgstr "重置键位绑定"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:41
msgid "Quality preset:"
msgstr "质量预设："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:43
msgid "PRE^Low"
msgstr "低阶"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:45
msgid "PRE^Medium"
msgstr "中阶"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:47
msgid "PRE^Normal"
msgstr "标准"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:49
msgid "PRE^High"
msgstr "高阶"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:51
msgid "PRE^Ultra"
msgstr "超级"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:55
msgid "Geometry detail:"
msgstr "几何细节："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:57
msgid "Change the smoothness of the curves on the map"
msgstr "更改地图中的曲线圆滑度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:58
msgid "DET^Lowest"
msgstr "极低"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:59
msgid "DET^Low"
msgstr "低"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:60
msgid "DET^Normal"
msgstr "一般"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:61
msgid "DET^Good"
msgstr "好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:62
msgid "DET^Best"
msgstr "很好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:63
msgid "DET^Insane"
msgstr "极好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:67
msgid "Player detail:"
msgstr "玩家细节："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:69
msgid "PDET^Low"
msgstr "低"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:70
msgid "PDET^Medium"
msgstr "中"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:71
msgid "PDET^Normal"
msgstr "一般"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:72
msgid "PDET^Good"
msgstr "好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:73
msgid "PDET^Best"
msgstr "很好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:77
msgid "Texture resolution:"
msgstr "纹理分辨率："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:80
msgid "RES^Lowest"
msgstr "极低"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:81
msgid "RES^Very low"
msgstr "超低"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:82
msgid "RES^Low"
msgstr "低"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:83
msgid "RES^Normal"
msgstr "一般"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:84
msgid "RES^Good"
msgstr "好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:85
msgid "RES^Best"
msgstr "很好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:98
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:103
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:108
msgid "Avoid lossy texture compression"
msgstr "避免有损的纹理压缩"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:117
msgid "Disable sky for performance and visibility"
msgstr "禁用天空以提高性能和可见度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:117
msgid "Show sky"
msgstr "显示天空"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:119
msgid "Use lightmaps"
msgstr "使用光照贴图"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:120
msgid ""
"Use high resolution lightmaps, which will look pretty but use up some extra "
"video memory"
msgstr "使用高分辨率光照贴图，可以改善视觉效果，但会消耗额外的显存"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:122
msgid "Deluxe mapping"
msgstr "高级映射"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:123
msgid "Use per-pixel lighting effects"
msgstr "使用按像素的光照效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:128
msgid "Gloss"
msgstr "光泽"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:129
msgid "Enable the use of glossmaps on textures supporting it"
msgstr "在支持的材质上使用光泽映射"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:135
msgid "Offset mapping"
msgstr "偏移映射"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:136
msgid ""
"Offset mapping effect that will make textures with bumpmaps appear like they "
"\"pop out\" of the flat 2D surface"
msgstr "偏移映射效果，使有突起映射的材质看起来从 2D 平面上“隆起”"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:139
msgid "Relief mapping"
msgstr "浮雕映射"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:140
msgid ""
"Higher quality offset mapping, which also has a huge impact on performance"
msgstr "更高质量的偏移映射，也对性能影响极大"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:146
msgid "Reflections:"
msgstr "反射效果："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:147
msgid ""
"Reflection and refraction quality, has a huge impact on performance on maps "
"with reflecting surfaces"
msgstr "反射和折射质量，对存在反射平面的地图性能影响极大"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:151
msgid "Resolution of reflections/refractions"
msgstr "反射/折射分辨率"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:152
msgid "Blurred"
msgstr "模糊"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:153
msgid "REFL^Good"
msgstr "好"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:154
msgid "Sharp"
msgstr "锐利"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:161
msgid "Decals"
msgstr "饰点效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:162
msgid "Enable decals (bullet holes and blood)"
msgstr "启用饰点（弹孔和血滴）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:163
msgid "Decals on models"
msgstr "模型饰点"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:167
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:249
msgid "Distance:"
msgstr "距离："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:170
msgid "Decals further away than this will not be drawn"
msgstr "将不绘制比此距离远的饰点"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:174
msgid "Time:"
msgstr "时间："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:177
msgid "Time in seconds before decals fade away"
msgstr "饰点在淡出消失前保留的时间（秒）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:181
msgid "Damage effects:"
msgstr "伤害效果："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:183
msgid "DMGFX^Disabled"
msgstr "禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:184
msgid "Skeletal"
msgstr "骨骼"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:185
msgid "DMGFX^All"
msgstr "全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:189
msgid "Realtime dynamic lights"
msgstr "实时动态光照"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:190
msgid ""
"Temporary realtime light sources such as explosions, rockets and powerups"
msgstr "临时的实时光源，如爆炸、火箭、超能物品"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:192
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:198
msgid "Shadows"
msgstr "阴影"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:193
msgid "Shadows cast by realtime dynamic lights"
msgstr "实时动态光照的投影"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:196
msgid "Realtime world lights"
msgstr "实时全域光照"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:197
msgid ""
"Realtime light sources included in certain maps. May have a big impact on "
"performance."
msgstr "一些地图包含实时光源。可能对性能影响大。"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:199
msgid "Shadows cast by realtime world lights"
msgstr "实时全域光照的投影"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:203
msgid "Use normal maps"
msgstr "使用法线贴图"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:204
msgid ""
"Directional shading of certain textures to simulate interaction of realtime "
"light with a bumpy surface"
msgstr "对一些材质方向性的投影，以模拟与粗糙平面实时光照的交互"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:206
msgid "Soft shadows"
msgstr "软阴影"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:209
msgid "Corona brightness:"
msgstr "光冠亮度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:211
msgid "Flare effects around certain lights"
msgstr "在一些光照周围的火焰效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:214
msgid "Fade coronas according to visibility"
msgstr "依可见性淡出光冠"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:215
msgid "Corona fading using occlusion queries"
msgstr "使用重合检测淡出光冠"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:219
msgid "Bloom"
msgstr "闪光"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:220
msgid ""
"Enable bloom effect, which brightens the neighboring pixels of very bright "
"pixels. Has a big impact on performance."
msgstr "启用闪光效果，会加亮超亮像素的邻近像素。对性能有极大影响。"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:221
msgid "Extra postprocessing effects"
msgstr "额外的后处理效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:222
msgid ""
"Enables special postprocessing effects for when damaged or under water or "
"using a powerup"
msgstr "在受伤时、在水下、在获得加成时，使用特殊的后处理特效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:228
msgid "Motion blur strength - 0.4 recommended"
msgstr "动态模糊的强度 - 推荐 0.4"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:229
msgid "Motion blur:"
msgstr "动态模糊："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:235
msgid "Particles"
msgstr "粒子效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:236
msgid "Spawnpoint effects"
msgstr "重生点效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:237
msgid "Particles effects at all spawn points and whenever a player spawns"
msgstr "在重生点周围及在玩家重生时的例子效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:242
msgid "Quality:"
msgstr "品质："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:245
msgid ""
"Multiplier for amount of particles. Less means less particles, which in turn "
"gives for better performance"
msgstr "增倍粒子数量。值越小，粒子越少、性能越高"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_effects.qc:252
msgid "Particles further away than this will not be drawn"
msgstr "将不绘制距离远于此值的粒子"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:31
msgid "No crosshair"
msgstr "无准星"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:33
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:62
msgid "Per weapon"
msgstr "按武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:34
msgid ""
"Set a different crosshair for each weapon, good if you play without weapon "
"models"
msgstr "为各个武器设置不同的准星，在不启用武器模型时会很有帮助"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:48
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:81
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:97
msgid "Size:"
msgstr "大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:64
msgid "By health"
msgstr "按生命值"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:76
msgid "Use rings to indicate weapon status"
msgstr "使用环圈表示武器状态"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:93
msgid "Enable center crosshair dot"
msgstr "启用准星中央圆点"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:111
msgid "Use normal crosshair color"
msgstr "使用通常的准星颜色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:122
msgid "Smooth effects of crosshairs"
msgstr "准星平滑效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:125
msgid "Perform hit tests for the crosshair"
msgstr "对准星进行瞄准测试"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:129
msgid "Blur if obstructed by an obstacle"
msgstr "当有障碍物阻挡时模糊"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:133
msgid "Blur if obstructed by a teammate"
msgstr "在被队友阻挡时模糊"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:137
msgid "Shrink if obstructed by a teammate"
msgstr "在被队友阻挡时缩小"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:140
msgid "Animate crosshair when hitting an enemy"
msgstr "击中敌人时闪动准星"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qc:143
msgid "Animate crosshair when picking up an item"
msgstr "拿起物品时闪动准星"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_crosshair.qh:7
msgid "Crosshair"
msgstr "准星"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:43
msgid "Scoreboard"
msgstr "计分板"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:48
msgid "Fading speed:"
msgstr "渐变速度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:51
msgid "Enable rows / columns highlighting"
msgstr "启用行/列高亮"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:53
msgid "Show accuracy underneath scoreboard"
msgstr "在记分板下方展示精准度统计"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:55
msgid "Show team sizes:"
msgstr "显示团队大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:56
msgid ""
"Team size position: Off=do not show; Left=on the left side of the scoreboard "
"and move team scores to the right; Right=on the right of the scoreboard"
msgstr ""
"团队大小位置：关=不展示；左=在记分板左侧，并将团队分数放在右侧；右=在记分板右"
"侧"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:64
msgid "Waypoints"
msgstr "路径点"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:66
msgid "Display waypoint markers for objectives on the map"
msgstr "在地图上显示目标的路径点标记"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:67
msgid "Show various gametype specific waypoints"
msgstr "显示不同游戏模式下的路径点"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:73
msgid "Control transparency of the waypoints"
msgstr "控制路径点的透明度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:77
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:130
msgid "Font size:"
msgstr "字体大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:83
msgid "Edge offset:"
msgstr "边缘偏移："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:91
msgid "Fade when near the crosshair"
msgstr "离准星较近时淡出"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:95
msgid "Display names instead of icons"
msgstr "显示名称而非图标"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:100
msgid "Damage"
msgstr "伤害"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:102
msgid "Overlay:"
msgstr "覆层："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:105
msgid "Factor:"
msgstr "指数："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:110
msgid "Fade rate:"
msgstr "渐变时间："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:118
msgid "Player Names"
msgstr "玩家名称"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:120
msgid "Show names above players"
msgstr "在玩家的上方显示名字"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:136
msgid "Max distance:"
msgstr "最大距离："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:142
msgid "Decolorize:"
msgstr "去掉颜色："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:146
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:115
msgid "Teamplay"
msgstr "团队配合"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:154
msgid "Only when near crosshair"
msgstr "仅在接近准星时"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:158
msgid "Display health and armor"
msgstr "显示生命值和护甲"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:163
msgid "Speed unit:"
msgstr "速度单位："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:172
msgid "Damage overlay:"
msgstr "受伤效果程度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:175
msgid "Dynamic HUD"
msgstr "HUD 动效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:176
msgid "HUD moves around following player's movement"
msgstr "HUD 跟随玩家视角而移动"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:178
msgid "Shake the HUD when hurt"
msgstr "在受伤时晃动 HUD"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qc:182
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hudconfirm.qh:6
msgid "Enter HUD editor"
msgstr "进入 HUD 编辑器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hud.qh:7
msgid "HUD"
msgstr "HUD"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hudconfirm.qc:21
msgid "In order for the HUD editor to show, you must first be in game."
msgstr "要展示 HUD 编辑器，你需要先进入游戏。"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_hudconfirm.qc:23
msgid "Do you wish to start a local game to set up the HUD?"
msgstr "你是否想开始本地游戏，以在其中配置 HUD？"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:24
msgid "Frag Information"
msgstr "杀敌信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:26
msgid "Display information about killing sprees"
msgstr "显示连杀信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:29
msgid "Only display sprees if they are achievements"
msgstr "仅在连杀为取得成就时显示"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:34
msgid "Show spree information in centerprints"
msgstr "在屏幕中心消息显示连杀信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:38
msgid "Show spree information in death messages"
msgstr "在死亡消息中显示连杀信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:43
msgid "Sprees in info messages:"
msgstr "在提示消息中显示连杀："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:46
msgid "SPREES^Disabled"
msgstr "禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:47
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:48
msgid "Attacker"
msgstr "攻击者"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:49
msgid "SPREES^Both"
msgstr "全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:55
msgid "Print on a seperate line"
msgstr "打印在单独的一行"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:58
msgid "Add extra frag information to centerprint when available"
msgstr "当可用时在中心消息显示额外杀敌信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:62
msgid "Add frag location to death messages when available"
msgstr "当可用时在死亡消息显示杀敌信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:65
msgid "Gamemode Settings"
msgstr "游戏模式设置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:67
msgid "Display capture times in Capture The Flag"
msgstr "在夺旗战中显示夺取时间"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:71
msgid "Display name of flag stealer in Capture The Flag"
msgstr "在夺旗战中显示夺旗者的名字"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:76
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:135
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:104
msgid "Other"
msgstr "其它"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:78
msgid "Display console messages in the top left corner"
msgstr "在左上角显示控制台消息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:80
msgid "Display all info messages in the chatbox"
msgstr "在聊天框中显示所有信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:82
msgid "Display player statuses in the chatbox"
msgstr "在聊天框中显示玩家状态"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:86
msgid "Powerup notifications"
msgstr "超能物品提醒"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:89
msgid "Weapon centerprint notifications"
msgstr "武器拾取提示"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:92
msgid "Weapon info message notifications"
msgstr "武器详情提示"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:96
msgid "Announcers"
msgstr "提示音"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:98
msgid "Respawn countdown sounds"
msgstr "重生倒数音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:101
msgid "Killstreak sounds"
msgstr "连杀音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qc:104
msgid "Achievement sounds"
msgstr "成就音效"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_messages.qh:7
msgid "Messages"
msgstr "消息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:30
msgid "Items"
msgstr "物品"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:32
msgid "Use simple 2D images instead of item models"
msgstr "使用简单的 2D 图像，而非物品模型"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:34
msgid "Unavailable alpha:"
msgstr "取走后的透明度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:37
msgid "Unavailable color:"
msgstr "取走后的颜色："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:39
msgid "GHOITEMS^Black"
msgstr "黑色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:40
msgid "GHOITEMS^Dark"
msgstr "深黑"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:41
msgid "GHOITEMS^Tinted"
msgstr "浅黑"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:42
msgid "GHOITEMS^Normal"
msgstr "正常"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:43
msgid "GHOITEMS^Blue"
msgstr "蓝色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:49
#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:759
msgid "Players"
msgstr "玩家"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:51
msgid "Force player models to mine"
msgstr "使所有玩家模型与我相同"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:53
msgid "Force player colors to mine"
msgstr "使所有玩家颜色与我相同"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:55
msgid ""
"Warning: if enabled in team games your team's color may be the same as the "
"enemy team"
msgstr "警告：若在团队游戏中启用，你的队伍颜色会和敌人的一样"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:57
msgid "Except in team games"
msgstr "除了团队游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:58
msgid "Only in Duel"
msgstr "仅在决斗场"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:59
msgid "Only in team games"
msgstr "仅在团队游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:60
msgid "In team games and Duel"
msgstr "在团队游戏和决斗场"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:64
msgid "Body fading:"
msgstr "尸体褪出："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:67
msgid "Gibs:"
msgstr "肢体："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:69
msgid "GIBS^None"
msgstr "无"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:70
msgid "GIBS^Few"
msgstr "少许"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:71
msgid "GIBS^Many"
msgstr "多"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qc:72
msgid "GIBS^Lots"
msgstr "很多"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qh:7
msgid "Models"
msgstr "模型"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_model.qh:8
msgid "Customize how players and items are displayed in game"
msgstr "定制玩家及物品的图像"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:26
msgid "1st person perspective"
msgstr "第一人称透视"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:29
msgid "Slide to third person upon death"
msgstr "死亡时切换到第三人称视角"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:33
msgid "Smooth the view when landing from a jump"
msgstr "在落地时平滑视角"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:37
msgid "Smooth the view while crouching"
msgstr "当蹲下时平滑视角"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:41
msgid "View waving while idle"
msgstr "站立不动时的视角起伏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:45
msgid "View bobbing while walking around"
msgstr "四处移动时的视角摇晃"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:50
msgid "3rd person perspective"
msgstr "第三人称透视"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:53
msgid "Back distance"
msgstr "后方距离"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:59
msgid "Up distance"
msgstr "上方距离"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:65
msgid "Allow passing through walls while spectating"
msgstr "旁观时允许穿过墙体"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:69
msgid "Field of view:"
msgstr "视野："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:71
msgid "Field of vision in degrees"
msgstr "视场角度（度）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:75
msgid "ZOOM^Zoom factor:"
msgstr "缩放指数："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:77
msgid "How big the zoom factor is when the zoom button is pressed"
msgstr "在按下缩放键时的缩放指数"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:80
msgid "ZOOM^Zoom speed:"
msgstr "缩放速度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:82
msgid "How fast the view will be zoomed, disable to zoom instantly"
msgstr "视角缩放速度，禁用以瞬间缩放"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:91
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:119
msgid "ZOOM^Instant"
msgstr "即时"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:95
msgid "ZOOM^Zoom sensitivity:"
msgstr "缩放敏感度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:97
msgid ""
"How zoom changes sensitivity, from 0 (lower sensitivity) to 1 (no "
"sensitivity change)"
msgstr "缩放如何影响鼠标敏感度，从 0（低敏感）到 1（无改变）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:99
msgid "Zoom scrolling"
msgstr "缩放滚动"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:124
msgid "Velocity zoom"
msgstr "动量缩放"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:125
msgid "Forward movement only"
msgstr "仅向前移动"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:129
msgid "VZOOM^Factor"
msgstr "指数"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:136
msgid "Display reticle 2D overlay while zooming"
msgstr "在缩放时显示瞄准的 2D 覆盖层"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:139
msgid "Release zoom when you die or respawn"
msgstr "在你死亡或重生时松开缩放"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qc:143
msgid "Release zoom when you switch weapons"
msgstr "在你切换武器时松开缩放"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_view.qh:7
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:86
msgid "View"
msgstr "视角"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:33
msgid "Weapon Priority List (* = mutator weapon)"
msgstr "武器优先级列表（* 为突变武器）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:39
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:43
msgid "Down"
msgstr "向下"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:49
msgid "Use priority list for weapon cycling"
msgstr "按优先级列表轮换武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:50
msgid ""
"Make use of the list above when cycling through weapons with the mouse wheel"
msgstr "使用鼠标滚轮选择武器时使用此列表顺序"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:52
msgid "Cycle through only usable weapon selections"
msgstr "仅在可用的武器中轮换"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:56
msgid "Release attack buttons when you switch weapons"
msgstr "在切换武器时释放攻击键"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:58
msgid "Auto switch weapons on pickup"
msgstr "拾起武器时自动切换"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:59
msgid ""
"Automatically switch to newly picked up weapons if they are better than what "
"you are carrying"
msgstr "如果捡起的武器比手中的要好，则自动切换到它"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:62
msgid "Auto switch in CTS:"
msgstr "在竞速模式中自动切换："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:71
msgid "Draw 1st person weapon model"
msgstr "绘制第一人称武器模型"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:72
msgid "Draw the weapon model"
msgstr "绘制武器模型"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:75
msgid "Left align"
msgstr "靠左"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:76
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:79
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:82
msgid "Position of the weapon model; requires reconnect"
msgstr "武器模型的位置；需要重新连接"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:81
msgid "Right align"
msgstr "靠右"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:85
msgid "Weapon model opacity:"
msgstr "武器模型透明度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:96
msgid "Apply team colors to weapon beam effects:"
msgstr "武器光效使用队伍颜色："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:100
msgid "In team games"
msgstr "在团队游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:105
msgid "Gun model swaying"
msgstr "武器模型挥动"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qc:110
msgid "Gun model bobbing"
msgstr "武器模型浮动"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_game_weapons.qh:7
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:54
msgid "Weapons"
msgstr "武器"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:69
msgid "Key Bindings"
msgstr "按键绑定"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:73
msgid "Change key..."
msgstr "更改按键……"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:77
msgid "Edit..."
msgstr "编辑……"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:83
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:88
msgid "Reset all"
msgstr "重置所有"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:93
msgid "Mouse"
msgstr "鼠标"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:96
msgid "Sensitivity:"
msgstr "敏感度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:98
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:102
msgid "Mouse speed multiplier"
msgstr "调整鼠标速度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:107
msgid "Smooth aiming"
msgstr "平滑瞄准"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:108
msgid "Smoothes the mouse movement, but makes aiming slightly less responsive"
msgstr "使鼠标运动平滑，但会使瞄准变得不太可靠"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:110
msgid "Invert aiming"
msgstr "反转瞄准方向"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:111
msgid "Invert mouse movement on the Y-axis"
msgstr "反转鼠标 Y 轴"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:113
msgid "Use system mouse positioning"
msgstr "使用系统鼠标定位"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:118
msgid "Enable built in mouse acceleration"
msgstr "启用内置鼠标加速"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:122
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:126
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:129
msgid "Disable system mouse acceleration"
msgstr "禁用内置鼠标加速"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:123
msgid "Make use of DGA mouse input"
msgstr "使用 DGA 鼠标输入"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:137
msgid "Pressing \"enter console\" key also closes it"
msgstr "按“进入控制台”键也可以关闭控制台"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:138
msgid "Allow the console toggling bind to also close the console"
msgstr "允许切换控制台按键也可用于关闭控制台"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:140
msgid "Automatically repeat jumping if holding jump"
msgstr "当按住跳跃键时自动连续跳跃"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:143
msgid "Jetpack on jump:"
msgstr "起跳时使用喷气背包："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:145
msgid "JPJUMP^Disabled"
msgstr "禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:146
msgid "Air only"
msgstr "仅在浮空时"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:147
msgid "JPJUMP^All"
msgstr "任何时候"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:153
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:158
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input.qc:163
msgid "Use joystick input"
msgstr "使用操纵杆输入"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input_userbind.qc:31
msgid "Command when pressed:"
msgstr "按下时的指令"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input_userbind.qc:34
msgid "Command when released:"
msgstr "放开时的指令"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input_userbind.qc:40
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_input_userbind.qh:7
msgid "User defined key bind"
msgstr "用户自定义键位"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:12
#, c-format
msgid "%d fps"
msgstr "%d 帧/秒"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:13
#, c-format
msgid "%d KiB/s"
msgstr "每秒 %d KiB"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:14
#, c-format
msgid "%d MiB/s"
msgstr "每秒 %d MiB"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:31
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:33
msgid "Show netgraph"
msgstr "显示网络图"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:34
msgid "Show a graph of packet sizes and other information"
msgstr "显示一个数据包大小和其他信息的图表"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:36
msgid "Packet loss compensation"
msgstr "丢包补偿"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:37
msgid "Each packet includes a copy of the previous message"
msgstr "使每个数据包包含上一个数据包的信息"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:39
msgid "Movement prediction error compensation"
msgstr "移动预测错误补偿"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:43
msgid "Use encryption (AES) when available"
msgstr "当可用时使用加密 (AES)"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:46
msgid "HTTP downloads"
msgstr "HTTP 下载"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:48
msgid "Simultaneous:"
msgstr "最大同时请求数："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:50
msgid "Maximum number of concurrent HTTP downloads"
msgstr "并行 HTTP 下载的最大数量"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:52
msgid "Bandwidth limit:"
msgstr "带宽限制："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:66
msgid "Framerate"
msgstr "帧率"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:68
msgid "Show frames per second"
msgstr "显示每秒帧数"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:69
msgid "Show your rendered frames per second"
msgstr "显示每秒渲染帧数"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:71
msgid "Maximum:"
msgstr "最大值："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:78
msgid "MAXFPS^Unlimited"
msgstr "无限制"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:81
msgid "Target:"
msgstr "目标值："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:83
msgid "TRGT^Disabled"
msgstr "已禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:94
msgid "Idle limit:"
msgstr "离开窗口时限制："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:100
msgid "IDLFPS^Unlimited"
msgstr "无限制"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:106
msgid "Menu tooltips:"
msgstr "菜单工具提示："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:108
msgid ""
"Menu tooltips: disabled, standard or advanced (also shows cvar or console "
"command bound to the menu item)"
msgstr ""
"菜单工具提示：已禁用、标准或高级（也在控制台显示绑定到菜单项命令的 cvar）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:109
msgid "TLTIP^Disabled"
msgstr "已禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:110
msgid "TLTIP^Standard"
msgstr "标准"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:111
msgid "TLTIP^Advanced"
msgstr "高级"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:114
msgid "Show current date and time"
msgstr "显示当前日期和时间"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:115
msgid "Show current date and time of day, useful on screenshots"
msgstr "显示当前的日期和时间，对截图会很有帮助"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:120
msgid "Advanced settings..."
msgstr "高级设置……"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:121
msgid "Advanced settings where you can tweak every single variable of the game"
msgstr "高级设置 在这里你能调试游戏的每一个变量"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc.qc:127
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_reset.qh:6
msgid "Factory reset"
msgstr "还原默认设置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_cvars.qc:31
msgid "Cvar filter:"
msgstr "Cvar 筛选："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_cvars.qc:38
msgid "Modified cvars only"
msgstr "仅已修改的 cvar"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_cvars.qc:45
msgid "Setting:"
msgstr "设置："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_cvars.qc:49
msgid "Type:"
msgstr "类型："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_cvars.qc:53
msgid "Value:"
msgstr "值："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_cvars.qc:70
msgid "Description:"
msgstr "说明："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_cvars.qh:7
msgid "Advanced settings"
msgstr "高级设置"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_reset.qc:11
msgid "Are you sure you want to reset all settings?"
msgstr "确定要重置所有配置吗？"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_misc_reset.qc:13
msgid "This will create a backup config in your data directory"
msgstr "这会在你的数据目录中创建一个备份的配置文件"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user.qc:23
msgid "Menu Skins"
msgstr "菜单皮肤"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user.qc:62
msgid "Text Language"
msgstr "文本语言"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user.qc:67
msgid "Set language"
msgstr "设置语言"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user.qc:72
msgid "Disable gore effects and harsh language"
msgstr "禁用血腥效果和恶劣的语言"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user.qc:73
msgid "Replace blood and gibs with content that does not have any gore effects"
msgstr "将血液与肢体替换为不包含任何血腥效果的内容"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user_languagewarning.qc:11
msgid ""
"While connected language changes will be applied only to the menu, full "
"language changes will take effect starting from the next game"
msgstr "语言目前只应用于菜单。当下一场竞赛开始时，语言会应用于游戏。"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user_languagewarning.qc:18
msgid "Disconnect now"
msgstr "现在断开连接"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user_languagewarning.qc:19
msgid "Switch language"
msgstr "切换语言"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_user_languagewarning.qh:6
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:33
msgid "Resolution:"
msgstr "分辨率："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:37
msgid "Font/UI size:"
msgstr "字体/界面大小："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:39
msgid "SZ^Unreadable"
msgstr "看不见"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:40
msgid "SZ^Tiny"
msgstr "极小"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:41
msgid "SZ^Little"
msgstr "小"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:42
msgid "SZ^Small"
msgstr "中小"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:43
msgid "SZ^Medium"
msgstr "中"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:44
msgid "SZ^Large"
msgstr "大"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:45
msgid "SZ^Huge"
msgstr "巨大"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:46
msgid "SZ^Gigantic"
msgstr "极大"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:47
msgid "SZ^Colossal"
msgstr "超大"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:51
msgid "Color depth:"
msgstr "色彩深度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:53
msgid "How many bits per pixel (BPP) to render at, 32 is recommended"
msgstr "以每像素多少位 (BPP) 渲染，推荐值为 32"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:54
msgid "16bit"
msgstr "16bit"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:55
msgid "32bit"
msgstr "32bit"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:59
msgid "Full screen"
msgstr "全屏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:61
msgid "Vertical Synchronization"
msgstr "垂直同步"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:62
msgid ""
"Vsync prevents tearing, but increases latency and caps your fps at the "
"screen refresh rate"
msgstr "垂直同步可避免屏幕撕裂，但会增加延迟、将你的 fps 限制在屏幕刷新率"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:64
msgid "High-quality frame buffer"
msgstr "高品质帧缓冲区"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:72
msgid "Antialiasing:"
msgstr "抗锯齿："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:75
msgid ""
"Enable antialiasing, which smooths the edges of 3D geometry. Note that it "
"might decrease performance by quite a lot"
msgstr "启用抗锯齿，可以平滑 3D 几何的边缘。注意这可能极大降低性能"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:76
msgid "AA^Disabled"
msgstr "已禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:77
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:94
msgid "2x"
msgstr "2x"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:78
#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:95
msgid "4x"
msgstr "4x"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:85
msgid "Resolution scaling:"
msgstr "分辨率缩放："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:87
msgid ""
"Screen or window size multiplier, above 1x does antialiasing, below 1x may "
"help slow GPUs"
msgstr "增倍屏幕或窗口大小，大于 1x 有抗锯齿效果，小于 1x 可以满足慢速 GPU"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:90
msgid "Anisotropy:"
msgstr "各向异性："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:92
msgid "Anisotropic filtering quality"
msgstr "各向异性过滤质量"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:93
msgid "ANISO^Disabled"
msgstr "已禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:96
msgid "8x"
msgstr "8x"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:97
msgid "16x"
msgstr "16x"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:102
msgid "Depth first:"
msgstr "深度优先："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:104
msgid ""
"Eliminate overdraw by rendering a depth-only version of the scene before the "
"normal rendering starts"
msgstr "通过在正常渲染开始前绘制一份场景的仅深度版本来防止过度绘制"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:105
msgid "DF^Disabled"
msgstr "已禁用"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:106
msgid "DF^World"
msgstr "世界"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:107
msgid "DF^All"
msgstr "全部"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:111
msgid "Brightness:"
msgstr "亮度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:113
msgid "Brightness of black"
msgstr "黑色亮度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:115
msgid "Contrast:"
msgstr "对比度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:117
msgid "Brightness of white"
msgstr "白色亮度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:119
msgid "Gamma:"
msgstr "伽玛值："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:123
msgid ""
"Inverse gamma correction value, a brightness effect that does not affect "
"white or black"
msgstr "逆向伽玛纠正值，不影响纯白或纯黑的亮度效果"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:127
msgid "Contrast boost:"
msgstr "对比度增强："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:131
msgid "By how much to multiply the contrast in dark areas"
msgstr "增倍在暗黑区域的对比度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:135
msgid "Saturation:"
msgstr "饱和度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:139
msgid ""
"Saturation adjustment (0 = grayscale, 1 = normal, 2 = oversaturated), "
"requires GLSL color control"
msgstr "饱和度调整（0 为灰阶，1 为正常，2 为过度饱和），需要 GLSL 颜色调整"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:144
msgid "LIT^Ambient:"
msgstr "环境："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:146
msgid ""
"Ambient lighting, if set too high it tends to make light on maps look dull "
"and flat"
msgstr "环境光照，若设定过高会使地图光照看起来较笨、平坦"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:148
msgid "Intensity:"
msgstr "明暗度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:150
msgid "Global rendering brightness"
msgstr "全局渲染亮度"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:153
msgid "Wait for GPU to finish each frame"
msgstr "等待 GPU 完成每一帧的渲染"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:154
msgid ""
"Make the CPU wait for the GPU to finish each frame, can help with some "
"strange input or video lag on some machines"
msgstr "让 CPU 等待 GPU 处理每一帧，可以在一些机器上解决奇怪的输入或视频卡顿"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_settings_video.qc:158
msgid "Use OpenGL 2.0 shaders (GLSL)"
msgstr "使用 OpenGL 2.0 着色器 (GLSL)"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer.qc:149
msgid "Instant action! (random map with bots)"
msgstr "即刻行动！（与电脑玩家随机游戏）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer.qc:169
msgid "Campaign Difficulty:"
msgstr "战役难度："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer.qc:170
msgid "CSKL^Easy"
msgstr "简单"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer.qc:171
msgid "CSKL^Medium"
msgstr "中等"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer.qc:172
msgid "CSKL^Hard"
msgstr "困难"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer.qc:177
msgid "Play campaign!"
msgstr "开始战役！"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer.qh:6
msgid "Singleplayer"
msgstr "单人游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer.qh:7
msgid "Play the singleplayer campaign or instant action matches against bots"
msgstr "游玩单人战役，或者即刻行动对抗电脑玩家"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_singleplayer_winner.qh:7
msgid "Winner"
msgstr "获胜者"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_teamselect.qc:32
msgid "join 'best' team (auto-select)"
msgstr "加入“最佳”的团队（自动选择）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_teamselect.qc:33
msgid "Autoselect team (recommended)"
msgstr "自动选择团队（建议）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_teamselect.qc:37
msgid "red"
msgstr "红色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_teamselect.qc:38
msgid "blue"
msgstr "蓝色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_teamselect.qc:39
msgid "yellow"
msgstr "黄色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_teamselect.qc:40
msgid "pink"
msgstr "粉红色"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_teamselect.qc:43
#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:118
msgid "spectate"
msgstr "旁观"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_termsofservice.qc:75
msgid "Terms of Service have been updated. Please read them before continuing:"
msgstr "服务条款已更新。请在阅读后继续："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_termsofservice.qc:77
msgid "Welcome to Xonotic! Please read the following Terms of Service:"
msgstr "欢迎来到 Xonotic！请阅读以下服务条款："

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_termsofservice.qc:91
msgid "Accept"
msgstr "接受"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_termsofservice.qc:95
msgid "Don't accept (quit the game)"
msgstr "不接受（退出游戏）"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_uid2name.qc:10
msgid "Allow player statistics to use your nickname?"
msgstr "允许玩家统计使用你的昵称吗？"

#: qcsrc/menu/xonotic/dialog_uid2name.qc:12
msgid "Answering \"No\" you will appear as \"Anonymous player\""
msgstr "如果回答“否”，将以“匿名玩家”的名称记录统计"

#: qcsrc/menu/xonotic/gametypelist.qc:88
msgid "teamplay"
msgstr "团队竞技"

#: qcsrc/menu/xonotic/gametypelist.qc:90
msgid "free for all"
msgstr "自由竞技"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:38
msgid "Moving"
msgstr "移动"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:39
msgid "move forwards"
msgstr "前进"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:40
msgid "move backwards"
msgstr "后退"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:41
msgid "strafe left"
msgstr "向左"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:42
msgid "strafe right"
msgstr "向右"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:43
msgid "jump / swim"
msgstr "跳/游泳"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:44
msgid "crouch / sink"
msgstr "蹲下/潜水"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:46
msgid "jetpack"
msgstr "喷气背包"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:49
msgid "Attacking"
msgstr "攻击"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:55
msgid "WEAPON^previous"
msgstr "前一个"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:56
msgid "WEAPON^next"
msgstr "后一个"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:57
msgid "WEAPON^previously used"
msgstr "上次使用的"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:58
msgid "WEAPON^best"
msgstr "最佳"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:59
msgid "reload"
msgstr "载弹"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:87
msgid "hold zoom"
msgstr "按住缩放"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:88
msgid "toggle zoom"
msgstr "切换缩放"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:89
msgid "show scores"
msgstr "显示分数"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:90
msgid "screen shot"
msgstr "截图"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:91
msgid "maximize radar"
msgstr "最大化雷达"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:92
msgid "3rd person view"
msgstr "第三人称视角"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:93
msgid "enter spectator mode"
msgstr "进入旁观者模式"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:96
msgid "Communication"
msgstr "交流"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:97
msgid "public chat"
msgstr "公开聊天"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:98
msgid "team chat"
msgstr "团队聊天"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:99
msgid "show chat history"
msgstr "显示聊天历史"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:100
msgid "vote YES"
msgstr "投赞成票"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:101
msgid "vote NO"
msgstr "投反对票"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:105
msgid "Client"
msgstr "客户端"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:109 qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:111
msgid "enter console"
msgstr "进入控制台"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:112
msgid "quit"
msgstr "退出"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:116
msgid "auto-join team"
msgstr "自动加入团队"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:122
msgid "drop key/flag, exit vehicle"
msgstr "丢下钥匙/旗帜，退出载具"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:123
msgid "suicide / respawn"
msgstr "自杀 / 重生"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:124
msgid "quick menu"
msgstr "快速菜单"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:126
msgid "scoreboard user interface"
msgstr "记分板用户界面"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:129
msgid "User defined"
msgstr "用户自定义"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:136
msgid "Development"
msgstr "开发"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:137
msgid "sandbox menu"
msgstr "沙盒菜单"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:138
msgid "drag object (sandbox)"
msgstr "拖动物件（沙盒）"

#: qcsrc/menu/xonotic/keybinder.qc:139
msgid "waypoint editor menu"
msgstr "路径点编辑菜单"

#: qcsrc/menu/xonotic/leavematchbutton.qc:12
msgid "Leave current match"
msgstr "离开当前竞赛"

#: qcsrc/menu/xonotic/leavematchbutton.qc:14
msgid "Stop demo"
msgstr "停止演示"

#: qcsrc/menu/xonotic/leavematchbutton.qc:16
msgid "Leave campaign"
msgstr "离开战役"

#: qcsrc/menu/xonotic/leavematchbutton.qc:18
msgid "Leave singleplayer"
msgstr "离开单人游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/leavematchbutton.qc:20
msgid "Leave multiplayer"
msgstr "离开多人游戏"

#: qcsrc/menu/xonotic/leavematchbutton.qc:28
msgid "Leave current campaign level"
msgstr "离开当前战役关卡"

#: qcsrc/menu/xonotic/leavematchbutton.qc:30
msgid "Leave current singleplayer match"
msgstr "离开当前单人竞赛"

#: qcsrc/menu/xonotic/leavematchbutton.qc:32
msgid "Leave current multiplayer match / Disconnect from the server"
msgstr "离开当前多人竞赛 / 断开与服务器的连接"

#: qcsrc/menu/xonotic/mainwindow.qc:76 qcsrc/menu/xonotic/mainwindow.qc:79
msgid "Do not press this button again!"
msgstr "不要再按这个按钮！"

#: qcsrc/menu/xonotic/maplist.qc:294
msgid ""
"Huh? Can't play this (m is NULL). Refiltering so this won't happen again."
msgstr "嗯？无法游玩此地图（m 为 NULL）。正在重新过滤，使这不再发生。"

#: qcsrc/menu/xonotic/maplist.qc:302
#, c-format
msgid "%s's Xonotic Server"
msgstr "%s 的 Xonotic 服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/maplist.qc:307
msgid ""
"Huh? Can't play this (invalid game type). Refiltering so this won't happen "
"again."
msgstr "嗯？无法游玩此地图（无效游戏模式）。正在重新过滤，使这不再发生。"

#: qcsrc/menu/xonotic/playerlist.qc:115
msgid "spectator"
msgstr "观察者"

#: qcsrc/menu/xonotic/playermodel.qc:161
msgid "<no model found>"
msgstr "<找不到模型>"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:263
msgid "SERVER^Remove favorite"
msgstr "取消收藏"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:264
msgid "Remove the currently highlighted server from bookmarks"
msgstr "从书签中移除所选服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:268
msgid "SERVER^Favorite"
msgstr "收藏"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:269
msgid ""
"Bookmark the currently highlighted server so that it's faster to find in the "
"future"
msgstr "收藏所选服务器以便日后查找"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:755
msgid "Ping"
msgstr "延迟"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:756
msgid "Hostname"
msgstr "主机名"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:757
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:758
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1055
#, c-format
msgid "AES level %d"
msgstr "AES 等级 %d"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1055
msgid "ENC^none"
msgstr "无"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1055
msgid "encryption:"
msgstr "加密："

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1056
#, c-format
msgid "mod: %s"
msgstr "修改：%s"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1058
#, c-format
msgid "modified settings"
msgstr "有改动的配置"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qc:1058
#, c-format
msgid "official settings"
msgstr "官方配置"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:151
msgid "SLCAT^Favorites"
msgstr "收藏"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:152
msgid "SLCAT^Recommended"
msgstr "推荐"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:153
msgid "SLCAT^Normal Servers"
msgstr "一般服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:154
msgid "SLCAT^Servers"
msgstr "服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:155
msgid "SLCAT^Competitive Mode"
msgstr "竞争增强模式"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:156
msgid "SLCAT^Modified Servers"
msgstr "有修改的服务器"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:157
msgid "SLCAT^Overkill"
msgstr "Overkill（绝灭模式）"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:158
msgid "SLCAT^InstaGib"
msgstr "InstaGib（瞬杀模式）"

#: qcsrc/menu/xonotic/serverlist.qh:159
msgid "SLCAT^Defrag Mode"
msgstr "Defrag（休闲模式）"

#: qcsrc/menu/xonotic/skinlist.qc:70
msgid "<TITLE>"
msgstr "<标题>"

#: qcsrc/menu/xonotic/skinlist.qc:71
msgid "<AUTHOR>"
msgstr "<作者>"

#: qcsrc/menu/xonotic/slider_decibels.qc:72
msgid "VOL^MAX"
msgstr "最大"

#: qcsrc/menu/xonotic/slider_decibels.qc:74
msgid "VOL^OFF"
msgstr "关"

#: qcsrc/menu/xonotic/slider_decibels.qc:82
#, c-format
msgid "%s dB"
msgstr "%s 分贝"

#: qcsrc/menu/xonotic/slider_picmip.qc:13
msgid ""
"Change the sharpness of the textures. Lowering it will effectively reduce "
"texture memory usage, but make the textures appear very blurry."
msgstr ""
"更改材质的尖锐度。减少它可有效降低材质的内存消耗，但会使材质看起来很模糊"

#: qcsrc/menu/xonotic/slider_resolution.qc:131
msgid "Screen resolution"
msgstr "屏幕分辨率"

#: qcsrc/menu/xonotic/slider_sbfadetime.qc:13
msgid "FADESPEED^Slow"
msgstr "慢"

#: qcsrc/menu/xonotic/slider_sbfadetime.qc:14
msgid "FADESPEED^Normal"
msgstr "正常"

#: qcsrc/menu/xonotic/slider_sbfadetime.qc:15
msgid "FADESPEED^Fast"
msgstr "快"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:29
msgid "January"
msgstr "一月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:30
msgid "February"
msgstr "二月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:31
msgid "March"
msgstr "三月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:32
msgid "April"
msgstr "四月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:33
msgid "May"
msgstr "五月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:34
msgid "June"
msgstr "六月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:35
msgid "July"
msgstr "七月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:36
msgid "August"
msgstr "八月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:37
msgid "September"
msgstr "九月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:38
msgid "October"
msgstr "十月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:39
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:40
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:46
#, no-c-format
msgid "DATE^%m %d, %Y"
msgstr "%Y 年%m %d 日"

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:97
msgid "Joined:"
msgstr "加入："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:104
msgid "Last match:"
msgstr "最后的竞赛："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:111
msgid "Time played:"
msgstr "游戏时间："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:118 qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:231
msgid "Favorite map:"
msgstr "最喜欢的地图："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:150 qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:202
#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:245
#, c-format
msgid "Matches:"
msgstr "竞赛局数："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:155
#, c-format
msgid "Wins/Losses:"
msgstr "胜利/失败："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:156
#, c-format
msgid "Win percentage:"
msgstr "胜利百分比："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:167
#, c-format
msgid "Kills/Deaths:"
msgstr "击杀/死亡："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:173
#, c-format
msgid "Kill ratio:"
msgstr "击杀比："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:208
msgid "ELO:"
msgstr "实力评分 (ELO)："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:215
msgid "Rank:"
msgstr "排名："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:222
msgid "Percentile:"
msgstr "百分比："

#: qcsrc/menu/xonotic/statslist.qc:247
#, c-format
msgid "%d (unranked)"
msgstr "%d（无排名）"

#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:407
msgid "Update can be downloaded at:"
msgstr "可在这里下载更新："

#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:505
msgid "Autogenerating mapinfo for newly added maps..."
msgstr "正在自动生成新增地图的地图信息 (mapinfo)..."

#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:540
#, c-format
msgid "Update to %s now!"
msgstr "现在更新到 %s！"

#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:625
msgid ""
"^1ERROR: Texture compression is required but not supported.\n"
"^1Expect visual problems."
msgstr ""
"^1错误：请求了材质压缩，但不支持。\n"
"^1将会有视觉问题。"

#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:779
msgid "Team Color:"
msgstr "队伍颜色："

#: qcsrc/menu/xonotic/util.qc:803
msgid "Hide on death"
msgstr "死亡时隐藏"
